【窮奢極侈】讀大學讀到我最後身敗名裂 (一)

說出來你不會相信，我剛剛花了廿分鐘說服自己做了個決定。

現在，我體內的鮮血正急不及待靜靜由血管內湧出去，我想還有一段時間，才能讓我的心臟停止。

我要告訴你一個事實。

我是某間著名大學的學生。

對，就是你們腦海中浮現出來唯一的那一家傳統名牌大學。

我唸的是很多人夢寐以求、拼生拼死想要擠進來的科目。在很多人眼中，我是他們不可企及的天子門生。

然後，我加入了這家大學一個地下組織，讓我理解到窮奢極侈是怎樣一回事。

我本來不能告訴你任何關於這組織的事。

因為加入組織後，他們告訴我第一條規矩：這個組織並不存在。

這個組織曾經有很多名字，有以建築物命名、以創辦人命名、以著名校友命名......但他們通常都稱呼我們的，只有一個名字－－「公子會」。

最重要的是，這個組織並不存在，所以別花任何氣力去尋找這個組織的歷史、成員。如果你踫巧是這家大學的學生，別尋找方法加入這組織。

記住，它並不存在，我本來也並不被允許透露給任何人關於這組織的事。

可是，我死定了。

我將要面對的痛苦比死更恐怖上一萬倍、一億倍，賠上的不止是我一個人的將來所有前途，我父親努力建立得來的一切，都將會成為虛幻的灰燼。只要想到我和我家族要面對的處境，我連一刻鐘都坐不住。

我說的痛苦，是即使我用刀片割開頸動脈，懲罰亦不會停止降臨到我家人身上。

明明犯錯的不止是我一人。

這個組織，那一間房間裡，每一個人手上都染有我的鮮血。不過，我墮進地獄，他們各人前途依舊燦爛。

我不容許這件事發生，最少我要讓更多人知道事情的真相，無論這群人的權力有多大，無論故事有多荒謬，無論有多少人相信，我也必須揭開他們的真面目。在他們光鮮亮麗的外殼下，裝著最齷齪卑鄙的靈魂。

我必須用書面語把一切寫下來，即使我很清楚，這一切都不能作為任何法庭證供，我還是要這樣做。要是他們發現我把這些揭露出來，他們有方法在短短數小時內讓我生不如死。

但我不能接受自己獨自默默受罪，而讓他們逍遙法外。

現在我用化名、稍微扭曲事實，使他們沒那麼快找到這篇文章，或沒那麼快懂得文章的主角是誰。在過程中我必須保持絕對的頭腦清醒，而每一個在閱讀這篇文章的你們，你們要做的是在字裡行間推敲、找到隱藏的訊息，把這群人在現實生活中揪出來。

我知道你們可以做到的，我知道你可以的。

希望你們在讀完後，還會憐憫我、站在我這一邊。

好多年前高登睇過

無是咁的0分

大家好，唔知有無人記得我？我係米拿
兩年無寫野，由高登到連登，一直無忘記講故台係我既根
係時候回到最初，重新出發

想番黎寫野，但暫時仲未諗到寫咩
只好貼下舊故，一個自己算係滿意既故事
真心唔係R出書，依個故事唔會出版，大家放心睇到尾

可能你會話：「邊位呀你？收皮啦識你老鼠。」
咁仲好，可以當新故事睇，當我係新人

至於如果有人曾經睇過
放心啦，我會fix番啲細位，同埋豐富番啲枝節

最後講多次，我係米拿，初來報到

最近開左個個人fb acc ，無咩朋友，歡迎add我吹下水

畀個正評引伏吧
唔會好多年掛，好似兩三年前啫

依個真，但我一向寫小說都無是咁的

第一部份【窮奢極侈】

第一章 開始

我叫勒瑞，我沒辦法選擇自己的名字，但它聽起來也不壞。

我家境同樣也不算太壞，我爸在港島某一個大型住宅擁有三個單位，擁有一家中型的貿易公司。

他是個傳統白手興家的男人，相信實務實幹，總是提醒我踏實的重要性。因此，他並沒有把太多的金錢花費在我的教育上，我上的是普通的中學，我由中三開始每個暑假，都需要到他的公司打暑期工來攢錢。

我心底是有些討厭他，特別在我的中學同學多是公屋出身，我自覺跟他們比起來家世顯赫，只是爸的低調使我們整個家庭顯得有點土氣，他連家裡僱一個傭人也不願意，家裡大小事務由我老媽打理。我差不多到了十七歲，才能用自己辛苦攢到的儲蓄買到人生第一隻鋼錶。

我唯一對他的感謝，是他遺傳給我的強健體格和修長挺拔的身材，和他娶了個五官標緻的妻子。我同樣也遺傳了老媽的樣貌，鼻子高挺、眼窩深邃。加上我頭腦看來不壞，讀書從來不太費勁，這大概也歸功於我爸的遺傳因子在作怪。

在中學我一向朋友不多，必須承認，我不太看得起同年級的同學，所以我平常在學校話也不多。不知道從什麼時候開始，我會幻想，我跟他們大部份人未來要走的路，永不會交匯。他們會在Facebook分享有趣短片，嘮叨著生活上的不公平，然後繼續過著他們平凡的生活。

我對這些都沒有興趣，我感覺自己是活在另一個世界的人，他們對我而言，一點真實感都沒有。

高考那一年，我成為了這家學校第一個狀元。

我沒法忘記那一天，人稱老虎狗的校長臉上堆起的笑容比山還要高，他緊握著我的手，仿佛我會隨時溜走一樣。

「同學，你對於成為新一屆狀元，有什麼感受？」記者在我的面前拿著相機不停的閃呀閃，我覺得有點奇怪，這城市什麼時候對教育如此重視，犯得著要記者特意來採訪放榜的情形？

背後不停傳來同學們因成績失意而發出的抽泣聲、擤鼻聲，我偷瞥了站在遠方的爸媽，老媽喜上眉梢，爸臉色還是像平常一樣，目無表情，猜不出喜怒哀樂。

那個戴著眼鏡的女記者再問：「同學，你的心情如何？這一刻你最想要感謝誰？」校長和班主任活像兩隻餓狗一樣，等待我向他們丟下「感謝母校」的骨頭。

我深呼吸一口氣，在他們最期待的一刻開口：「我沒有感謝任何人。」

閃光燈片刻間停了下來，眾人偃旗息鼓，校長和老師都目瞪口呆看著我。
我搖搖頭，徑自轉身離開，走到了爸媽的身邊。

老媽把手貼上來撫著我的臉，用她清晰的目光溫柔地看著我。爸漠然的瞧著我，隔了幾秒後說：「嗯，做得不錯。」
我臉上微微一笑，知道這已經是他能夠給我的最大讚賞。可是，老媽立刻糾正我：「爸還有一份禮物送給你。」
爸二話不說，向我拋出一束在燈光照射下閃爍不已的銀光，我翻手接過一看，是一根鎖匙。
「我泊了在外面。」他露出自我五歲後沒有看過的笑容：「一輛舊款寶馬，你應得的禮物。」

我愣在那裡沒有動，幾乎不能相信這事實：「天啊你買了一輛車給我？」

他饒富趣味的看著我：「去吧，我的兒子上大學時不能沒有自己的車。」

我霍地衝出學校禮堂的門口，往停車場直奔，有一輛紅色寶馬停在中間等著我，我忍住內心的激動，緩緩把車匙插進車門上的鑰匙孔裡，小心翼翼扭開車門坐進去，再牢牢關上了車門。

我花了點時間想想要做些什麼，最後還是禁不住在車內誇張地大吼起來。

「耶耶耶耶耶耶耶耶！！！！！！！！！！！！！！！」

爸媽只是站在車外，透過玻璃看著我在張開嘴巴發傻大叫。

比起成為一家學校的狀元，對於當時還是十八歲剛考到車牌的我，得到一台屬於自己的車的感覺不知要好上幾百倍。

屌 真係你 同你有緣 我平時唔睇故 都咁岩見到你既post
好好睇 最記得聚會啲女

睇過好有印象既好故
即刻正評
仲諗住有續集

畀啲意見，如果你睇過之前個版本
留唔留番啲甜好？

會呀，今次重貼唔係就咁貼
會加番啲枝節落去，特別係校園生活
同埋我有少少想寫續集，所以先重貼

Fast

那天晚上，我把車駛到了山上，讓小麗在裡面渾身赤裸著，肆意坐在我身上不停上下擺動，我跟她的手緊緊交扣在一起。

她低頭凝視我：「瑞，我明天就要上飛機了......」

「我知道。」我挺起上身，仰頭輕輕吻她，吸吮著她的下唇。

她忍不住呻吟起來，我的舌頭和下身一樣，深深探進她的體內，一手輕揉她的頭髮，另一手沿著她光滑的背部滑到腰上。

「我真的要離開你了......噢！」她繼續呻吟著。

「加拿大也會有別的男人。」我冷酷的笑了笑，她白了我一眼。

「你要對我有信心...」她凝神盯著我，當中帶有質問的意味。

「別說這些，」我感覺嘴唇有些乾，舔了一下：「我都快要軟掉了。」

她眼裡有了一泡眼淚：「你怎麼不認真一點去處理我們的....噢！」

她的指甲遽地用力掐進我的背上，尖叫起來：「啊啊啊！！」我聽到這叫聲就知道，我把她給刺透了。

她張開口喘息著，不知怎的，眼淚不停在眼眶裡掉下來。

「你還好嗎？」我開始沒再繼續，停了下來吻她的臉頰。

她點點頭，睜大眼睛看著我：「我捨不得你，我不想去加拿大唸書。」

「傻瓜、傻瓜...」我沒有再說話，一味的親她，由臉親到脖子，再把臉埋到她乳房中間去了，口裡還是喃喃說著：「傻瓜...傻瓜...傻瓜....」

「噢.....瑞.....我、我愛你......噢......」

我感覺到她身上冒出細密的汗水，她忽然發狠吻我，咬住我的下唇，然後狂亂地自己擺動起來。

她的呼吸凌亂不已，手腳慢慢也僵直起來：「瑞，我太....快點給我，求求你，給我吧.....」我聽到她的命令，終於一個冷顫在她裡面盡情揮發。

她還是緊緊的抱住我，車內一點聲音都沒布，我和她都默不作聲。

「你要記住我。」她好久之後在我耳邊稍稍說。

我沒有回答她，緊緊的抱住她，不想讓她看見我雙眼通紅。

我心裡很清楚，我和她經過這個暑假，都回不去了。

第二天，她坐飛機去了加拿大，我駕著我爸送的寶馬到機場送機，那是我最後一次看見她。

「你要記住我。」當然，我很快便忘記了她，卻忘不了這句話。

其實內容唔太記得 記得整體感覺夠緊湊 有甜有愛情有冒險咁

加唔加減呢啲睇你作品目的係咩架咋 你自己邊方面弱咪試下做戈邊面既野 再番黎問意見 咁先有進步

咁就岩晒，睇多次最實際

第二章 入學

我駕著自己的寶馬一路駛向大學宿舍，那是座位於大學內有如古堡般的建築物，當我端著行李朝宿舍大門步進時，不時聽到身旁看來同樣入住這宿舍的學生對於宿舍外型嘖嘖稱奇發出讚嘆。我沒有太大的感覺，畢竟我已經看過這建築物的相片多次。

偌大的內堂和拱形圓梯，我目所能及處都充滿在仰頭張望、一臉驚奇的學生。當我想到他們當中不少將會是我的同學，那股中學時纏繞住我的異樣陌生感又再出現。

完全沒有真實感。

等了沒多久，我被宿舍職員引到了自己的房間內，我深吸一口氣推門進去，房間比我想像中要小得多。有如鏡像倒映的房間，左右兩邊是一般的擺設，這反而讓我感覺方便，反正我大部份的衣服和物品都不必考慮擺放到哪兒，可以全部一股腦兒放進衣櫃裡。

很快收拾完畢，我獨個躺在空無一物的床上，看著天花板灰白得很。

我猜我一定交不上任何的朋友，大概我還是會和中學時代一樣，平常獨來獨往，偶然會有女生走近，又因為我的冷淡漠然而離開。

糟透了，我的人生一點都不對勁。

忽然，有人推門進來。

我遽地在床上坐直身子，看著我將要面對的室友，那唯一我可能有緊密接觸的人。

「嗨，你好。」他向我伸出手來，他的手指看來乾淨，手指纖幼而修長，食指上戴有一隻戒指。

「你好。」我急忙遞上手：「我是阿瑞，靳瑞，醫科生。」

他爽朗地笑了兩聲：「那我們是未來的同學了，我是Marco。」他說畢把放在紙箱的行李隨手放在窗邊的深木色書桌上，然後坐在屬於他那邊的床沿上。

他比我看來要成熟一點，臉上帶著一點鬍渣，身材高大，穿著一件白色的恤衫，帶點棕色的頭髮用髮膠抓得高高的，有著和我同樣深邃的眼睛。

他有點造作地撥一撥頭髮：「其實我剛才看到你了。」

我有點怔住了，幾秒後才說：「是嗎？」

「寶馬，我剛剛看到了。」他眼裡充滿熱情：「是你送給你的吧？」

我無奈對他笑了笑：「對，是我高考考得好的禮物。」

他揚揚眉，看來對我的成績沒半點好奇心。

「你來自哪一個家族？靳.......」他皺眉想了想：「發展局局長也姓靳，他該不會是你的......」

我連忙澄清:「不不不，我爸是個普通的商人而已。」我向他簡單解釋我家的背景，他一副興致勃勃的樣子，卻藏不住他眼底對我這個人的好奇漸漸熄滅。
一點都不真實。

「在這裡唸書，其實就是與不同的人打交道，盡量鋪好未來的路。」他歪嘴笑著說：「我爸跟我說，我在這裡唸哪一科並不重要，我在這裡認識誰，才最重要。阿瑞，你走運了，你認識了我。」

我脫口而出：「是嗎？」

他看來聽不出我聲線中的輕蔑，自信地笑說：「我爸是銳新實業的主席。」

「噢。」我聽過這家公司，但我對一切關於Marco這個人的事一點興趣都沒有。

「別誤會，我不是把自己家世掛在口邊炫耀的人，我只是想節省一點時間。」他說著，笑容中一點幽默的痕跡都沒有，他應該不是在說笑：「就因為你是我的室友。」

「謝謝你。」天啊我怎麼可能會遇到這種人。

「只要認識正確的人，你能掌控你自己的人生。」他吐了口氣，忽地站起：「瑞，你很酷。失陪一下，我先去認識一下其他房間的人，畢竟這裡是最好的宿舍。」

「那太好了。」我由衷地感到能和他終止對話，真的太好了。

留名！個陣係高登睇 真係好好睇！奇夫！

睇緊既朋友，拜託繼續正評引伏。

老朋友了，多謝你當時支持

咁就快d啦

在大學還沒開課之前還有一段時間，Marco明顯是個社交狂熱份子，他並不打算等待開學後才結交朋友，在短短一兩天內已經成為了宿舍內的焦點所在，差不多每個房間他都有能力進去聊上幾句。

而我，對於他每次提出的小派對邀約都婉言推卻，我跟他來唸大學的目標南轅北轍。

雖然，我也不知道自己是為了什麼而唸這所大學，還沒開課，無力感已經侵襲我的腦袋，我一點都不瞭解我在幹什麼。

我沒有夢想，也沒有任何想幹的事。

房門霍一聲被打開，Marco一臉酒氣的直瞅著我。

「嗨！瑞！哈哈......」他沒頭沒腦大笑起來，我此時才看見他後面跟著幾個女生：「她們說想要認識你，你要一起出去喝酒嗎？」他身後其中一個皮膚白皙的女生媚眼凝視著我。

「不。你們去吧，我想要早點睡。」我站起來往房門走過去，微笑著說：「謝謝你們的邀請。」

在他們張開口想要說話之前，我把門關上。

我可以不和別人發生任何牽絆，我可以獨自一個人活著。

反正即使我幹什麼也好，都很快會覺得很無聊而失去熱情。

我已經有幾天沒有駕駛那輛寶馬了。

他媽的。

幾天後第一門課將要開課了，我在半個小時之前已經到達那一幢教學大樓，坐在空無一人的講堂內。Marco因為昨晚喝掛了，說要翹了第一堂課。

我故意坐到了講堂內的最後一排，同時也是最高的一排座位上，透過書桌邊沿望去，連黑板都快要看不清，可是在這麼高的地方卻是絕對安靜。

我幻想底下坐滿了人，他們的頭髮織成一張地毯，每個人看來都一模一樣。

如果我坐在他們中間，會不會變成其中一塊碎片？

媽的，為什麼我不可以成為他們其中之一，為什麼我要對此感到不適？
我不也是個普通人嗎？

剎那間我感到一陣頭皮發麻，有人在盯著我看。

我扭過頭去，在教室的一角有個人在看著我，他躲在黑暗的角落裡。

一頭凌亂的頭髮，單眼皮，帥氣的西裝緊繃住他的身體，他應該比我還要高。

兩個人都沒有說話，互相瞧著對方。

他在暗，我在明，我對他一無所知。

砰。

在我正要猶豫要不要開口跟他示好之際，幾個男生衝進講堂內。

被推開的門阻擋了我的視線，我瞄到他藉著男生衝進來時從陰影裡踱出教室。

在開學典禮上我們都需要穿上學士袍，還在微醺的Marco硬是要跟著我去領袍。

「我看起來是不是糟透了？」他臉上通紅，我實在不太想要理會他。

只是，我還是禮貌性的搖搖頭：「你看起來，挺好。」

他忽然摟住我的肩頭：「瑞，你是我的好朋友。」

我尷尬一笑，接過分配給我的學士袍，透過這件袍子已經深深嗅到儀式枯燥的味道。

我轉身離開，Marco也接過他的袍子，他掄起袍子靠近細看：「不錯！我穿起來應該挺好看，你說對嗎.....咦！」他突然愕了一下，我皺眉看著他。

「怎麼了？」

他神情中透著詭異的興奮，不停用力搖頭：「沒有，沒什麼。我先回宿舍好了，待會見。」說罷衝開正在排隊的人群，沒有理會身後的詛罵聲，急步跑離我的視線。

同一天的晚上，我端正坐在木製書桌前看著筆記，Marco癱在他的床上，聳起一邊的眉毛，費煞思量，他看來是個藏不住秘密的人。

我不太想要跟他扯上更多的關係。

「瑞！」他終於找上我了。

我轉過頭來看著他，他深呼吸了幾下，好像想要跟我說些什麼，又像在猶豫要不要跟我說，張開口老半天卻什麼都沒說。

「說真的，」我決定速戰速決：「我們不一定要是朋友，室友不一定要整天粘在一起。」

我沒待他反應過來，繼續說：「所以我不需要知道你的秘密，你懂嗎？」

「我懂。」他點頭：「我也正在考慮要不要跟你說。」

哦我真想自己一個人搬出去住。

Marco抿抿嘴，語重深長的跟我說：「瑞，有很多這裡的學生不知道他們想要的是什麼。」

我感覺房裡有點熱。

「有很多人覺得，他們想要整個世界。」

我真想離開這裡，空氣悶熱得很。

「......今天早上，你知道我發現自己的袍子有什麼特別嗎？」

我鼓起腮吹了口氣，站起來走向窗邊，拉起繩子想要把窗簾打開。

「你想要搞什麼？」他語氣中透著幾分怒意，像要責怪我在他聆聽訓話時的不認真。

我邊扯開窗簾邊扭過頭看他：「我想要打開窗，你不覺得有點熱嗎？」

What the Fuck？

這不是我說的，是Marco說的。

他的目光直瞅著我身後的玻璃窗，神情惶恐，眼睛睜得比硬幣還要大。

我緩緩轉過頭去，心理準備好將要看到的事。

火。

最傳統的火炬圖案。

一點火。

用鮮紅色油漆畫在我們房的窗戶上的圖案。

長達一米、斗大的火光圖案。

由幾千年前的文明就已經在沿用，表示火、燃燒的圖騰。

這代表著什麼？

What the Fuck？

這次是我說的。

在我們都沒有準備的情況下，電話鈴聲在震響。

Marco嚇得整個人在床上蹦跳起來，是他的手提電話在響。

他終於接過了電話。

「喂？」

第三章 測試

Marco神色凝重，耳邊緊貼著電話，不時發出「嗯」和「是」，我能看得出他如坐針氈。

「對.....嗯......呃！」他緊張的望我：「不是....對不起，好的，再見。」

我感受到嘴裡的口水，咽了下去，Marco點點頭掛上了電話。

話音未落，轟的一聲，畫有圖案的玻璃爆開，整塊碎裂。

我衝到窗旁，沿著窗框邊沿看下去，底下有幾個人仰頭往上看，碎掉的玻璃片四處飛濺，原有的火炬圖案已經看不出來，其中一片還旋轉著急速往下落，又響起霹靂嘩啦的聲響。

沒有砸到任何人，我嚇得坐倒地上，鬆了一口氣。

「你招惹誰了？」我忍不住跟他說，他搖著頭嘆了口氣，明顯也是驚魂未定。

「他們說，」他閉上了眼睛一拳打在床舖上：「因為他也看到了，你也要去。」

「他們是誰？」

「我只知道一些傳聞。」他低聲說：「最重要的是，他們並不存在。」

這個組織的首要守則，這個組織並不存在。

我跟Marco並肩走著，我瞥了他一眼，皺起眉頭，他看起來緊張透了。

我唯有走在前頭，步下樓梯走到象牙色的地磚裝潢而成的泳池，泳池的池底透著一陣淺藍色，牆上兩側開了數個氣窗，由地面到頂端有數層樓之高。

深夜的時候當然一個救生員也沒有，空蕩蕩的泳池漾起水影不停變動。

「清醒一點，別發呆。」我輕輕斥喝Marco，他簡直神不守舍。

他聽了呼了口氣，雙手用力拍了自己的臉頰，臉上馬上浮現起兩個紅掌印。

「對！」他堅定看著前方，平常嘮叨不絕的他好像回來了。

別想要找方法加入這組織，因為它並不存在。

Marco走到泳池跳台下的一盞探射燈，燈旁映照著旁邊一個小小的標誌，用噴漆的一個小小的黑色火炬圖案，和圖案下面一個數字：「2800」。

「什麼意思？」我警覺地問，Marco僵住，不願說出我和他心裡面的答案。

這個數字的謎題對於我們來說，太簡單了，簡單得我們都不願意承認這恐懼。

2800是高度的單位，2800厘米，離地28米的地方。

半刻鐘後，我們一步一步緩緩走上跳台的樓梯，站到高高的跳台上。

也別想要尋找這個組織的任何成員，因為，它並不存在。

站到跳台上的那一刻，電話鈴聲又再響起。

我當場愣住，跟Marco四目交投。這次響起的不是Marco的電話。

是我口袋裡的電話。

我用手指劃過螢幕接聽：「喂。」

一把異常低沉的聲音傳來：「我看到你們了。」

「你們是....」我話沒問完，對方打斷我說：「你想清楚你的問題，我只會回答你一次。別問些愚蠢的問題。」

我噎下一口口水：「好。」我想了幾秒後說：「你想要我們怎樣做？」

「不錯，」對方突然格格的笑起來：「你不笨。」他頓一頓：「現在，你猜，你們要做什麼？」

Marco用眼神向我詢問，我點點頭，按下電話的喇叭鍵。

我心底已經有答案，Marco也大概猜到了,蹙眉盯著我。

我繼續說：「呼，不會吧？這樣會死人。」

「對。」我仿佛看到電話的另一方對方的眼睛亮了:「這是個值得的交易......」

他們無所不能，他們不處不在。

「我數五聲，你們做個選擇吧。」他在催促我們：「五。」

他們在很久以前已經存在於大學之內。

「四。」

聽說他們任何一個成員，都出自足以造成股市大波動的家族。

「三。」

Marco腳步緩緩往跳台旁邊移去，我急忙抓住他的衣袖，他輕輕扯了我一下，想要睜脫開來。

你會要了你的命，我跟他這樣說，但他看來聽不進去，犯了魔性般繼續往台邊走去。

他們曾經有過很多不同的名字，這家大學很多的校友、甚至歷史名人也當過他們的成員。

「二。」

「你瘋了！」我嚴厲的朝Marco直吼：「停，不要再走了，這遊戲已經結束了。」

Marco沒有理會我，噤聲走到了跳台的邊緣站定。忽然他腳下一虛，整個身體因為對高度的懼怕而晃了一下，我立刻衝上前抓住他。

他回頭看著我，額頭上全部都是汗。

我往下一瞧，腿上的血液像一瞬間流走，一陣暈眩感襲來使我感覺不到腿上的力量。

媽的，那是大概有七、八層的高度！

我大口地呼吸著，不禁打了個冷顫。我們站定的地方，有七八層的高度，那能要了人的命！

「操你媽，我們不會跳！」我往電話裡狂喊，對方卻冷靜得很。

「這是我們的世界，瑞、Marco。」他說：「只要你們都跳下去。」

我要是知道這一切會這樣發展，我巴不得一開始把高考考得一塌糊塗。

媽的。

聽說只要加入了他們，這輩子必定名成利就。

他將要數到「一」了。

後退。
快走。
危險。

身體內每一個單一細胞，都在告訴我，趕快離開這混亂的事。

「慢著！」電話另一端忽然喊停。

我胸腔前所未有的急促起伏著，Marco臉色一陣青白，後背上都被汗浸濕了。

「另一個選擇，把我們的校長踹到水裡，再一巴掌打在他臉上。」

這樣更不可能了。

如果真的要選擇其中一項，還是自己由七層樓跳下去要簡單多了。

我心裡有一個不祥的預感。

他繼續說：「呃...對了，我忘了告訴你們，我們只有一個空缺，你們誰要先跳下去？」

我看到他在電話後面的一絲微笑。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！」Marco扯喉瘋狂喊了起來，叫聲在密封的泳池裡來回蕩著，經過迥響後更加巨大，震得我都耳鳴起來。

現在吸一口氣。

不要。

眼前的Marco瞥了我一眼，在我來不及阻止他時，朝跳台的邊緣奔馳過去，奮力往空中一跳。

雙腳一虛，凌空在空中不停踢著、踏著。

「一。」電話傳來幾聲譏笑聲，他們不止一個人在聽著：「很好。」

電話掛上。

我想像中Marco跌進水裡應該發出轟然巨響，我心裡幻想他的身體會使水面像鮮花一樣開放。

可是沒有，只有很少、微量的水花濺起。

我掛上了電話往下面一看，只看到一個身影在水面張開臂膀，腦袋同時在水面浮起來，水面揚著一堆水草般的髮絲。

Marco正臉朝下的漂浮著，旁邊有幾束血絲在悠悠地擴散。

他看來一動也不動，我試著在混沌腦海裡尋找著不同的可能性，驅走那些負面的念頭，但答案只有一個：他暈倒了，而且正往一個不能呼吸的情況發展。

事情就是如此發生了。

我跟警察說是他自己摔下去了？

他們會以為是我把他推下去嗎？

沒有料到這些念頭竟然比跑下去救他更先湧起，我剎那間認清一個事實。

對。

這是真實的。

我以最快的速度跑下樓梯，然後深深吸了一口氣。

我掩蓋不住胸懷中的興奮，直朝著泳池的出口奔跑著衝過去。

自出生以來，第一次感到什麼才是真實。

我嘴角難以自制的揚起來，媽的。

初來報到，原來依面講故台興咸濕故事

好耐之前睇過 好鍾意呢個故 仲周圍叫fd一齊睇 好想米拿試下出第二集 同樣係公子會 但係全新角色 新故事

有放紙言嗎？

睇過一次 好好睇

公子會 果陣追依個故追到我呢

唔放喇

多謝你支持
覺得好，畀個正評，幫手推推po

會呀，會寫落去
同埋會豐富番一啲枝節

如果喜歡既，可正評同幫手推推po

希望今時今日值得你重溫
要正評同埋幫手推po啊

公子會
嗰陣追live追到結局㗎！即刻留名正評

加速！！

多謝你支持呀
好感動，咁耐之後仲有人記得個故事

幫手推po啊

多謝你推po

好鍾意你嘅文筆
雖然已經好鍾意原本個結局，不過都希望有續集

我記得你喎
咁續集可以係換過批主角既

第四章 任務

我在用我肺部所能承受的速度呼吸著，這一刻我只感謝自己從前是田徑隊的主將，眼前的一切往我兩旁不停退後消失，我的血和肉滾燙起來沒有絲毫停頓。

在午夜的校園都被調低了，我耳裡聽不見任何聲音。我穿著T恤一直狂奔，沿途於不同建築物和草坪之間穿梭，很快跑進了教職員宿舍群中。

真實、真實、這一切都是真實。這句話一直在我腦裡同樣奔馳著。

砰砰砰！

砰砰砰！

有人嗎？

砰砰砰！砰砰砰！

我運氣有那麼差嗎？

有人嗎？求求你開門！

砰砰砰！砰砰砰！

「咯咯......」急促的腳步聲密密麻麻傳來，一個頭髮有幾絲花白、穿著睡袍的中年人打開了門。

「你是誰？」他架著一副老花眼鏡，眉頭緊鎖的懷疑地看著我，本能反應地退後一步。

氣喘吁吁的我知道已經沒時間，氣急敗壞的說：「我、我是、我是大學的學生，剛剛我看到有同學發生意外了。
」
「什麼？」他因為焦慮而靠近我：「你再說一遍，哪裡有同學發生意外？」

「泳、泳....」我努力調節呼吸：「泳池。」

他驚訝地看著我：「泳池？....什麼，你從泳池跑過來跟我求救嗎？你應該找...」

我打斷了他的話：「沒辦法，沒有當值救生員，我不懂游泳，不能下水救人。」我拉住他的手臂：「沒時間了，他隨時都會失救致死！」

他雙眼瞳孔不斷在抖震，猶疑了幾秒後，挑起雙眉喝吆我：「快、快！帶我去，快點！」

我立刻拔足跑了起來，他就這樣穿著一雙拖鞋緊緊跟在我身後...

重重的喘氣聲... ...腳步聲.....奔跑... ...肺在不停收縮擴張... ...腎上腺素.... ...黑暗在吞噬... ...腳步聲.... ...「在哪邊？」.... ...呼吸聲..... ...

十分鐘。

Marco還是像十分鐘之前一樣漂浮在同一位置漂浮著，繼續一動也不動。

「在那裡！」我故意指著泳池中央的Marco，讓事情更顯緊急。

中年人蹙眉瞅著我，我知道他在攢起足夠的力量和勇氣。

「操他的！」他深呼吸了一大口，撲通一聲跳了下水，看起來姿勢不錯，應該訓練有素，年齡沒有減弱他的體能。只見他迅速地游到了倒臥著的Marco身邊，把他翻了過來，扶住他的脖子讓他的頭抬離水面，然後很快地游回池邊。

十五分鐘。

中年人已經喘不過氣來，渾身濕漉漉地躺在地上不能動彈，已經筋疲力盡。

我只可以靠自己的力量把Marco攙扶上來，讓他平坦地臥著。

蒼白的臉、水不停由嘴裡湧出來、撐開眼皮檢查下瞳孔沒有反應，遇溺的Marco完全失去了意識。

我嘴唇開始顫抖起來，呼吸亂成一團。

我緊張地把手指移到他的脖頸間，心裡只希望他在跳下去前有好好深呼吸。
指腹按在他的頸動脈上，他的皮膚表面已經變得有點冷。

..................

..................

..................

脈脈還在跳動。

我猛然吸了一口氣，天啊實在太好了。

細細觀察他的臉，血是由他的耳孔裡流出，看來是跳下去的時候耳膜被沖擊震穿了。

「怎麼了？」中年人勉強喘息著爬起來，我急忙上前扶著他：「他還活著嗎？」

「他還有呼吸！我現在撥電話到警衛室送他到醫院。」我說畢，俏皮地用一點都不小的力度拍了拍他滿是水珠的瘦臉：「你救了他，你救回他一命了。」

他毫不在意的大笑起來，喘噓噓地說：「太好了、太好了。」

他忽然咳了幾下，清清喉嚨，直瞧著我：「你是哪個學院的？」

我坐直了身子，正色道：「我叫靳瑞，醫學院一年級生。他是我的同學。」

「醫學院......」他艱難地擠出幾個字：「小子，你聽著，我不知道你們在搞什麼鬼。如果這是迎新的遊戲，也委實太過份了。」

「對不起，校長。」我低語，臉上誇張地展現出一臉悔疚。

中年人終於回復了校長的器度，抹了把臉上的水珠：「算了算了，年輕人嘛，還是一年級...」他搖搖頭：「快打電話去警衛室吧！」

「謝謝校長！」我立刻掏出電話，撥起警衛室的號碼。

校長站了起來，我乘機問：「校長，那麼這件事....」

「額，坦白說，我是有點生氣。」他皺著眉揚揚手：「....罷了，不追究了，人沒事就好，快送他到醫院去。」

「謝謝校長。」我低著頭，努力憋住嘴角的笑意。

Marco被送到醫院去，校長替我圓謊，跟警衛說我倆是不小心掉到水裡去，他踫巧經過泳池時下水救人。他跟我對了對眼神，相互點頭示意。

我看著他,不住點頭，努力不讓自己的臉紅耳赤被識穿。

媽的我好興奮。

這是真實的。

推推po

當然我又覺得有點失意。 Marco是第一個跳下水的人，他用性命拼到了入會的機會。

我的心情就像坐著過山車一般。

「公子會、公子會。」我嘴裡嘟囔著，本來想要裝作若無其事，還是有一絲不甘。

如果我進了公子會，我的世界會不會忽然變得真實起來。

「這是我們的世界，瑞。」我記得那個聲音跟我說：「只要你跳下去。」

身體強健的Marco在醫院睡了兩晚後出院，他看來無甚大礙，還趕得及參加開學禮。我收到他甫出院便興緻勃勃打來的電話，跟我分享他關於那個組織，交代他入會的一切細節。

「我本來不能跟你說，可是他們跟我講，你表現得出色，只可惜臨門未能把握。」他回復到舊日的熱情和誇張：「我極力跟他們推薦你，他們說一旦有空缺，便會第一時間找你。」

「謝了。」我不想說自己對入會完全沒興趣，但想到入會後將會跟Marco朝夕相對，還是置身事外較佳。

我又再孤獨的一個人活著，一切的真實感慢慢褪去。

媽的。

「瑞，你救了我一命。」電話筒中傳來爽朗的笑聲：「我欠你的，在我入會之後一定想盡辦法償還。」

「我知道，我相信你。」我勉強朝他擠出幾下笑聲。

「總之，我是會員，你也跟成為了會員沒什麼兩樣。」他驕傲的說著：「瑞、Marco，以後會在醫學院成為新的兩大天王。」

我噗哧一聲笑了出來，他的用詞誇張得過時。

「我在家休養幾天，他們還有入會前最後的指令交給我，開學禮再見。」

我掛上了電話，扭了扭腦袋，朝窗外一看，大學的景色一覽無遺。

最少我得到了一個朋友，一個無視我冷淡對待的熱情派朋友。

我在心內好像搜索到一絲溫暖。

想到這裡，我想要自我滿足的微笑，臉上反而出現了生硬而異樣的表情。

什麼都不重要。

我可以一個人活下去。

媽的。

第五章 資格

幾天之後的開學禮上，我再次看到了那個頭髮帶點花白的中年人，我們偉大的校長。

「操他的！」看著他嚴顏厲色的致辭，我想起了他跳下水前罵得流利、脫口而出的髒話，於是抿著嘴忍住大笑的衝動。

位於大學本部大樓、以某個名人命名的大禮堂內，我屏息一看，發現這裡的每一位學生都嚴陣以待，穿得比我正式多了。

頓時慶幸自己穿著一身得體的灰色西裝，而不像Marco一樣在綠袍下穿著T恤。他坐在前幾排的位置，咧著嘴笑著朝我打眼神，仿佛對這個開學禮很有興趣。

儀式開始後時間過愈來愈慢，為了分神讓自己不致於失去耐性，轉過頭四處張望這仿教堂建築、全木製的禮堂內部。

整個禮堂非常大，樓上設有廂座，牆身兩旁排列了十多個高達兩米的木刻傳統窗框，除了牆身以外，所有陳設都是木制，靠近大門的牆上擺著數十幅的畫作，我開始瞇著眼睛想要細看窗框上的花紋。

「歌德式建築。」

我扭過頭往聲音來源搜索，不知道什麼時候我旁邊的同學換了個人。

「額......」我往身旁看了看：「你在跟我說話嗎？」

他的視線與我沒交集，一直盯著前方。

他輪廓鋒利得很，臉頰上透著一股蒼白，好像長期沒接觸陽光，明亮而淺啡色的眼睛，配襯著單眼皮，帶點棕色的頭髮濃密而有點凌亂.. ....

坦白說，我肯定女生會被他骨子裡散發著的危險魅力所吸引。他穿著一件綠袍，內裡是一套黑色貼身剪裁的西裝，白恤衫，黑色領帶。

「對。」他的聲音和外表毫不相配，溫暖得很。

我盡量保持禮貌：「我不知道是不是歌德式，或許是文藝復興年代的作品？」

「嗯。」他表情有一絲狡猾的笑容：「你是在胡扯吧？」

我聳聳肩：「不一定，可能你也是在胡說八道。」

「很好。你喜歡這裡嗎？」

「還可以，你呢？」

他揚揚一邊的眉毛：「太乾淨了，我討厭陳設太講究的地方，造作。」

我不知道該說什麼，他繼續接下去：「一點都不真實，所有人都在裝模作樣。」

被看穿了的我用力吸了一口氣：「你說得太對了。」

「你在狂奔的時候...」我瞄到他的嘴角微微上揚：「有沒有感覺到什麼才是真實？」

剎那間，我的好奇心被激起來，我轉過頭凝視著他。

我稍聲說：「我見過你。」在講室那個黑暗角落裡頭直盯著我。

他微微點頭：「你答對了。」

「我也聽過你的聲音。」在電話之中。

「你也答對了。」他終於把他的視線移向我，我忽然感到臉上一陣灼熱：「現在，到我發問了。」

他的聲音漸漸低沉起來：「為什麼你認為來得及救那個蠢貨？」

「人平均停止呼吸五至八分鐘，心臟便會停止跳動。」我儘量保持冷靜的說。

「所以呢？」他皺眉問。

「我在中學時，是出賽學界的田徑選手。我估計由泳池跑到校長宿舍，應該不會超過六分鐘。」

他把腦袋歪到一側：「那也來不及啊。除非....」

我接著他的話：「....除非他有深呼吸。深呼吸時吸入胸膛的氧氣，往往能讓人再撐多十分鐘。」

「你看到他有深呼吸才跳下去？」

我斜眼望著他雙眼：「在廿米高的地方跳下去，誰會不先深呼吸才跳下去？」

「所以你才能完成任務。」他咄咄逼人：「你事先知道校長在家裡？」

我長長呼了口氣：「這是Marco的運氣。」

他笑了。

「很好。靳瑞，你現在有資格跟我說話了。」他向我伸出手來：「我是rick。」

我有點緊張的跟他握了手，還是對他帶著敵意。

「對了，我們有個表演要送給你。」他優雅地往台上一指，我看到一個熟悉的身影步上台。

「他在入會之前還有一項任務要達成。」

我看到目光有點異樣的Marco步到台上，緩緩接近正在致辭的校長，看起來由於事出突然，誰都沒反應過來，沒有人想要阻擋他。

「當然，我們都事先安排好了，沒有人會干擾他。」

Marco終於步至校長面前，他跟校長深深一躹躬，頭壓得低低的。

「這是我們每個人入會前最後一個儀式。」

台下引起微微騷動，學生們開始仰頭張望、交頭接耳，校長雖然不太清楚正在發生什麼事，由他表情看起來，他還是把幾天前親自救回來的Marco認出來了。

「你知道嗎？校長也曾經是我們組織的成員，他也會配合我們。」

Marco用極為詭異的緩慢速度又再站直，滿臉笑容的瞅著校長。

「......而這一切，都是假的。」rick用溫暖的聲音說著，臉上透出在欣賞歌劇時才會出現的微笑。

忽然之間，誰也沒料到Marco用難以置信的速度，一下子把一直拿在校長手裡的大學權杖攆在手上，然後高舉權杖，拿起講台的咪高鋒扯喉大喊：「操你媽去！耶耶耶耶耶耶耶耶！！！！！！！」

現在一點聲音都沒有，全部人都愕住了，幾秒之後，爆出一片如雷的笑聲和吵嚷聲！

幾名保安人員遽地衝上台想要把Marco拉下台，Marco還在瘋狂大笑，不肯放開手上的權杖。

「他昨天晚上喝醉了，還抽了很多大麻，看來還沒清醒過來。」rick神秘地低聲說：「當然，也是我們安排。」

校長還沒反應過來，臉上一陣紅一陣白，明顯震怒不已。

「為什麼？」我瞪著他，不能置信。

「他玩完了。侮辱學校權杖，鐵定會給校長趕出校。」

我遠遠看到Marco被拖下台去，手上的權杖終於被奪回，他的表情瞬間轉變，看來開始清醒過來，發現自己闖下的禍，一臉驚恐，開始四處拋出求助的視線。

我知道，他在這時還以為公子會的成員會救他，告訴他這一切都是玩笑的一部份。

他是我本來唯一的朋友。

媽的。

「你們不是要讓他入會嗎？他可是由七層樓高的地方....」

他打斷我，直盯著我說：「我們不是要找個亡命之徒，他不夠資格。」

rick目火灼灼：「你跟他不同，你能把任務簡單而優雅地完成。」

我有點惱怒的說：「你們玩得太大了。」

「他只是個白痴。而且，你不是比我們還要玩得更大？你甚至拿他的命來賭。」

「我沒有，我只是......」

他沒有待我說完：「你在中學是泳隊主將，不是嗎？」他看來驕傲自大。

我被他一下子揭開心裡的秘密，忍不住咬起嘴唇，想要掩飾纏繞了我好幾天的內疚和不安。

他仿佛躲在我心底裡的黑暗處小聲說：「要是你計算錯誤，他救不回來，我猜你已經準備好怎樣跟警察解釋了吧？」

我怔在當場不懂反應，感覺心臟被他掐在手上。

「......你真是個壞蛋，瑞。」

後方傳來幾聲特別大的譏笑聲，我扭頭往禮堂後方一看，有幾名同樣穿著黑西裝的英俊男子站在最後排的位置笑得不可開交，幾乎彎下腰去。

「現在，」他跟我對了對眼神，站起來往門口走去：「歡迎加入公子會。」

這個男人擁有完美的外表、修長的手腳和體格，和惡魔一樣的狡猾心思。

我盯著他往門外走去的背影，我腦裡想著一個事實：我應該感覺到很生氣，他們這群不可一世、自以為是的混蛋設計了我在這裡交的唯一一個朋友，他總是不斷嘗試以熱情回報我的冷淡。

Marco是個好人。

媽的。

我的嘴色難以自控的微微上翹。

不！我應該是很生氣才對，我一定要揭發這件事，一定要替Marco解釋。

媽的我好興奮。我眼球感覺到的灼熱，是因為對於朋友被愚弄的憤慨，還是...？

Marco是我的....好.....朋......

我的心快要跳到喉嚨去了。

這是真實的。

去他的Marco，我一點都不在乎發生在他身上的事。他太年輕了，他只是個笨蛋，沒有參加過任何大事的笨蛋，我根本不需要把心思花在這種人身上。

對了。

我終於在人群的鬧哄聲中開懷大笑。

我是公子會的人，這才是真實的。

第六章 宴會1

「欸！你是靳瑞嗎？」

「是，有事找我？」

「有個包裹寄來給你，存了在宿舍櫃檯，你有空去拿吧。」

在Marco被勒令退學後顯得空虛的房間裡，我給自己穿上了直接送到宿舍的G開首名牌西裝，質料光滑得像流水一般，黑色布料上泛著隱隱鑠耀的光澤，長袖的外套、長褲、背心、領帶、白恤衫，還附有黑得發亮的皮帶跟領帶扣子。

我不太理解他們怎樣拿到我的身材尺吋，長袖外套披上後，緊繃得似是我第二重皮膚。我感覺到喉頭上有點緊，不得不略為稍稍鬆開黑色的領帶，領帶內幢翻過來，仔細觀察的話，能望到一個啞黑色的火炬圖案，提醒我已經是他們組織其中一員，所謂上流社會的一份子。

穿著齊備後，方發現我身上最便宜的衣飾，是老媽買給我參加正式聚會的一雙皮鞋，價值八千多元。

媽的，對於他們來說我只是個草根階層，羞恥的感覺糟透了。

嘿，我可以把幾公斤這樣昂貴的羞恥往肚裡吞而不覺得嘔心。

今天是rick說跟其他成員見面的大日子，我可不會讓任何自己的胡思亂想阻礙行程。

走到宿舍樓下，在夜裡膚色像極了吸血鬼的rick漾著微笑倚在宿舍的拱形長梯旁，用低沉而溫柔的聲線跟一個穿著晚裝的外藉混血女生在細語，他看來又放鬆又平靜，鋒利的輪廓卻在呈現出溫暖的表情，摟住那女生的纖腰，甜言蜜語哄得她嬌嗔起來。

我朝著他眨眨眼，走到他身前，他快速瞥了我一眼，揉了揉前額：「看來不錯嘛。還合身嗎？」

我有點尷尬，傻乎乎地說：「太合身了，可惜我沒有一雙配得上的皮鞋。」說著我微微掐起褲腳展視我的一雙鞋。

他不經意的搔頭：「那不重要，你看。」我低頭一看，他穿的是一雙New Balance的球鞋，跟他一身西裝一點都不搭。

「我們穿的是不是名牌，完全不重要。」他說。

我不太明白：「既然這樣，為什麼要穿這麼貴的西裝？」

他的嘴唇抿起來：「貴？」他又再輕蔑地微笑起來：「瑞，普通人會把很多賣得很貴的東西往身上砸，讓別人看得起他們，如果可以的話，他們想讓自己直接變成穿著的名牌。」

我聳聳肩，讓他接著講下去。

「而一隻狗即使穿得再華麗，他還是一隻狗，你不能在牠身上要求什麼。」

我禁不住笑了：「那你們...不，我們跟普通人，有什麼分別？」

他把手肘搭在長梯的扶欄上：「我們穿什麼都行，吃什麼都行，我們不必把自己藏在價錢牌背後讓別人看得起。你要記著，昂貴的不是西裝，我們本身比西裝要貴多了。」

他說著把頭靠到那混血洋妞的肩上，深呼吸了一下：

「至於像這個女人一樣的普通人，如果把貨物在他們身上拿走，他們他媽的什麼也不是，他！媽！的！什！麼！也！不！是！」他說罷非常專注的瞧著我，想要確認我懂得他說的話是什麼意思。

我點點頭，嘴角掛著一絲笑容：「別誤會，我可從來沒有看輕自己。」

「那就好。」他淺啡色的眼裡有了笑意，然後用修長的手指劃過混血兒的下巴，在她的臉頰上輕輕一吻，再看著我說：「對了，這是你今晚的女伴。」

什麼？我還沒反應過來，他把混血兒推到我的身邊，她二話不說主動摟住我的臂彎，身上的香水味縈繞著我的鼻息。

rick已經在走下長梯，扭上自己的外套：「來吧，我帶你去見他們。你有車嗎？」

我被那女生扯著衣袖往前走，有點踉蹌地跟著rick：「我有。」

「這是你的車？」他指了指我的舊款寶馬，它靜靜停在停車場內，一身紅色暗淡得像在自漸形愧。「我的車跟在你後面好了。」我有點不好意思，rick卻只是面無表情看著我：「很少車能跟在我的車後面，你坐我的車好了。」

「好吧。」我有點無奈：「你的司機去了幫你提車？」

一分鐘後，我坐上了他的Audi R8，看著他迅速扣上安全帶，我倏地倒抽一口氣。

「幹嘛？」他透過倒後鏡看著我，蹙著眉說：「有點不舒服？」

我低聲說：「我只是有點納悶，你這樣的身份還會自己駕車。」

他搖頭笑了兩聲：「嘿嘿，我買車可不是為了讓別人代替我享受。」

「還有，」我指著窗外臉正在僵掉的混血女郎，她跺跺腳不知如何是好：「她怎麼辦？」

rick微笑：「我已經叫了司機送她回家。」

「她不來？她不是我的女伴嗎？」我疑惑地看著他。

「反正你看樣子也不太喜歡她，而且，最重要的是......等一下！」他按鈕降下車窗,溫柔地露出笑臉，用英文說：「對不起Jenny，我司機會來載你了，你再等一會。」

他扭過頭來看著我：「...而且，最重要是，這輛車只能載兩個人。她不夠運。」

「她究竟是誰？」我覺得這樣呼之則來揮之則去不是太好。

「富康國際主席的侄女。」他擰動引擎，嘴裡嘟嚷著：「我最討厭英國口音的女人....」車緩緩駛出停車場，旁邊的學生都在盯著我們看。

銀色R8閃閃發亮地催動著自己的跑車引擎，我乾巴巴地說：「我猜還是一個美女坐你旁邊比較搭。」

rick沒有理會我，稍稍踩下油門，車像箭一般往高速公路而去，在車內好像也感覺得到風劃過我的臉。

街燈繼續往後倒退形成一條光帶，一股物理壓力把我在座位上按得死死的，而rick還是在不停催車，引擎在鐵皮下怒不可遏。

我坐在座位上忍不住出神了，rick忽然說：「怎麼了？」

「好像開得太快。」我歪著嘴說，話甫出口便後悔，這會引起他看不起我嗎？
他嘿嘿笑了幾聲：「你很怕死？不然我在路邊放下你，你入會的事就此拉倒？」他的聲音依舊溫暖，詞鋒卻銳不可當。

「我不怕死，只是我對死亡暫時亦沒有興趣。你對剛才的女生沒興趣，難道就代表你怕她？」我分毫不讓：「你不怕死？」

他想了一會兒，答案出乎意料：「不，我也怕死，不過比起來，危險讓我更感興趣。我只不過不想死之前，身上連幾道疤痕都沒有。」

我笑著說：「以現在的速度，一旦有什麼意外，可不是添上幾道疤痕那麼簡單。你剛才說過，我們是很貴的。」

「就是因為貴，」他舔著薄薄的嘴唇：「如果一點損傷都沒有，太浪費了。」

我靜默下來，車繼續開往城市的另一邊，公路上一輛車都沒有，R8狂命奔馳。車內雖然只有跑車本身發出的機器聲，和車胎在公路上高速轉動的嘶叫聲，卻有著異樣的平穩感。

rick忽然笑了，我瞥到他在微微搖頭，然後低聲說：「我猜你跟我能相處得很好。」

「是嗎？」我揚起一邊眉毛，不置可否。

「我本來就不是個愛別人跟我耍嘴皮子的人，而你.....」他說：「...你的話也不多。」

我點點頭，忍不住笑了：「我朋友不多。」

他用他獨有的方法安慰我：「有些人天生就不需要朋友。來點音樂？」說罷他按按音響，低音喇叭播放出一首英文歌，一把特殊而磁性的女聲悠悠唱出歌聲。

Welcome to your life
歡迎光臨這人生

There's no turning back
沒有回頭的餘地

Even while we sleep
就算我們在沉睡之中

We will find you
我們會找到你

Acting on your best behaviour
盡你所能繼續偽善

Turn your back on mother nature
拒絕你的原始慾望

Everybody wants to rule the world
每個人都想統治世界

我懂得這首歌。

It's my own design
這些都是我設計的

It's my own remorse
這些都是我的痛苦

Help me to decide
替我選擇吧

Help me make the most of freedom and of pleasure
幫我攀上自由喜悅的頂峰

Nothing ever lasts forever
可是美好不會常臨

Everybody wants to rule the world......
每個人都想統治世界......

歌聲及帶動心跳的音樂繼續陪伴我們，直到跑車進入海邊。

好撚好睇！
之前特登開po搵番你個故

好好睇，推

真係？
多謝你仲記得
幫手推推po吧

多謝多謝

第七章 宴會II

rick優雅地步下跑車，瞧著正在下車的我問：「還好嗎？不算太快吧？」

我攤開手：「還可以，我喜歡你這部車。」

他關上車門，「這只是我其中一部。」

我跟他肩並肩走在往碼頭方向走，他繼續說：「你喜歡的話，我可以送你。」

各式各樣的灌木連接著一排平行座地的黃色小路燈，一家白色小屋旁邊走上幾個階梯，是一片修剪得整齊的草坪。然後，一條精緻木板裝鉗而成的小路，直直通往碼頭。

一隻遊艇隨著水平線蕩漾，船塢照明的燈光使海面在晚上仍閃著粼粼波光。我感覺到一片寧靜，同時也很清楚船上等待著我的不可能是「寧靜」。

rick優雅地走到碼頭上，沿著浮橋登上遊艇，兩旁幾名穿著整齊的船員跟他點頭示意。我踏著他的腳步，接近遊艇時才發現這是艘異常偌大的船，至少有五、六十尺長，白色的流線型船體，比我常見的兩層遊艇多出一層，而且豪華的船身和容量明顯也比平常的遊艇大得多。

「哇，媽的。」我還是不禁低聲讚嘆，rick大概聽到了，覤了我一眼。

我忙不迭轉開話題：「租這樣大的船，應該價值不菲吧？」

「租什麼？」他一臉驕傲的說：「這是我們的船。」我的心忍不住也澎湃起來。

經過甲板後他推開艙門，我跟隨他略為低頭步進船艙，柔和的燈光下發現有很多雙眼睛在盯著我，船艙內已坐滿賓客。

船艙內儼然是個寬闊的宴會廳，一副古老的航海風格，旁邊設有一張愛爾蘭酒吧的吧枱，幾件簡單的梳化倚牆而待，三十六個整齊的窗框平均分佈在四周，全都拉上了窗簾。

天花掛著華麗的水晶垂飾吊燈，正中央是張U型的宴會桌用深紅色皮革包住，至少能坐上二十幾人。

我目光由左至右一望，看到除了我跟rick以外，已經坐著五個同樣穿著跟我一模一樣的黑色西裝的男人，每個人旁邊都坐著一、兩個女伴。

一個男子遽地站起，高大、染了一頭金髮，體格粗獷，黝黑的膚色，樣子跟rick恰好是兩個極端，臉上笑得燦爛。

「rick！」金髮男笑著說，跟rick握了握手：「等你很久了。」

rick向我介紹：「瑞，這是阿當。」他接下來替我逐個介紹。

哥倫，身材較其他人來得纖薄，一雙綠眼睛在閃閃發亮往我身上打量。

奇夫，長髮，身型高挑，本來五官完美無瑕，乍看甚至有點雌雄難辨，唇上和眼角偏偏有不少新舊疤痕。

泰萊，結實而瘦削，外表老成，不住撫著下巴上蓄著的鬍子，眼神明顯對我充滿不信任。

最後是他，麥恩，在我進入船艙之後，只有他一直沒有瞧過我一眼，一味抽著他的煙，轉動他的眼珠。黑髮，帶著鷹勾的鼻，透過煙霧能看到他的一雙死甸甸的眼睛，能讓鬧翻的球場變得一片靜謐。

「所以，」rick直指著我說：「他是靳瑞，將會填補空缺，加入我們。」

他說著，卻沒有一個人給予掌聲之類的歡迎，現場一片死寂。

媽的，我嗅到了腐爛的氣味。

「大家有意見嗎？」rick坦然盯著他們每一個，阿當露出尷尬的眼神。

我知道他們在貴族的面具下，用他們特有的審美觀在打量我夠不夠格坐到這一桌。

終於麥恩說話了，他聲音聽來像是古舊的唱片：「噢，現在是你說了算嗎？」
「我在徵求大家的同意。」rick說。

麥恩猝然笑了幾聲：「好、好！你把人都帶來了，然後跟我們說，在徵求我們同意？你腦子他媽的往哪兒跑了？」

坐他旁邊的哥倫聽了他的譏諷，試圖用假笑幾聲來解窘。

rick聽了沒有回應，一股腦兒坐在一張空椅上，旁邊的女伴嚇得一點話都不敢說。

「我說，我在徵求大家的同意......」rick睜目瞅著麥恩：「......而不是意見，明白？」

麥恩吐出煙圈：「這裡不是你作主，少跟我來這套。」

「所以你是不同意，對吧？」rick微笑著回應，拿起桌上一隻酒杯，為自己斟滿紅酒。

「你可以問問他們的意見啊！奇夫、阿當，你們怎麼看？」麥恩說：「泰萊，說點話吧，來來來！」

阿當皺眉說：「麥恩，別找事。」

泰萊忽然搖搖頭，邊搯著鬍子邊沉穩地說：「不，我也想聽聽看，rick，你給個說法，好嗎？」

麥恩眼睛死盯著rick：「我搞事？我有在搞事嗎？rick你說說，我有在搞事嗎？」

rick沒有回話，默默啜飲著杯內的紅酒。

麥恩終於現出釋懷的笑容，平靜下來，冷冷一句：「小子，給我他媽的滾出去。」

雖然他正眼也沒瞧過我，我知道他在跟我說。女伴們的臉都紅起來了，我也紅了，大概這輩子沒有受過這樣的羞辱。還能再更尷尬點嗎？

「各位，讓我們開始吧，先跟女伴們敬上一杯，好嗎？」麥恩已經把我當作不存在，站起來一手端起酒杯。

奇夫帶點憐憫的看了我一眼，對麥恩翻了個白眼表示不滿，各人不情不願的拿起酒杯來，除了rick之外。

所有人目光聚在rick身上，他呷著紅酒，緩緩說：「胡鬧夠了，麥恩。」

「你在跟我說話嗎？」麥恩故意蹙眉道：「規矩是，所有事情都應該由全部人一起做決定，你懂嗎？」

rick點頭：「我懂。」說罷放下了酒杯，站了起來盯著麥恩：「現在，你給我滾出去。」

「什麼？」麥恩看來不能置信，睜大眼睛：「你知道自己在說什麼吧？」

rick倏忽拿起酒杯框啷一聲摔到牆上，對著麥恩大吼起來：「我叫你給我他媽的滾出去！他！媽！的！給！我！滾！」

眾人都乍然給嚇呆了，麥恩立刻吼回去：「你憑什麼叫我滾？」

「這船是我買的，你想找事的話，給我滾回去！」rick臉上猙獰，渾身生氣得在抖震，儼然像一頭野獸一般。

「別這樣.....」阿當站了起來想要調停。

泰萊此時插話說：「rick，這裡沒有我，只有我們，這是Edward說過的，你記得吧？」

我有點頭緒，Edward大概是組織裡面較重要的人。

rick聽了用力點頭：「對，我記得，只有我們，沒有我。」

「那你還跟我鬧什麼脾氣？」麥恩挾著香煙的手砰一聲拍在桌上。

「只有我們！」rick字字鏗鏘:「我們任何一個人的決定，就是我們的決定！」

麥恩絲毫不讓：「對，現在我不同意，怎麼樣？」

rick打斷他的說話：「你是在說，你一個人的決定，比我們還重要嗎？你要想清楚你的回答！」

麥恩呼吸重得肩頭不斷起伏：「他們同意嗎？你問問看他們！」

rick的視線繼續由左至右把全部人的臉掃視一遍，直看到每個人的眼底裡，然後說：「現在我再問一次，有誰不同意讓靳瑞加入的？」

「我同意。」阿當立刻說，走到我身旁拍拍我肩頭：「他在泳池的任務做得不錯。」

奇夫長長吐了口氣，也舉手說：「好吧，我也同意，反正rick你說的算。」

泰萊接著輕聲說：「我...同意。」他沒有再說什麼，替自己滿滿斟滿一杯紅酒，仰頭喝下去。

「我永遠會替大家下最好的決定！」rick還在死命的盯著麥恩：「你不跟大家站在一起，你可以他媽的離開！」

麥恩恨恨的盯著我，深呼吸幾下，終於慢慢坐了下來，一聲不響地把香煙捺熄。

哥倫此時突然吃吃笑起來，臉上帶著稚氣的他舉起杯來：「敬靳瑞一杯！」

「敬靳瑞一杯！」眾人紛紛舉起杯來向我乾杯，我連忙也接過其中一名女伴手上的酒杯，向他們高舉。

「敬你一杯。」我低頭一看，給我遞上酒杯的女生跟我說，她穿著一條黑色的晚裝裙，嘴唇豐腴而性感。

正在女伴們開始坐下來，rick他們沒有坐下，幾近同步的做一個動作－－右手握拳，敲響自己左邊的胸腔三次，然後齊聲用英文高呼：「紅色是好的。」

我不明所以，rick現出微笑：「瑞，你一定要記住，紅色是好的。來，跟我說一遍。」

「紅色是好的...」我說時有點遲疑。

「再說一遍！」rick催促著我。

「紅色是好的，紅色是好的。」我眼神堅定的說著，rick眼裡終於向我投下信心的眼光。

他於是示意眾人坐下，然後皺眉看著我：「好了，你準備好了嗎？」

「準備什麼？」我可不知道他們還有什麼奇怪的入會儀式。

他走到門前敲了兩下，一個船員探頭進來，rick吩咐他把食物端進來。

我瞥到哥倫賊頭賊腦的笑起來，開始擔心我接下來要遭遇到什麼。

rick關上門後走到我身旁，直盯著我：「瑞，來吧。」

「幹什麼？」我究竟是要幹什麼？

我沒有料到他話音未落，和我最接近的幾個女人陡然衝到我身旁，開始解開我的鈕釦，另外兩個在解開我的皮帶！

「把你的衣服脫光！」rick大喝：「女士們，準備好吧！」

留名

推

又翻兜 你唔爛尾先算

上次都無爛尾啦老友

高登睇過，喱家冇曬記憶

好記得果陣特登買返本精神病人黎睇
準備出新故？

幾年前好似睇過 不過無追到尾
依家還返個正評比你

希望有續集

每次睇開放式結局都拿住拿住
希望樓主出續集 完美啲
我係高登果時好鐘意呢個故

皮已正 舊讀者報到

文呢？

好耐之前係舊登睇過咁

皮已出 要出故喇

第八章 宴會III

畫面看起來好奇怪，一點都不像個宴會，刺激不斷沖擊著我腦血管與交感神經線，我尷尬地想要阻止自己被脫個精光。

「瑞，」rick莞爾一笑，點起嘴點啣著的煙：「放鬆點，這是考驗的一部份。」

我唯有放棄抵抗，呆呆地站著任由幾個女人把我的衣服一件又一件脫下來，很快全身除了三角內褲之外一絲不掛，獨自承受在座十多個男男女女的訕笑目光。

「我想問，」我坦蕩蕩站在他們面前：「我是被設計了嗎？如果這是另外一個玩笑，請快點告訴我。」

兩名船員敲門後步進船艙，二人都拿著銀色托盤盛著一大堆食品，阿當上前由其中一人盤中提起紅酒，邊用開瓶器打開酒瓶邊笑說：「好吧，現在淑女們，準備囉！」

rick揚起下巴指示我爬到桌上，我感覺好丟人，偏偏又對他有著莫名的信任，於是聽從命令、不情不願的一屁股坐到桌上。幾名女生接過船員手上的食物，朝rick望去，他呷了一口紅酒然後點點頭。

看著他點頭的同時，我感到胸膛一片濕答答的冰涼感覺，低頭一看，剛才穿黑色裙的女生把一瓶橄欖油往我身上倒！

「媽的！你在幹什麼？」我目瞪口呆的盯著她，她只是用一隻手指抵在我胸肌前，讓我慢慢躺在桌上。

她率性爬到我身上，其他幾個女的已經開始把不同的食物、配料，什麼紅椒、牛扒、煙燻三文魚、火雞肉之類的東西不斷倒在我身上，我覺得自己被當成一塊大切菜板。

現在開始歡呼起來，不時傳來喝吆「快點！快！」和尖叫的聲音。氣氛頓時變成另類的表演秀。那黑色裙的女生撥起裙撥至大腿上，她的腿白皙而修長，整個人跨坐在我身上，乘著食物遍佈我全身的時候，不斷有意無意的輕輕磨蹭我的身體，由大腿到腰、手臂、胸口......不知不覺間她們把我變成了一個人型的身物拼盤。

「開始吧！」阿當振臂高呼，除了那幾名女生外，還有另外幾個女的也撲到躺在長桌中央的我身上來，一口一口把覆蓋在我身上的食物，直接用口噬咬起來！

天啊我從來沒有想像自己會有這樣的一天，一臉無辜的看著欣賞這場盛事的rick，rick對我眨眨眼，朝姑娘們直吼：「快點呀！吃快點，我這個兄弟可要比任何的食物都來得可口！」

哥倫也興奮得站了起來，指著我右手臂說：「去！去吃那一塊三文魚！哈哈....」

大家都不停大喊，像在參與足球賽場一樣，除了麥恩癱在椅子上想要置身事外。

「難受嗎？」黑裙女伏在我胸前悄聲問。差不多五六個女生在我身上埋頭在狼吞虎咽，我苦笑著說：「有點奇怪，有點像在給活屍撕開似的。」

她嫣然一笑，忽地往我唇上一吻，我口內嚐到她的味道，像是櫻桃一般的甜。

她身體沒停下來，一直用屁股一遍遍的蹭我內褲中高高隆起的下體。

我感官變得異常敏感起來，耳聽著女生們的吞嚥聲、口水聲、喘氣聲，間中感到有嘴唇往我身上吻著，濕濡的舌頭舔在我的肌膚上。

我體內慾望快要爆炸了，不顧得桌旁的人在大呼小叫和他們的目光，跟她濕吻起來。

我一手插向她的髮間，另一隻手抓住她大腿不停輕揉，我們的舌尖糾纏在一塊，我野蠻地把舌頭想要往她口裡進攻。

她狡黠地笑了，把她豐腴的櫻唇移到我胸肌前，吻上我的乳頭，我來不及反應，低頭看著她用靈活力力的舌尖在乳頭上不住打圈，噢被多個異性在我身上不住來回吸吮的感覺，使我無處可逃，開始閉上眼睛呻吟起來。

我近乎赤裸，血脈賁張，我知道自己再也沒法忍受了，猝然一把抓住黑裙女的豐臀，雙手粗暴把她晚裝撩起來，現出她裡同樣的黑色緊身胸衣，和蕾絲邊的性感內褲，眼裡盯著她一雙近乎完美、像水滴一般的乳房，我開始試圖把她的內褲移向一側，緩緩把手指探進去，細微的打圈，她不禁發出呻吟聲....

「好！夠了！」rick溫暖我聲音進入我腦海，黑裙女和其他女生聽了驀地停下動作，在我身旁退開。慾望已在邊緣，我發現快感由上而下漸漸褪去，該死這是怎麼一回事？

黑裙女跨坐在我身上開始整理衣裙，我唯有把手指抽出來，她媚眼看著我，輕輕說：「食物都吃花了。」說罷慢慢爬到桌下回到座位，桌上剩下一片杯盤狼藉和佈滿食物渣滓、內褲像放了一支電筒在裡面的我。

rick二話不說把一條乾淨的白毛巾拋給我，遞上一杯白酒：「兄弟，今夜才剛開始，現在她們吃飽了，換我們吃！」

我苦笑著把毛巾往身上擦，忍不住笑了起來：「媽的，我剛才差點就....」

他截停我：「還有機會，還會有很多機會。」他清清喉嚨，舉起酒杯，振聲直呼：「敬我們的新會員一杯！」

「敬我們的新會員一杯！」

「敬我們的新會員一杯！」............

我腳步踉蹌的被攙扶著，隱約知道自己被兩個人抬著塞進了車內，醉醺得不住打嗝散發酒氣，頭靠在座位的頸枕上，整個人失去活動的能力。

一種安穩感覺又再湧起，我瞇著眼看到窗外不停轉換的風景，和特有的機器聲。

一輩子也忘不了的R8。

「還可以嗎？」rick鋒利的輪廓出現我眼前，他看來清醒得很，我明明記得他比我還要喝得兇。

「沒什麼...」我嘟嚷著，搖搖腦袋想要把自己弄清醒，反而覺得頭好重。

rick繼續催車，我醉得也看不清錶板上的速度，樂得繼續讓他超速下去。

「你撐過第一輪的入會儀式了。」rick說：「現在我跟你說說我們的歷史，好嗎？」

我皺著眉看他：「你是在說笑嗎？我現在聽什麼都聽不進去。」

「所以，」他笑著說：「這才算是考驗，懂嗎？」

然後他沒有理會我，直接說下去：「我們曾經有過很多名字，成立的時間甚至比港大成立還要早，在.....」

小心！

「嗶、嗶、嗶！！！！！！」

媽的，坐穩了！

「軋吱、軋吱－－－－嘶－－－－－－－－－－－－－－－」

「砰！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

我在R8上醒來。

小時候每次乘車，當車急轉彎或和前車貼太近時，我會幻想失事，整輛車撞上去，脫離路面，然後我在車內被擠壓成血肉爛泥，當然一直沒有這樣的機會。
也不是這一次。

我睜開眼，看到一臉都是血的rick，和差不多完全碎裂的車頭玻璃。

媽的。

第九章 食物鏈

要是我因為意外而死亡，我的人壽保險會比原本的賠償翻上五至七倍。感謝撞車的幫忙，我的酒醒了一半，另一半因為高速公路上直飆的冷風劃過臉頰而完全醒過來。

整輛車撞到公路旁的石壆上，我強行打開已經被撞凹的車門，癱坐在駕駛座上，透過龜裂得像世界地圖的擋風玻璃，盯著已經在冒著白煙的車頭，看來這輛超級跑車已然報銷。

「rick！」我呼叫著正在奮力爬出車外的rick。他血流披面，頭髮都因為血而粘乎乎的貼在額上，西裝的領口被撕裂出一個幾寸的縫隙，邊爬出車外邊罵著髒話：「操你媽的，幹！媽的....Shit！」

我解開仍緊緊扣住的安全帶，撥開車內因撞擊而亂兮兮的雜物，低頭仔細檢查自己身上有沒有受傷....看來沒有外傷，身上沒傷口.....嘗試深呼吸，一、二、三....除了頭痛之外沒什麼特別，看來內臟也無礙....開始撕動手腳，沒問題，行動自如....

哦。

看來這次撞擊沒有我想像中情況般壞。

我掙扎著把雙腿放到車外，撐著車身站了起來。rick半蹲在車旁，頭朝下在發愕。情況看來不妙，我知道以他剛才飆車的速度，只要有輕微踫撞足以造成任何致命傷。我連忙跑到他身邊，想要檢查他的傷口：「沒事吧？有沒有作嘔跟頭痛的感覺？」那是最簡單診斷顱內創傷的方法。

他撇過臉去，掙開我的手，聲線變得怪異起來：「沒事.....有點發暈而已，沒事。」

砰的一聲，相撞後駛到一旁的一台賓士司機重重關上車門，朝我們走過來，禿頭、身型發胖的他怒氣沖沖朝我們直吼：「臭小子，你們瘋了！飆這樣快還想要超車！操你媽去！」

我攙扶著rick站了起來，瞥到他的賓士看來損傷不大。

「你們有看路嗎？他媽的臭小子，你們差點開死我了，幹.....」那頭肥豬繼續嘴裡不饒人的一味罵著，絲毫不顧rick的傷勢。憤懣在我身體裡膨漲起來，我差一點死在車裡，而他這頭肥豬在得勢不饒人。

「幹你媽的，你們別想走！別想走！我現在就.......」

他話沒說完，在我身旁的rick忽地撲了上去，一拳打在他的臉上，那胖子噗一聲中拳倒地，rick整個人跨上去，口裡發出野獸般的喝吆，一手按住想要反抗的胖子，拳頭如雨落下，全都砸在胖子臉上。

我一時間還來不及反應，直至胖子的臉打拳頭砸得鼻都歪了，才懂得衝上去制止rick邊被我拉開邊向胖子蹬了幾腳，噴出口中的鮮血然後大喝：「來吧！是我不對！快點來教訓我！他媽的教訓我！」

我盯著他血流得滿身都是，恤衫成了血衣一般紅，拳頭上沾滿胖子的血，整個人被紅色染得一塌糊塗，大喝：「rick，你要打死他了！停手！」他奮力掙脫開來，轉身用魔性的眼神直瞅著我。

他撥開被血粘在臉上的頭髮朝我喊：「現在幾點了？」

我看了看表：「凌晨一點左右。」

「他媽的，」rick大吼：「來吧我們要趕時間！」

然後他忽然笑了起來，我說的笑是貨真價實的在笑，笑得整個人彎下腰去。
「你知道嗎？」他笑著拍拍我的肩：「這是便是我說要在身體上留下的，疤痕。」

我跟他四處張望，深夜的高速公路上空蕩蕩一輛車也沒有。他隨手脫下了外套，往自己臉上一抹，血污被抹去後發現其實他的傷口沒那麼嚴重，只是撞破了額角的傷口讓他的血流得厲害。

他撕開價值以萬元計的名牌西裝的一部份，摺疊起來按在傷口上，把破爛的西裝隨手丟掉在馬路上。

「我們要去醫院！」我說著，看著他踉蹌不穩的走向胖子身旁。

「不，」他翻開胖子的外套，拿出他的錢包：「我們要趕回去我們聚會的地方。」

我不能置信：「媽的，現在我們撞車了，還把一個人打得半死，快跑吧！」

「你給我閉嘴！」他在翻看胖子錢包：「記住，公子會的聚會約定了，就不能改，那是你最重要的事。」

他嗯了一聲好像找到了什麼，從口袋裡掏出電話，跟我說：「如果你發現有更重要的約會，推掉，因為那件事沒有我們的聚會重要。」然後他撥通了一個電話，走到一旁講起來。

我只能緩緩走到胖子身邊蹲下來，暈倒了的他被揍得鼻骨有點歪了，嘴角在淌血。我知道事情弄大了，這次糟了，想著警察來的時候應該如何脫身。

雖然事情與我無關，但我的供詞也應該要顧及rick，噢rick！他媽的富家子弟，不可一世，現在闖禍了，還要其他人替他擦屁股。

去你的有錢人。

「欸！」

媽的，我可不想像Marco一樣，把前途葬送在這群自命貴族的混蛋上。

「欸！你在發什麼呆？」

我現在一點都不想要感受什麼是真實了。

「瑞！」

我抬起頭來：「怎麼了？」

rick把電話放回口袋裡：「叫醒他。」

「什麼？」

「我說，」他厲聲說：「叫醒他。」

我無奈點點頭，盯著那個胖子，喚了他幾聲，看來沒有反應。

於是我輕輕拍了幾下他的臉，他的臉上肥肉被我甩得顫動起來，緩緩張開眼睛。

「操你媽......」胖子醒過來嘟嚷著，口齒不清的說：「你們別跑，我要報警...媽的臭小子，操你媽....」

我攙扶著胖子坐起來了，他張開嘴大口大口的呼吸著，幾一會兒才緩過來。我問他：「還好嗎？有沒有不...」

他撥開我的手，嚴厲打斷我說：「好你媽去！你看到他打我吧？你要當證人，我要告他、告他，他媽的！」

「你先冷靜一點，好嗎？」我企圖安慰他，不希望他把事情弄大。

過了一會兒胖子開始發現臉上的不對勁，他用手踫了踫歪掉的鼻樑，哎唷哎唷像豬一般的叫痛起來。

「我操你媽，你們有種別走，我要殺掉你們！去你媽的操你媽的....」突然一陣電話鈴聲震響起來，我扭過頭看rick，他手上的電話沒響。

「接起來吧。」rick異樣的看著胖子，恢恢他平時的器度：「先接起來。」

胖子皺眉瞪著我們，依舊怒不可遏好像想要殺人一樣，用他腫得像五根香腸的手指插進衫袋裡，抽出一部土豪金的手提電話。他低頭一看電話上顯示的來電名字，倏忽之間緊張起來，接過了電話：「是，陳總....對.....好，好。什麼？」

他臉色一變，整個人慌張起來：「好，是是是，對的，再見。」他緩緩掛上電話，臉如土色的坐在地上一言不發。

我決定打破沉默，希望平息他的怒氣：「先生，我們先冷靜一下，對於這件事我需要負責，但是我的朋友跟你也受傷了。我猜也不一定需要報警....」我心裡盤算著用錢來解決，卻不知如何開口。

然後接下來的一切，都超出了我的認知。

「欸，你們有受傷嗎？」胖子再次抬起頭來，歪掉的鼻子下隆起充滿誠意的笑容。

我怔住不知作何反應，他繼續說：「要不要我先送你們去醫院？」

rick好像一切了然於胸，輕蔑的笑著：「不，送我們到別的地方，麻煩你了。我們的車看來報銷了。」

「你們的車怎麼了？」胖子皺著眉仿佛剛剛才看到撞毀的R8一樣：「運氣不好呀，不要緊，我送你們一程好了。請上車吧！」他的態度像極了酒店服務周到的經理。

「好，麻煩你了。」rick揚起一邊眉毛說。

胖子遽地挪動龐大的身軀站了起來，沒有理會我而走到rick的旁邊：「好，要到哪裡去？先上車好了！」他滿滿的笑容和剛才態度比起來判若兩人，一面搓著手一面打開車門讓rick上車。

rick臨上車前看了看胖子的臉，裝模作樣的問：「你的臉好像有點不妥。」

胖子誇張的假笑起來：「是嗎？我剛才跟老婆有點小爭吵而已，沒事沒事，送你們要緊。」

rick終於露出對答案滿意的笑容：「好的。謝謝你。」

我還對事件發展的方向摸不著頭腦。現在究竟在發生什麼事？我被耍了嗎？

「瑞！」rick在賓士車內探頭出來：「你還杆在那裡幹嘛？上車，我們趕時間！」

在半個小時後，我們已經安穩的在車內，好像剛才什麼都沒有發生似的。
「所以現在，」rick身上只剩下一件有點破爛的染血恤衫，跟額上開始慢慢停止流血的傷口：「你還喜歡R8嗎？」

我還是有點愕然：「還可以.......你沒事吧？不需要去醫院嗎？」

「不需要。」他瞥了一眼我在發白的臉：「別緊張，沒事。」

「那你告訴我，是怎麼一回事？為什麼....」坐在我們同一輛車內的胖子正任由鼻子淌血，不時滿臉笑容的由倒後鏡望著我們。

rick閉上了眼睛，用他一貫的溫暖聲音說著：「這裡沒有我掌握不了的人，包括他，包括你。」

我感到疲倦得要命，酒氣讓我有點作嘔的感覺。

「沒有人是沒有弱點的。可能你沒有，但是你的老闆有。」胖子聽著rick說著的話，臉上笑容漸漸僵硬起來：「你老闆沒有，可是你老闆的妻子有；你老闆的妻子沒有，他妻子的朋友會有。最後，我只要掌握到你老闆妻子的朋友，我就能掌握到你、控制了你。」

「就像食物鏈一樣.....」我看著窗外的鬧市，忍不住微笑起來，心裡興奮得很。
rick冷酷地盯著前方：「對了，我們到了。」

車慢慢停了下來，我們打開車門，rick對胖子問：「你的名字是.....？」

胖子立馬回答：「黃志忠，永通財務。」

「好，」rick看起來驕傲而自信：「你的名字，我記住了。」

那胖子竟然向他稍微躹躬，我忍不住想要笑，又感到一股中人欲嘔的感覺。

抬頭一看，我們下個聚會的地點，一道拱形長梯，猶如古堡一樣的建築物。

是....我一直居住的宿舍。媽的這又是怎麼一回事？

第十章 杜格拉斯

在宿舍的長梯頂已經站著一個穿黑西裝的男子，金髮高個子的阿當鳥瞰著我們。我對他頗有好感，特別是他笑意盎然和可靠的感覺，我很清楚他是屬於rick那一邊的人。

而我，看來經過剛才在遊艇的激烈爭吵，已經成為rick和麥恩之間的磨心。

我跟在rick身後急步走上長梯頂端，阿當盯著rick一身血跡斑斑，目瞪口呆。

「你們剛才怎麼了？發生意外了嗎？」阿當的樣子是那樣的嚴肅，可是rick仍然保持微笑著。

我嘆了口氣報告說：「我們剛才出了點意外.......」

阿當朝我們身後一瞧，打斷我說：「撞車了，是嗎？有沒有招惹上警察？」

「小事情，」rick皺眉說：「當，別那麼緊張。」

阿當語氣中帶著責怪：「什麼？小事情？你看看你頭上的傷口？你滿身都是血！」

我聳聳肩：「我告訴過他，他應該去醫院。」

「他媽的。」rick嬉笑著喊道：「你不是醫科生嗎？你診療過我沒事就夠了。」

我反駁：「我才上課幾星期而已。」

「老虎可不會因為剛出生幾個星期而變成貓。」他轉頭向阿當：「他們到齊了嗎？」

阿當沒好氣的點點頭：「都到了，你們是最遲的。欸你確定你真的不需要去醫院嗎？」

rick答得爽快：「如果我需要的話，我會告訴你。」他用力拍拍阿當堅實的肩膀，展示自己沒有大礙：「現在我只需要一塊紗布就可以了。」

「你是個瘋子，rick。」阿當側側頭說著，轉身推開宿舍的大門，進入房頂極高的宿舍內部，沿著美麗的大理石樓梯走往樓上。

「我們回來這裡幹嘛？」我忍不住內心的疑問悄聲問，領頭的rick只是瞥了我一眼，沒有說話繼續前進。

阿當此時問我：「你知道這宿舍是大學裡面，最古老的建築物，所以一向被叫作古堡嗎？」我點點頭，他繼續邊走邊說：「這裡原來的名字，叫杜格拉斯堡，由來華商人杜格拉斯伯爵擁有，大概在百多年前興建而成。後來他因為離開香港，急於求售，便把這裡賣給M.E.P作總部。」

我們經過平日總是傳來成千上百喧鬧聲的走廊，寂靜的空間只餘下我們走過一段木地板時發出的咔嗞咔嗞，窗外橙月滲進來讓路程更顯陰森。

我皺眉問：「M.E.P是什麼？」

走在前頭的rick立刻回答：「巴黎傳教會，就是你常常在電影中看到，鞭打自己至皮開肉綻來祈求上主原諒的那群傢伙，他們在香港有很長遠的歷史，這裡曾經是他們的傳教基地。」

阿當補充說：「誰都不懂為什麼他們會選擇這地來作基地，事實上，這是教廷的秘密命令。巴黎傳教會本來就受命於教廷，所有使徒直接受教宗指示。」

「杜格拉斯伯爵是虔誠的新教教徒，教廷當時認為杜格拉斯伯爵來港是為了建立新教在華的基地，削弱教廷在亞洲影響力，所以派巴黎傳教會的教士來，美其名傳教並進行擴建，其實是對這建築物進行搜索，最後一無所獲。」

轉幾個彎後，我們走下了一條長樓梯，到達了我們宿生平日少有涉及的一個小房間，房間遠離其他房間，空間不大。阿當走到旁邊開燈，牆上密密麻麻的掛滿的相片出現在我們眼前，其中一幅牆更是刻滿了不少名字和年份，並被密封玻璃好好保護起來。

我入住宿舍後從未來過這房間，也少有聽聞這地方。rick默默舉起手來，細細撫摸著牆上被玻璃分隔開的刻紋。

阿當指著牆上的一幅畫像：「我猜已經很少人知道，這個人就是約翰．德格拉斯伯爵。」

畫中是個蓄鬍子的典型蘇格蘭人，愁眉不展，一身貴族裝束，偏偏眉宇間有股說不出的熟悉。

阿當繼續解釋：「後來香港淪陷，宿舍變成日本憲兵總部，傳教士被迫搬走。重光之後，傳教士向教廷宣佈德格拉斯並無任何陰謀行動，宣佈撤離香港，這幢大樓才被我們大學買入改建成宿舍。」

我仍然搞不清楚這些往事跟我們組織有任何關係，靜心等待他們繼續說下去。

「傳教士們沒有估計錯誤，德格拉斯伯爵的確沒有打算傳教，可是他們也沒發現德格拉斯來華的另一個目的。」

阿當凝神盯著德格拉斯的畫像，低聲說：「德格拉斯來港開船務公司，表面上是經營當時英政府許可的鴉片生意，實際上他是為了軍事目的，受英皇密令一直監察港灣船隊出入港口的情況。」

「當時駐守港島英軍長官葛爾定期會來這裡開會，記錯和報告各國船隊出入情況，一直盤算如何增加英國在遠東的利益，一切戰略地圖和文字記錯，都收藏在這裡。」

我試探地說：「那為什麼巴黎傳教會沒有把這些文件找出來？」

「德格拉斯把一切都收藏在一個秘密的地方，一個即使他們搜尋一百遍也找不到的地方。」久沒作聲的rick說話了。

他轉過身來看著我：「你瞧瞧看，這幅牆上寫著的是什麼？」

我湊身一看，才發現那些我以為是英文的名字，拼寫方法有些地方完全是另一回事，每個名字後來都刻著一個古老年份：「這些.......使用的是英文字母，但有些奇怪的地方難以解讀，看來也不是法文。」

「Scots。」rick微笑著說：「這些文字是蘇格蘭語，跟英語看似相同又有大量不同字眼的語言。」

「蘇格蘭習慣把自己的龐大家族所有名字刻起來作為紀念，對他們來說，這就像祖先的墳墓一樣。巴黎傳教會雖然不擇手段，可是因為宗教關係不致於毀壞墓碑，他們也不相信德格拉斯會利用祖先之名都欺瞞機密，所以這個房間給好好保存下來。」

「這一切跟我們有什麼關係？」我忍不住問。

rick沒理會我的問題，向阿當點點頭，阿當立刻小心翼翼的把保護墓碑的那幅玻璃門拉開，在墓碑上敲了幾下。

只見墓碑忽地向後一倒，竟然是一道活門，露出牆上一個洞來，裡面傳來些微正在交談的人聲。

我睜大眼睛不敢相信看到的一切，阿當輕鬆一笑：「我第一次看到的時候也跟你一樣。」

我想要保持冷靜地問：「德格拉斯把一切秘密文件都存放在密室之中，以墓碑作為掩飾？」

「對，」阿當緩緩說：「這裡被稱為德格拉斯密室，The Chamber of Douglas，英國在二戰後放棄在華軍事侵略，德格拉斯伯爵死前把密室的所在告知家族成員，這個房間亦成為我們傳統聚會的地方。」

「你們又怎麼知道這個房間的存在？除非.....」

rick接口說：「......除非，我們之中有德格拉斯家族的成員在。」他頓一頓：「奇夫。他有德格拉斯家族的血統，他的祖母本來就是德格拉斯的人，我們組織每一代成員之中，德格拉斯家族必定是座上客。」

我才理解到為什麼德格拉斯的畫像給我的熟悉感來自什麼，他跟長得標緻的奇夫相貌上有點像。

rick徑自推開房門，由牆上的洞走了進去，阿當跟我說：「我們組織有過很多的名字，曾經有一代的成員自稱為Ghosts of Douglas，德格拉斯群鬼會。」

「曾經有一代......所以這個組織比港大成立得更早？」我問。

阿當笑得燦爛：「你還有很多事需要知道，慢慢來。」說罷他示意我走進房間，我戰戰兢兢地步向未知的世界。

步進去後，朝著一條不長的樓梯走下去，便進入一個地下室。其他剛剛在遊艇上的成員都到齊坐在一張長桌子旁。

房間內燈光陰暗不定，只靠幾枝電燈照明，桌上擺滿一些看來古舊的高腳杯、酒瓶，還有一大堆不同的雜物：畫像、燭台、雕像都堆放四周，旁邊有張巨型的梳化，在角落處甚至有一個已明顯失去功用的火爐，牆上掛有不少看來時代久遠的畫作、裝裱起來的地圖之類的事物，排列雜亂無章，牆漆早因日久失修而呈現昏暗的痕跡。

可是在座的奇夫、哥倫、泰萊和麥恩都沒有在意這裡的破落，正在談笑風生把葡萄酒一杯接一杯喝下去，我瞥到當中的女伴們因為神秘的氣緊張起來，坐在巨型桅化上，不少臉上更顯露出恐懼的不安。

各人瞧著剛步下來的我們，目光不約而同的聚在rick身上。

「rick，你還好吧？」奇夫第一時間遽地站起走至rick身邊攙扶著他：「發生什麼事了？」

「沒什麼。」rick用手輕拍奇夫的臉：「我不過想跟你一樣，在身上留些疤痕。」

「沒事就好。」端著酒杯的麥恩冷冷的說：「rick你先收拾一下，然後繼續我們的聚會吧。」

「收拾一下？」rick大笑起來，笑聲在密室中迥蕩：「我看起來很糟嗎？」

麥恩快速瞧他一眼表示不滿：「你看看自己的樣子，他媽的像個鬼一樣。」

rick盯著麥恩，輕輕笑起來：「這才配得上這地方的格調。」

他看著奇夫，叫他弄點紗布來，然後說：「好吧！各位，我們繼續。」

第十一章 優雅

「媽的。」我簡單治理rick額上的傷口，用紗布好好包裹，他痛得忍不住罵了一聲。

奇夫滿懷關注的看著rick：「你應該去醫院。」

「別浪費時間，」rick拿起桌上一支葡萄酒，仰頭往嘴裡灌一大口，忍痛讓我貼上紗布：「我們開始吧。」

開始什麼？我有點茫無頭緒，呆坐在椅子上不知如何是好。

奇夫點點頭站了起來，他站於長桌其中一端，舉起手上的高腳杯，用英語喊：「承蒙玫瑰之名，我們集於這房間展開聚會，發譬直至玫瑰枯萎前，不告訴任何人關於密室之事。」

其餘五人紛紛舉起手上酒杯，我立即跟從高舉酒杯，然後與他們一起直呼：「紅色是好的。敬玫瑰！」

「敬玫瑰！」

「敬玫瑰！」......

阿當在旁跟我解釋：「德格拉斯伯爵從前每星期，都會在這房間跟英軍駐港將領展開秘密會談。根據傳統，必須由德格拉斯的人展開會議，玫瑰代表向英國皇室效忠。」

我悄聲問：「會議？我們要展開會議嗎？我們要保密嗎？」

「一切都是傳統而已...」阿當繼續說：「現在可不是上歷史課的時候。」

「那我們的聚會會做些什麼？」

「嗨，新人，這只是個宴會，普通的宴會。」哥倫一直在偷聽我們的對話，神秘的盯著我說：「別緊張。」

麥恩明顯已經開始了自己的宴會，他把一些白色粉末倒到桌上一個鐵盤之中，用鼻一吸，他馬上張開嘴不能說話，好好享受讓粉末破壞他腦部神經的快感。哥倫瞥到亦上前接過鐵盤，把海洛英狠狠吸進鼻腔內。

「你不一定要踫這玩意，」阿當笑著說，不知道什麼時候手裡已經拿著一根大麻：「慢慢適應好了，瑞。」

rick走到一旁按鍵扭開一台音響，音響馬上傳來古典的音樂聲，是蕭邦的夜曲交響曲，悠和的鋼琴聲緩緩響起，泰萊已經走到梳化旁擁著一個洋妞濕吻起來，二人在梳化上滾來滾去纏綿。

一個嬌小的女生亦走到我跟阿當身後，阿當盯了她一眼，把她拉過來坐在自己的大腿上，用口噴出一口大麻到她的嘴裡。

女伴們的緊張感亦跟隨音樂而慢慢解除，開始走過來爬到不同男人的身上，不一會，已有不少女人身上只剩下胸圍和性感的內褲，男的則有不少已經脫去上衣，讓一至兩個女人在自己身上埋頭苦幹起來，一時間房間內胴體橫陳、肉光四射，跟典雅的音樂出現極強的違和感。

我感覺時間慢了下來，一切恰如靜止不動，時間以極慢速度溜走。

在人群中尋找rick，他一個人坐在桌旁，沒有讓任何女人接近自己的身邊，只是坐著不斷的喝酒、抽煙，解開了血紅色的恤衫，露出內裡平坦而結實的胸膛。

阿當的呼吸聲斷斷續續，我扭過頭一看，那個嬌小的女生正蹲在桌下，拉開阿當的褲頭，嘴裡一吞一吐著阿當雄碩的陰莖。她纖細的手好像連他的陰莖也包不住，只得用嘴唇奮力套弄著。

「噢....媽的，不.....」正在阿當還在呻吟著的時間，另一個身型豐滿的女人也走到他身邊，阿當二話不說抓住她跟她舌吻起來。

呯的一聲，桌上的幾隻杯子被掃到地上，哥倫已經被一個啡髮、身型修長的女人按到桌上，抓住哥倫裸露的下體，把自己的內褲弄到一邊，把哥倫的一部份直直塞進自己身體裡。

同時，一陣不停發出的淫穢呻吟聲響起，在某個角落，一個黑人女生雙手被按在牆上，奇夫正閉上眼睛，滿頭長髮都因流汗而濕答答的在空中飛揚，他不停從後面操著那黑人女生，一次次的插入再抽出，房間激蕩著他的下體撞擊女生屁股的聲音。

遠方的rick還是繼續在喝酒，他開始跟隨音樂微微在座位上舞動起來，跟隨節拍在享受，仿佛一切都是他的演奏一部份。

音樂繼續悠揚，我有點不知所措，呼吸重重的起伏著，卻沒有一個人能指引我。慢慢，鋼琴聲一遍遍來回的起伏竄進我胸腔裡，我呼吸開始跟隨旋律起伏。

肉體撞擊聲、呻吟聲、吸吮聲、濕吻聲，跟鋼琴聲混和在一起，篇成一首不知所謂又美麗無比的樂曲。

我眼裡感到一股暖意，感覺異樣得只能呆仕在椅子上，大口大口的呼吸著。

一個熟悉的臉孔出現，小小的臉蛋上長著長長的睫毛，跟豐腴的嘴唇，玲瓏有致的胴體被包在緊身黑色晚裝之內，我認得她。

「欸？」她忍不住輕聲驚呼起來，凝視著我的眼：「你怎麼哭了？」

淚水戀戀不捨劃過我的臉頰，我用手指踫踫自己的臉，指頭上濕濕的。

我抬頭看著黑裙女生，驚訝的看著她：「這是我出生以來，第一次流眼淚。」

「因為什麼？」她溫柔的問。

「我這一刻才懂，」淚水不住由我眼眶滴落，絲毫控制不住：「我活在這世界，是真實的......」

我也不曉得自己為什麼而哭，開始啜泣起來，可是房間裡除了她以外，每個人都忙著享受性愛、毒品、酒精的快感，沒有人留意到我。

她用憐憫目光看著我，倏然用她漂亮光滑的雙手抱住我的臉，我臉上感到一陣溫暖。

「哭吧，」她把臉湊近我，用自己嫩滑的臉蛋貼著我的臉：「我會接住你的哭。」

她開始用她紅色的嘴唇輕吻我的臉，密密的親著，想要把我的淚都吻乾。

「為什麼......」我不自禁的摟住她的腰，低語問道。

「你是特別的。」她嫣然一笑：「你知道嗎？你是特別的。」

她彎腰脫下高跟鞋，修長的長腿跨過椅子坐到我身上，手沿著我的肩膊滑下去，打開我的領帶和恤衫，在我胸肌上輕輕揉搓，我的淚停止了，接下來是身體另一個部位澎漲起來。

她雙手繼續往下發展，往我的小腹伸去。我勃起的下體隔著褲子，緊緊抵住她豐滿的臀部，我已經覺得難以自制，伸手也順著滑下輕揉她的臀部，心臟不斷狂亂跳動。

「你想要......在這裡嗎？」她在我耳邊呢喃著，用軟舌舔了一下我的耳垂。
我心裡有點尷尬，畢竟在遊艇上雖然想要真軍上陣，但在眾人面前忘形的做愛，還是有一定程度的羞愧。

「我不肯定....」她沒有理會我的猶疑，不斷朝我耳裡輕呵吹氣，腿緊緊的壓住我。

她洞悉到我的身體漸漸僵硬，小聲說：「來吧，我帶你去另外一個地方。」

我任由她把我牽著我的手，站了起來，經過rick的身邊，我看到他的眼神變得，空洞無物，和平日完全不同，坐在椅子上，只是怔怔的看著遠方的空白，在桌子下面有一個女人在為他口交，他卻木無表情。

我無暇理會她，那女生已經把我帶到了火爐的旁邊，赫然有一道木門在，打開門，內裡是一個設備完善的洗手間跟浴室，光亮的風格跟外面沉甸甸的黑暗截然不同。

她轉過身關上門，蕭邦的音樂聲量被隔絕開來。我轉身一看，浴室裡有個大理石打造而成的浴缸。

第十一章 貝拉

(依一part幾甜，18歲以下出番去)

她退後幾步，斜目打量著我，忽然上前抓住我的衣服，沿著我兩臂慢慢脫下來，拋到地上，不一會我身上已經一絲不掛。她直盯著我的下體，令我忍不住臉紅起來。

「你.....你叫什麼名字？」我不好意思的問。

她默默的看著我，繼續打量著我。

「我叫瑞，你是......？」我再問，心裡只想她不再盯著我看。

「Bella。」她終於開口：「你可以叫我Bella。」

她在我面前脫下了晚裝，精緻胴體穿著內衣走過我的身前，扭開水龍頭往浴缸裡放水。

我笑了起來：「你想要先洗澡嗎？」

她翹腿坐在浴缸邊沿上，認真的看著我：「你看起來，很有趣。」

「我也覺得你很有趣。」這是事實，我腦內想要跟她玩的玩意可多著呢。

她歪著頭看我，咬了一下嘴唇：「你也非常......好看。」

「如果我說你也很美，你會不會覺得我在敷衍你？」我跟她四目相投：「可是你的確美得讓我心癢。」

「你想對我幹什麼？」她慢慢的說，然後反手向後向前一傾，霹啪一聲解開自己的胸圍，丟在地上，乳房晃然躍動而出。

我用灼熱的眼神瞧著她的腿，和她美得令人窒息的乳房，天啊我只想撲上去。
「你的下面，」她溫柔一笑：「站起來了。」

我絲毫沒有想要掩飾的心：「對，我現在只想要狠狠的上你。」

她對這番說話沒有懼怕，轉身扭停水龍頭：「來，過來躺下吧。」

我信步上前滑進水裡，皮膚因為水溫感到一絲熱燙，舒服的感覺讓我直想閉上眼睛。

Bella也踮腳爬進浴缸，和我相對而坐，她把一頭長髮撥到身後，在水面浮現出一雙絲般柔滑而誘人的乳房，她的腿在水裡擱在我的腿上。

她的眼睛有股媚惑的能力，看著她的眼已經足夠我燃點起我性愛的慾望，當我痴痴的看著她的眼時，一陣快感湧起，我感覺到她在水裡用腳踝輕輕踫著我的下體。

我眼裡盯著她咬了咬嘴唇，她開始跟我接近，用小腿夾住我的陰莖，輕輕上下擺動起來，愉悅感蔓延到了整個身體，我忍不住輕輕叫了出聲：「噢..........」

聽到我的叫聲，帶著笑意瞇眼看我：「我會讓你好好記住這刻。」她說話時故意展示自己性感的嘴唇。

「我能看看它嗎？」Bella輕聲說，水珠由她的小小的臉蛋滴到浴缸裡。

我只能乖乖聽從她的命令，一挺腰，手裡扶著勃起至前所未有般大的它從水裡露出。

Bella舔了舔嘴唇，說了聲：「你的樣貌看起來還很小....」她看起來有點驚訝:「那裡卻一點都不小。」

她開始把臉湊前接近它，我體內的腎上腺素頓時激增，大概猜到下一步會發生什麼事。

她沒有立刻讓我如願，瞧著我一臉著急，微微一笑，往浴缸旁邊拿起一瓶沐浴乳，擠了點在手上，擦著打出泡沫，然後俯身握住了它。

熟悉的快感湧起，我笑著問她：「覺得怎麼了？」

「噢....」她的手開始上下移動，緩緩套弄：「好硬.....比我想像中要硬......」

我聽到這樣的評語，不禁得意的笑起來，任由她的手繼續上下移動。她忽地用指端像開瓶蓋一般輕輕轉動它的頂端，我忍不住由喉嚨底叫了一聲，她盯著我笑了。

「對不起，」我靦腆一笑：「太舒服了。」

她笑意盈盈看著我，手裡沒有一刻停下來，繼續上上下下的套弄，另一隻手用指甲稍稍鬆過我的陰囊，我全身頓時起了雞皮疙瘩。

我率性閉上眼睛，腰挺得更直，把屁股抬起來，讓更多部份的陰莖滑進她手裡。我的呼吸開始混亂起來，嘴巴微張，閉上眼睛由她繼續。

她的動作愈來愈快，我開始害怕自己快要撐不住。

「求求你.......不.....」我懇求她。

她沒有再折磨我，幾秒後一股溫熱的感覺包裹住我的陰莖，我長長嘆了口氣，張開眼來，她已經在水面俯身含住它，開始慢慢吸吮起來。

我不想要再閉上眼睛，決定由上而下欣賞著這幅美景，她落力吸吮著，不時又吐出來細細舔著它，舌尖踫到它時細細的觸感，讓我差點呻吟起來。

「哦媽的，Bella你.....天啊......」她嘴裡的舌尖沿著頂端不停打起圈來，纖細的手指繼續套弄它留在嘴外的餘下部份，我的心臟快要跳爆了，皺著眉頭強行忍耐著，感覺一切都是徒勞無功。

我根本無處可逃。

這才是他媽的真實。

我低吼著說：「你太....你太厲害了.....」她聽了用行動回應，直接把手拿開，停了下來不動。

我有點擔心我說的話惹怒她了：「我的意思是......你實在太......」

忽然，一陣激烈的電流竄進我的身體裡，我渾身一震，她在我沒料到的時候，張開嘴巴把它儘量含進口裡，她小小的嘴巴頓時被塞滿。

我完全不知如何是好，啊一聲叫了出來，她手按住我的大腿，嘴裡被我填滿了，開始緩緩前後移動起來。

我沒辦法制止自己，雖然我不是處男，但這樣的性愛經歷從未經歷過，終於在浴室內放肆呻吟起來。

「噢....啊......媽的.....太舒、太舒服了.......」我嘴裡喃喃叫著，她繼續使勁的吸吮著，用整個嘴巴包住它。

我低頭一看，只見Bella用挑釁的眼神俯視著我，像在跟我說，你還能撐下去嗎？

對於這種挑戰我只可以乖乖認輸，她想要立刻了結我，舌頭在陰莖上不停來回滑走。

我重重的喘息著，開始想要在她掐碎我心臟前好好反擊，於是更加把它挺前，她沒有料到我會這樣做，雙手抵住我的大腿，不想讓我更加深入。

突然一陣發自喉嚨的嗯哼由Bella發出，陰莖前端感受到一股壓力，我知道它已經抵住她的喉嚨深處。想到這，我已經面臨崩潰的邊緣。

「噢媽的......」我低吼一聲，伸直身子，濃濃的液體射進她的口裡。

她意會過來，在最後幾秒把它稍稍吐出，沒有讓我直接射在她的喉嚨上，同時也沒有停止吸吮，我頭皮發麻的一動不動，力量不住由身體裡沖出，過程長達十秒已停了下來。

她瞧見我在浴缸完全癱瘓的樣子，終於鬆開口，用手在嘴上一抹，眼裡閃過一絲亮光。雖然她努力想要保持親切的看著我，可是眼光透著另類的輕蔑，我有點痛恨自己跟她比起來，還是太嫩了。

「我、我還可以。」

我想要跟她分辯，她只是看著我笑了笑，然後說：「房間內還有很多的女孩，但我的機會只有一次，對不起。」

我看到她嘴角上揚的微笑，心裡說了一百遍的髒話痛罵自己。

Bella站了起來，渾身濕透，她的內褲還是好端端的穿在身上。

第十二章 歷史課I

教授正站在我書桌前，他站得跟我太近，使我清楚隔著褲子也看到他下體形狀。他臉上帶著一絲微笑，抿緊嘴巴，在黑板前講解著人體生物學。

「過度酒精會造成大量酸性物質聚積人體，令關節及肌肉感到酸痛，患者....」教授嘴裡喋喋不休說著，我想起前一天的聚會通宵達旦，我或許沒有踫海洛英，但過度的酒精，和在Bella後與其他女人連續性愛讓我身體發出警號。

媽的Bella，怎麼我還對她念念不忘？她給我提供口交那晚餘下時間，我腦裡總想著她的臉，讓我跟其他幾個女孩做愛時未能盡興。

「靳瑞！」教授喊著我的名字，我思緖立刻回到教室的現場，遽地站了起來。
教授指著坐滿人頭的教室：「你知道這裡有這麼多學生，為什麼我偏偏記得你？」

「因為......我坐在第一排？」我說，身後零星響起幾聲笑聲。

「不，」他繼續滿懷微笑：「是因為你坐在第一排，還要在我課堂上發白日夢。你不知道這門是必修課，我能讓你不能升到二年級嗎？」

我忍住身體裡怒氣：「當然知道。」

「知道的話，還在我面前發呆？」他虛偽的笑容讓我想要撲上去給他一拳。
像rick砸爛那死胖子的臉一樣，想到這裡，我忍不住哧噗一聲笑出來。

教授睜大雙眼，臉上笑容僵掉：「你覺得我很好笑嗎？」整個教室一片靜謐，全部人連吸口氣都不敢太大聲。

「不，」我說：「教授，只是我並沒有作白日夢。」

他斜目瞅著我：「哎喲，是嗎？那我剛才說到什麼題目？」

我猶疑起來，教授臉上開始浮現出沾沾自喜的勝利。

他瞇著眼睛看我：「所以各位同學，別學........」

他話沒說完，我忽然打斷他：「教授剛才正在講解一旦人體面對酒精中毒的狀況和當下的處理方法，內容關於筆記第十九頁A段第12.8點，一旦懷疑患者酒精中毒，立刻確保患者呼吸道沒有嘔吐物阻塞，另外檢查患者脈搏，以一分鐘作單位計算有否心肌梗塞或主血管阻塞。」我說完徑自坐下，任由教授怏怏不平瞪著我，臉上肌肉垮了下來。

他不會懂得我自小學開始，從來上課前都能一心二用，發白日夢時對於老師的講課還是能過耳不忘。

教室裡沒有人敢笑，我很明白是為了什麼，金教授可是醫學院有名殺手，大概已經有好幾年都沒有學生敢逆他意旨。

偏偏除了我以外，還是會有些人不賣他的帳。我坐下後幾秒，一把笑聲響起來。

誇張的笑聲。

我扭過頭一看，金光閃躍，金髮的阿當坐在席上，旁邊的學生都跟他保持距離，以免受他牽連。

下課後人潮魚貫往出口湧去，身型健美的阿當即使穿著T恤短褲，還是惹來不少路過女生青睞和議論紛紛。他雙手插著褲袋站在門口等我，臉上還是一副爽朗、陽光味的笑顏。

「我可不記得有你這個同學。」我說著朝他走去，二人並肩往建築物大門方向走。

「我不是醫學院的人。剛才你這樣做，會替自己惹上麻煩吧？」他揚起眼眉疑惑地問。

我抿抿嘴：「有時不惹麻煩，麻煩也會找上門。」

他聳聳肩不置可否：「好吧，有時間跟我走一趟嗎？」

我本來想要去旁聽另一門課，乍地腦裡又再浮起rick的說話，公子會的聚會比任何事情都重要。

我點頭：「沒問題，要到哪裡去？回宿舍嗎？」我暗指密室。

他突然變得有點惱火，好像別人侵占他領域一樣：「不。今天有他媽的大學導賞團到宿舍，我剛瞥見那邊密密麻麻，站滿了一大群樣子癡呆的白痴。要不要四處走走？」

我用姆指劃過下唇：「我跟你的交情，應該不致於談心吧？」

「我對於不情不願的女人或是男人，都沒什麼興趣。」他瞧著我：「只是，rick說我要給你談談關於我們的事。」說到這兒，他往草地走去，我小跑幾步跟隨。

他一如以往般輕鬆自在，女生經過都對他投注目禮，對我卻不屑一顧。

我感覺有點窘，這是我由中學開始從未遇過的情況。

「這個組織是何時開始成立？」我急於把注意力放在別的地方，脫口而出。

他手裡握拳敲敲自己的胸肌：「很早、很早。比這所大學的歷史還要早。」

我跟他走過宿舍，的確有一大群人聚在鐵梯旁邊拍照留念。

「一開始是幾名來華的英國商人創立，目的是聚集權貴，召開秘密會議，暗中商討和劃分在華利益，從而襲斷市場。

由於成員多為劍橋大學畢業，自稱為劍橋會。後來，德格拉斯伯爵兒子來華，他被邀請加入劍橋會，並借出密室作聚會地點，成員亦由商人承襲到他們下一代身上。」

一陣如潮水的腳步聲傳來，阿當輕輕推開我，讓迎面而來一群正在跑步的學生在兩人之間穿過。

他繼續說：「大學正式成立後，學校模仿曼徹斯特大學學制，讓當時成員大感不滿而紛紛退出。德格拉斯兒子正式招攬高官和權貴與華藉女子所生的混血男學生進入組織，填補空缺，並改名為利奧騎士會，也是首次規定只有大學生才有資格入會。」

「利奧騎士會？」我轉眼間明白名字的含意：「利奧就是獅子，騎士.....獅子代表英國，他們想要騎在自己來自英國的父親頭上。」

他攤開手表示我說對了：「接下來，差不多每一屆成員都由家族承襲，資格由血統決定。組織名字也不斷跟隨成員而轉換，據說曾經就讀這所大學的孫先生，也嘗試過加入組織而被拒。」

我表情疑惑地看著他。

他露出一副理所當然的表情：「當然不行。他的血統沒那個資格，他進入組織也是為了借助組織財力扶植革命力量。他後來不是找到方法了嗎？投靠幫會對他這種人來說，來得簡單得多。」

正當此時，幾個女生朝我們邊走邊喊：「欸！阿當！」喊話的女生簡直美呆了。

阿當對她們眨眨眼睛：「嗨！」

「你上次的演講棒極了！」那個美女停下腳步，用英文說：「要來上課嗎？」
阿當聽了嘟起嘴唇：「嗯.......應該不了，謝謝你。」

「今天晚上有個音樂會，在宿舍那邊....」她咬咬嘴唇：「我會上台唱幾首歌，你有空來嗎？」

阿當笑了：「為什麼不？我會準時出現。」那女生發自內心的笑了出來，靦腆的凝視著阿當：「今晚見？」

「好的。」阿當點頭，暗中用手在後面推著我往前走，他低聲跟她們說了聲抱歉，把那群女生拋在身後急步往草地前進。

「我實在太笨了。」阿當還在向女生露出招牌的燦爛笑容：「如果知道她這樣難纏，我不會跟她上床。」

「她看來是個很好、很好的性伴侶。」我說。

他一臉憤怒的撓撓金髮：「對，如果她不是校長獨女的話。」

我表情完全僵住了，他挑起一邊的眉毛：「這所學校是她老爸的，我想要找方法把她趕出校去也不行。」

「她有什麼問題？」我扭過頭瞧瞧她漂亮的背影。

「她說我太花心了。」阿當撅著嘴緩緩點頭：「她每一次跟我做愛，都不肯戴安全套，堅持一定要懷上我的孩子！」

我呼了口氣：「噢，她看起來是那麼的.....」

他接著說下去，眼裡充滿痛恨：「....是那麼的純潔，對吧？」

「當然，現在入會對血統也沒那麼講究了，好像哥倫的家族，也不是原本成員之一。」阿當繼續未完的話題，我知道他這樣說，是為了平息我心底對於自己家境的不安：「現在，外面知道我們的人，都只會稱呼我們為，公子會。」

阿當大踏步穿過草地，我跟在他身後一顫一顫的走著，有點自漸形穢。

他們是歷史悠久，真正出身名門的貴族。

「你其實唸哪個系？」我小聲的問，聲量小得不能再小。

他笑了兩聲：「嘿嘿，想要知道我們的背景嗎？我們所有人年級都比你高，除了哥倫之外，他也是一年級生。」

他漫步走向草地邊上一棵白揚樹下的長椅，舒舒服服坐了下來：「我唸社科系，政治學。」

「你畢業之後會當上政務官？」那的確比大學裡大多數人來得穩定。

「我爸是這樣想，」他伸了個懶腰：「我家族由我曾祖父開始，已經在港府任職，大多數不是司長、便是行政會議成員。際遇最差的是我姑媽，她只是尤德的秘書，後來升調生產力促進局的副局長，我祖父對這件事大大不滿。」

「那你來這家大學，是為了日後的一切鋪路？」我問道。

他揚揚手：「一切都已經設定好，跟我唸什麼系都沒關係。政府官依靠的，由古代到現代，由英國到中國，靠的都是兩個字，門第。」

「還是會有人能憑實力向上爬吧？」我想起了我爸，那個以實幹創業的企業家。

他有些驚訝的看著我：「你這樣想嗎？一定有，只是他們也是被選擇的人，被名門選擇出來，他們的權力不能惠及下一代，甚至不能保證自己在今天太陽下山前不會被鬥下來。」

「他們被選擇的目的，只有一個：告訴這個城市中的每一個平凡人，別喪失希望。一個地方，不能喪失希望，即使希望並不真正存在。」

我搔搔後腦，歎了口氣：「我也是個平凡人。」

「你現在不是了。」他語氣出奇地平靜，但詞鋒凌厲：「由你加入我們的那一刻開始，你不是平凡人。」

我聳聳肩，他繼續說著：「你想想看，無論英國人還是共產黨的政府，誰負責委任官員？就是官員。這是個永遠的循環！普通人想要對抗這台機器，他們可以選擇議員、區議員、甚至首長。對，他們當然有權選擇，反正這一切都改變不了一個真相－－政府，是由官員在運作，除了官之外，還是官。」

他說得眉飛色舞，我好像看到一個政治家漸漸成形，一個由一開始就腐爛到根裡去的政治家。

他的手凌空作出掐壓的手勢：「平凡人以為，政治讓他們掌握住極有限的選擇權，那是錯誤的。」他露出奸邪的微笑：「事實上，他們什麼選擇權都沒有，民主是綁在笨驢背上的一根蘿蔔。」

我瞧著他兇狠的眼神，噎了噎口水，他再次面露笑容，搭著我肩頭輕聲說：「金錢，只是紙牌屋。權力，才是石頭建成的房子。」

「如果你根本不相信政治，唸政治學對你來說是為了什麼？」

他深吸一口氣，微笑著說：「唸政治學，是因為那邊的上課比較悠閒，讓我有更多時間翹課而已。」

「翹課？為什麼？」我皺眉問。

他聽了立馬大笑起來：「為了有更多時間睡覺啊！我每天必定要睡十個小時，其餘時間都花費在健身房。」他說著，朝遠方經過的一個短裙女孩揮手：「你知道嗎？我幹過她，你瞧瞧她的臀，實在太翹了。」他用強壯的手肘踫踫我手臂，打了個眼色。

說起女孩，我忍不住問：「對了，上次聚會時那群女孩，她們也是.....這裡的學生嗎？」

「不，」他低聲說著，眼裡充滿了誠懇：「她們是長河、新力建築、力新國際老闆的女兒。」

我瞪大眼睛看著他，微微張開嘴。天啊！我一天晚上讓幾個億萬富貴的掌上名珠含我的雞巴，讓我不戴安全套直接操她們嗎？我最少有一次射在其中一個女孩的裡面！

他瞧到我的表情，抿著嘴巴，然後瞬間爆笑起來。

「噢媽的，你竟然相信了？哈哈哈....不是吧？當然不是！」他笑得眼裡擠出淚水：「她們都是妓女，妓女！你懂嗎？哈....哪個富貴會送自己的女兒給你操？媽的，瑞你太可愛了。」

我猛地吸了口氣：「我只是....算了算了，我知道我很好騙，對嗎？」

他還在笑過不停：「我肚子好痛，天啊殺了我吧.....你剛才的樣子，太搞笑了！我好想用相機拍下來.....」我白了他一眼，沒好氣再理他，腦海裡浮現起Bella小小的瓜子臉，她也是個普通的妓女嗎？我記起她跟我說，我是特別的。

他漸漸停止笑聲，深呼吸幾下冷靜自己，然後說：「對不起，是我不對。」他儘量嘗試木無表情盯著我看，雖然嘴角還在憋著笑：「她們看來不像妓女，是嗎？」

我緩緩點頭，他低聲說：「有公司提供新鮮的女孩給我們，我們都找最貴的，所費不菲。」

「不怕她把密室位置傳出去？」我甫出口便後悔問這麼愚蠢的問題：「對，我太笨了。你們先把她們眼睛綁起來....」

他臉上擠出一絲微笑：「你還有什麼想要知道？」

我瞇起眼睛看他：「平常你們都在幹什麼？」

「為什麼這樣問？」

「我好像沒有大學踫過你們，你們都神秘得像風一樣。」

他沒有立刻回答，一直蹙眉望我，我被他瞅得有點尷尬。

就在我想要移開目光的時候，他乍然站起來：「我帶你看看他們平常都在幹什麼。」

我低頭一看手錶，想要旁聽的那門課時間已經過了一半：「好吧。」

第十四章 歷史課II

繼續我們剛才的話題吧。

「你想知道誰的事？」阿當勉強一笑：「我猜我的事已經談得夠多了。」

例如......rick跟麥恩的事？

他緊緊的盯著我：「他們的關係的確不好，不知打從哪時開始，麥恩就對rick很不滿，可是對他沒撤。」

對他沒撤？rick抓住了麥恩的痛腳，麥恩怕他把一切抖出來？

「不，」阿當提高聲量，想要壓過場內不停發出的叫吆聲：「我太想這樣說，但到頭來一切，還是錢作怪。」

錢對於你們來說，應該不是那麼重要吧？

「在麥恩眼中，這種事比一切都重要。rick手頭上有一個價值十億的信託基金，旗下有幾十家分公司，我們差不多所有開資都是rick負責。」

十億？

他譏笑：「別露出這種平民的表情，好嗎？」

欸，十億！難道你覺得不值一提？

「對你來說，這是天文數字。對我們來說，也是一樣。十億在任何層面上看，都是大得不能再大的銀碼。」他攤攤手：「可是你還是要學習一件事，聽到多大的銀碼，最少在臉上保持淡定。」

你們就因為錢，心甘情願奉rick為首領嗎？

阿當猶疑片刻，露出一個尷尬的表情：「對不起，大家的開銷委實太大。當然，我自己對麥恩也是完全沒好感。」

為什麼？

他聳聳肩：「麥恩就是那種眼裡只看到錢的人，對於沒有利用價值的，他連瞧一眼也不願。他以錢來劃分人的等級。所以即使他對rick有再大的不滿，rick現在還是死死的站在他頭上.....最少到目前為止。」

目前為止？我說著不解地看著他。

「麥恩那傢伙開了家公司，搞不能見光的勾當。自從我們凡事都交給rick拿主意之後，他就鬧得更兇，想要在財力上壓過rick。」

哪一種不見得光的勾當？

「不好說。他用他爸爸的錢成立了一家投資公司，做期貨買賣交易，表面上當然是在做正當的期貨買賣，但你一定知道....」

但期貨買賣本來風險就大，需要很大量的保證金和審核。

「對，」阿當說，現場傳來更猛烈單調的砰砰聲：「他就是搞那一套，暗自在做黑市期貨勾當，不收保證金，現買現賣，反正他當莊家一定長勝。有問題、太大的數目虧蝕便卸給他爸的公司。」

他爸是誰？

「他姓費，勒爾蘭斯聽過沒？」

亞洲區最大的投資銀行，我現在懂了。

「他一向搞這回事都很穩當，憑的不單是家世，也是本事。他唸精算，本來操盤就拿掐得準確。」

「期貨嘛，說白了就是個比世界上任何賭場都要大的賭枱，只要一天有人上門，長賭長輸，只要拿鬧出大事來，穩賺不賠。賠了，也有他爸替他擦屁股，數目只要不超過，他爸對他眼皮底下搞的事都會視而不見。」

我明白，不過他搞黑期，也沒有砸到你頭上，你為什麼那麼討厭他？

「你不會懂那有多可怕，」我聽得出阿當語氣暗藏的怒氣：「一天恆生指數上上落落，跟他買黑期的人就可能虧上幾百萬。沒保證金，便由那人每月薪水中去直接提，還會找人上門去收，再算利息。這樣下來，那群人可能一輩子被他掐得死死的。老實說，他跟討債的沒兩樣...不，應該說還更不堪。」

聽起來，跟你剛才說的政治，不是很像嗎？

他的表情完全變了，眼裡充滿不屑：「他這種人跟我們不同，目的可能一樣，但身段必須高雅。瑞，別打算把自己變成他那一類人。」

我默不作聲，瞧著不遠處一個男生被一腳踢得失去意識後，被對方跨在身上像一堆爛泥一樣被揍。為什麼有人會自甘墮落的被揍？那很痛快嗎？

阿當慵懶地眨眨眼：「我也不曉得，你應該問的，是在揍人的那一個。」伸手一指，指著正被教練擋開來，噴出一口嘴裡血漿到地板上的奇夫。

奇夫呢？他是個怎樣的人？

「奇夫唸法律系三年級，他的家世我跟你說過了。他唯一的興趣，就是把自己的臉給通通毀掉。」

他打拳擊是為毀掉自己嗎？

「他家族的成員傳統都以拳擊作為興趣，他曾祖父已經是個拳擊高手，聽說他在英國的老家還僱有專門的家族拳擊教練。他一年級進來時，已經是大學拳擊社主將。」

阿當低頭看看價價三十多萬的瑞士手錶：「今天說得夠多了，我一會兒有約會，讓你問最後一個問題。」

我在遊艇上聽你們說過一個名字。

「什麼名字？」

Edward。

「什.........」話音乍止，阿當怔住了，臉色一變，瞧著我不敢動彈。

他是誰？

一種令人難以理解的不安劃過他的臉頰：「他、他......」

嗖一聲，遽然有一雙拳套擲過來在我臉上，我來不及側頭避過，伸手摸摸被擲中的下巴。長髮被綁起來的奇夫腦袋抬起來仰視我，我瞧到他嘴唇和額角上粘上更粘稠的血，你想像金屬日久失修被形成的鐵銹腐蝕，奇夫邊盯著我邊需要不斷把血咽下去，喉結不住緩動。

「你，」奇夫瞅著我：「別問任何關於Edward的事，那與你無關。」

那與誰有關？

他盯著我，面無表情：「這裡是大學的拳擊社。你要來試一試嗎？還是說，你是個窩囊廢？」

我沒有答話，瞄了阿當一眼，他眼神失落地低下頭，對奇夫說的話好像充耳不聞。

「我也想看看，rick為什麼要讓你進來。」他轉身徑自走到體育館裡的練習場上，微微的跟隨自己步伐原地彈跳起來。

「瑞，你可以說不。」阿當在發呆裡恢復過來，想要勸止我。

沒事，我說。然後慢慢脫下外套，戴上奇夫剛才擲給我的一對拳套。我心裡只是盤算著一件事，如果我把奇夫打傷了，rick會要我跟他交代嗎？

我站了起來，走向奇夫的對面，他赤裸的上身淌著汗和血，渾身肌肉緊實泛著亮光。

「我想要先說明，我五歲已經開始在練跆拳道。」我提醒他，他眼裡透出野獸般的目光，浮現出一個微笑。

那是我那個星期最後見到的畫面。

接下來他一招右勾拳擊中我再反肘打在我臉上，勒住我脖子把左手拳套朝我臉上猛撞。我感覺自己像臉被撞在水泥地上，很快眼睛已經腫得睜不開，我噴出嘴裡的血急著叫停，低頭一看，地板上都是我的血。

「很酷，打得不錯。」我眼裡的世界只剩下一條縫，聽到應該是奇夫的聲音：「最少你第一腳有踢中我臉。」

真糟。

第十五章 校園

「lakauni！」
「lakauni！」
「neugafinso！」
「neugafinso！」
「u...............」
「u...............」

周四晚上十一點，我還是在大學後山跟隨一隊新生跑往山上，前方由幾名高年級生帶領，跑步過程中還要不停喊著宿舍特有的口號。

旁邊的人跑得氣喘吁吁，寒冷的空氣侵襲著他們鼻腔與氣管。事實上我對跑步沒有太大壓力，中學年代已有跑步習慣的我，反而對於同行的新生們扯喉高呼口號更加覺得尷尬。迫不得已下，唯有虛應幾句口號應酬一下。

他們答應過我，只要我來跑一次，便不會再在凌晨時份敲我的房門。

「大聲點！」為首的學生邊跑邊大叫，新生聲量立刻提高，每個人口裡都噴出熱呼呼白煙，汗水粘在皮膚上瞬間被熱氣蒸發。

那個頭髮蓬鬆宿舍高年級生忽地大叫：「停！」

新生們自動自覺排成一列朝著高年級生站好，我無奈照辦。

「跟得上嗎？」那高年級生撥撥一頭亂髮，裝模作樣地檢閱眾人：「辛苦嗎？」

住在我對面房的小胖終於忍不住說：「辛、辛苦......」

「真的嗎？」高年級生停下腳步，睜大眼睛瞧著他：「還好嗎？還可以繼續下去嗎？要不要下山？」

小胖不斷深呼吸，斷斷續續說：「可......可以嗎.......？」

高年級生點點頭，眼裡充滿關懷拍拍小胖的臉：「可以！當然可以。你隨時都可以離開，回房間去。你知道為什麼嗎？

小胖還來不及回應，高年級生乍地高聲怒吼：「因為你是個廢物！廢物！你懂嗎！你只是一個垃圾！你沒有資格來到這裡！」他的臉貼近小胖，發狂朝小胖狂罵亂叫，旁邊誰都不敢作聲。

「全部、全部都是廢物！每一個！」高年級生繼續說著，邁步在我們面前走：「你們認為自己很厲害，對嗎？你看看你們現在，像樣嗎？」

的確，每一個新生都因為體力不繼而胸口混亂地起伏，有些還咳嗽起來，每個都佝僂站著，絲毫沒有年輕人的樣子。

只有一個人例外。

「你叫什麼名字？」他停步在我面前，直瞧著我，驚訝於我一臉從容。

「靳瑞。」

「你看起來不錯，有做運動的習慣？」他質問著我，臉又再湊近，我幾乎嗅到他嘴裡的口臭。

「有，田徑隊。」為什麼我要深夜時份在後山做這回事？

「很好、很好......」他說著，我已經準備好他的忽然大吼，果然幾秒後他朝我直喊：「你以為你自己很厲害！是不是！」

「不是，我沒有。」我儘量冷靜地回答。

「那！告！訴！我！」他的口水有些噴到我臉上：「你們是不是個廢物！」

其他人用最快的速度齊聲回應：「對的！我們是廢物！」

他瞪著我：「你為什麼不回答？」

我望著他醜得可以的臉孔，皺眉說：「因為我不是廢物。」

「什麼？」他把耳朵移近我：「你再說一遍？」

我毫不猶豫地說：「我不是廢物。」

他的臉漲得通紅：「你在囂張什麼？你以為你來到這裡，跟他們這群廢物有任何分別嗎？」

我忍不住露出微笑：「囂張跟廢物有關係嗎？你也很囂張，難道這樣你就以為自己不是個廢物？」

旁邊的幾個新生噗哧一聲笑出來，那個高年級生憤怒到了極限，一手掄起我的衣襟，低吼著：「小子，你叫我注意一點。」

「好.......」

我給他一個圓滿的答覆，迅雷不及掩耳抓住他的蠢臉，配合勾腿把他重重往水泥地面摔下去，他痛得像殺豬一般呻吟起來。

「你看到我的臉嗎，」我蹲下去讓他瞧個清楚：「我早半個月才給人打傷了，我不打算再讓任何人對我發脾氣！更加沒有興趣參與你們那些毫無意義，讓失敗者在新生身上建立存在感的家家酒遊戲！我唯一的要求，就是你們別再來敲我的門。你他媽的聽見了沒？」

我站起來，跟旁邊的宿生握握手：「偉仔，對不起，抱歉搞砸了大家的興緻，回頭見。」說罷慢步下山走回宿舍。

他們明天大概又會來整治我一番，說我破壞傳統規矩，儘管他們所謂的傳統，根本憑空杜撰出來。

我，才是處身在真正傳統的人。

甫打開房門，一個身影站在我房間裡。

「爸？」身型寬厚高大的爸站在我房間裡的窗前，眺望著外面寂寥的校園光境。

「出去跑步嗎？」他還是一副喜怒不形於色的臉孔，盯著我臉上的傷口：「怎麼受傷了？跟人家動手？」

「沒有，我參加了大學的拳擊社而已。」我關上房門，拿起毛巾擦汗，掩飾臉上還沒痊癒的浮腫：「這麼晚來，有急事找我嗎？」

他緩緩往椅子坐下：「在附近吃飯，順便來看看你。要看一個人的真實生活習慣，當然是晚上才來。」

「你不信我？」我遠遠的坐在床邊。

他揚一揚眉毛：「你有幹什麼壞事，要讓我不信你嗎？車，開得怎麼樣？」

「還可以，沒有什麼機會開車。」我的課業的確很繁重。

「有認識朋友嗎？」

我想起了rick、阿當他們的臉：「有，有一點。」

「那很好。」他點頭：「都是好人嗎？」

「是。」我想起跟他們暫時發生的事，跟好人大概沾不上邊：「他們都是普通人。」

他遞給我一張支票：「這是你未來半年的生活費，你老媽叫我傳到你銀行戶口去，我堅持親自交給你。」

我戰戰兢兢接過：「為什麼？」

他站了起來，走到我面前：「我要讓你知道，你的錢不是平白無事會出現，是我給的錢，你少給我胡鬧。」

我抬頭望他：「我從小到大，有給你胡鬧過嗎？」

「沒有，只是我想告訴你，我從小到大教你腳踏實地，跟著規矩去走，別走偏路，你知道原因嗎？」

我點點頭：「因為你也是這樣的人。」

「不，」他人生首次輕撫我的頭髮，嘆了口氣：「瑞，是因為你比我還要聰明得多。」

我不習慣他跟我這樣低聲說話，只敢盯著地板不敢跟他目光接觸。

他繼續說著：「蠢人做好事、壞事都可以，反正他們影響不大。聰明的人只有一條路走，就是做個好人。」

「為什麼？」我心裡充滿疑問，還是不敢看他。

「聰明人如果要做壞事，世界會被燒得一乾二淨。」

「所以其實西方跟東方的思想很像，你們看看近年外國最受歡迎的劇集《權力的遊戲》，有人看過嗎？」

課室內差不多全部女生都舉起手來，看來房間內我是唯獨沒看過的學生。

「不要緊，」看來才三十多歲的年青講師朝我拋出親切的微笑：「我在你這個年紀的時候，也覺得看劇集好像有點娘。」他接著講下去：「如果你能細心留意，《權力的遊戲》就是血腥版本的《紅樓夢》.......」

「對不起，老師，我遲到了！」一個女生的聲音插進來。

「嗨，詩雅。」講師淡淡微笑著說，女生站在課室前廊上，手裡牽起一個背包，身上大衣緊緊包住自己，頭髮像堆亂草，鼻子上架了一副眼鏡。

那名叫詩雅的女生不住彎身致歉，跌跌撞撞走進課室最後一排坐下。

「好吧，我們繼續....」講師對有學生遲到的事看來毫不在意，繼續講解中西方的文學分野。

廿分鐘後課堂終於完結，學生紛紛執拾離開課室，我打算轉身離去之際，一隻手搭在我肩上。

「同學。」

我扭過頭來，正是剛才的講師叫停我：「我好像沒見過你。」

我有點不好意思：「對，我不是文學院的人，只是來旁聽，我唸醫學院。」

「噢醫科生！我有一位好朋友也是醫生。」他對我笑了，我從來沒在任何老師臉上看過這麼真摯的笑容：「為什麼會來旁聽？」

「沒什麼，就覺得題目很有趣，反正我這個時間沒有課。」真相是我昨晚溫習太累，下午也有課，打算午休時躲在這課室小瞇一會，沒想過一醒過來已經有人在上課。

「真的嗎？你大部份內容應該都聽不懂吧？」他疑惑地看著我。

「我......」我有點支吾以對：「對，我是聽不太懂。」

他哈哈大笑：「我就知道，你是誠實的人。我下一堂課要繼續看到你，你這個對文學有興趣的奇怪醫科生！」他笑著說，轉身離開，突然回頭跟我說：「對了，離開前麻煩關燈。」

好奇怪的講師，我忍不住萌起旁聽這門課的念頭，低頭一瞧剛才拿到的課程資料，老師的名字寫著：「張克」。

正當我打算關上房燈的時候，發現房間裡還有一個人沒走。

是剛才遲到的女生，她倚著手肘熟睡，睡得口水都流淌在桌上。

「欸，下課了。」我走到她旁邊，她還是熟睡狀態。

我凝視著她的臉，她的眼鏡滑下來，雖然髮型跟服裝都一團糟，臉上也沒化妝，不過看起來真的滿美，鼻子高高的，有點可愛嘟嘟的嘴唇。

她終於自己醒過來，突然哇一聲被我嚇了一跳。

「你靠那麼近幹嘛？」她眼帶驚慌看著我，再瞄到課室內空無一人：「他們呢？」

「小姐，已經下課了。」我沒好氣的說。

她毛躁地站起跺跺腳：「哎呀！早知道我就不會晚上看劇集看到那麼晚！糟斃了！」她忽然又看看我：「你是誰呀？」

我覺得她很有趣：「我叫靳瑞。」

「哈，」她朝我翻了個白眼：「你死定了。」

「為什麼？」我微笑著問。

她跟我解釋起來：「這門課由歐陽興主教，剛才的張老師只是客席來講幾課而已。歐陽興只喜歡女生，你很大機會在考試會被他當掉！我們系裡面，男的都不選修這一門課，你怎麼不識趣一點？」

「是嗎？」我想了片刻：「我是有點笨，沒有收集情報。」

她挽起自己的背包：「看你的樣子傻傻的，有什麼事不懂就問我吧！」

「好呀，你叫什麼名字？」我問，伸出手來跟她握手。

她忽然表情像我做了壞事似的，皺著眉說：「客氣什麼？」

她一把拉過我的手，在口袋裡掏了一支筆，徑自在我手上寫起一個號碼：「我叫詩雅，這是我的電話號碼，有什麼就問我吧！別一整天傻呼呼似的，文學院可是很可怕的戰場！」

我緩緩點頭，她又突然尖叫一聲：「糟了！」

「怎麼了？」

「我要趕去打工，先走了！」她連忙奔跑著衝出課室，剩下我孤伶伶站在原地。

「詩雅....詩雅....」我口裡喃喃唸著，我猜我大概會再來旁聽這門課。

褲袋響了起來，我掏出電話一看，收到一個信息，來自一個未知的來電顯示。
訊息只有六個字：「今晚一點，聚會。」

第十六章 選擇

早早完成溫習，我先往空氣噴點古龍水，然後走進充滿香味的霧水裡，再穿上黑色名牌西裝，束上那條有黑火標誌的領帶。

步下宿舍樓梯，在經過宿舍大門的時候，一陣刺眼強光直接射進我眼裡，我瞇著眼看，是一台全黑色的Volvo四房房車。

一個人優雅的步下房車，下巴蓄著鬍子的富公子站在車頭燈前：「上車。」

我疑惑地走下長梯，朝泰萊走過去，他滿臉精明的盯著我。

「今天聚會...不是在密室嗎？」我小心翼翼的說著，感覺事情並不簡單。

泰萊只是聳聳肩：「不，今天帶你去見一個人。」

我有點猶疑：「見誰？rick跟阿當在哪？」

「我說，上車。」他平靜地命令。

Volvo比起R8開起來要平穩得多，駕駛也有司機代勞，泰萊安份坐在我旁邊，沉穩著一言不發，把玩自己繡著黑色火焰的領帶。

車上揚起異樣的尷尬氣氛，我考慮是否應該主動打破沉默，可是感覺自己嘴巴像上了鎖，腦袋不知道該如何思考，怎樣擠也擠不出一句半句說話來。

直至車行駛了三十分鐘後，車上還是沒有任何人說話，泰萊沉穩得像頭石像。
「好吧，我們要去哪兒？」我決意打破沉默，不要讓死寂蔓延下去，當然這也是我必須要問的問題。

瘦削的泰萊默不作聲，比聚會時格外安靜，低著頭，過了不知多久，抬頭望向我。

一抬頭，看到他那雙眼睛的瞬間，我的呼吸差不多停止了。

那是一雙靜謐空靈的眼睛，目光灼灼，暗藏著未知的無窮可能性在裡面。如果麥恩的眼神死寂一片，泰萊的眼神猶像宇宙般浩瀚。

一般人不會相信中國傳統說的面相學，那種人大概平日對人欠缺好奇也欠缺熱情，事實上只要真真正正看進一個人的眼裡，會大概知道對方是怎樣的一個人。

泰萊，是個把一切火焰都隱藏起來的人，深謀遠慮的貴族。

「你以為....」他低語著，說話時鬍鬚微微抖動：「你需要知道嗎？」

「我沒有資格？」我小聲說，沒想到面對差不多年齡的男人也教我如此緊張。
他眼裡閃爍出幽默的火花：「別人問問題時，別用另一個問題來回應我，這是禮貌。」

我舔舔嘴唇：「我懂得什麼是禮貌，別人對我有禮貌，我以禮奉還。」

「對不起，」他低聲回答，然後說：「你們那種階級的人懂得的禮貌，跟我們的定義本來就不同。」

「我屬於的階級，是哪一種階級？」我的回答有點動氣了。

「別介意，有些事情不是你能選擇的。」他用手勢做了個停止的手勢，示意中止對話。

「那我們去哪裡，你能說嗎？」我的聲音也許太大了，可是他絲毫未動。

「你會知道的。沉著一點，」他含糊地揚揚手：「別丟人。」

媽的。

跑車駛進一所建築物內，是一家玻璃外牆、現代化外型大樓的停車場，泰萊領著我乘電梯到高層，嘴巴閉得緊緊。

61......63.......64........80。

叮一聲到達目的地，走出電梯，一張L型大真皮梳化躺在房間正中央，房間非常大，放滿放葡萄酒的木架，木刻擺設，房內傳來一陣濃郁的木塞味跟酒味，牆上一個大型控制面板在調節室內溫度及乾濕度。

梳化上坐著一個人，油麗黑髮梳得高高的，還是那個帶鷹勾般的鼻，整個人躺在噴出來的白色迷霧裡。

麥恩。

「額，其他人呢？」我花了點時間才能想清楚應該講什麼。

麥恩特有的嗓音響起：「坐吧，瑞。」

身邊的泰萊突然已經坐到梳化後方的一張高椅上，正把一個酒瓶內的紅色液體倒進水晶般剔透的酒杯中。我搖搖頭腦想要保持清醒，唯有坐在梳化上，越來越緊張。

麥恩瞧到這情形，遞給我一支雪茄：「抽煙嗎？」

「對不起，」我結結巴巴地說著：「我不抽煙。」

他沒有理會我回答，把雪茄拋往半空，我一手接住。

「雪茄不是煙，」他狠狠抽了一口：「雪茄的煙不會吸進肺內，懂嗎？不傷身。」

「我不抽煙是因為我有做運動的習慣。」

「你不抽煙，是因為你還沒有抽第一口煙。」他遞過火機：「叼著。」

我無奈把雪茄啣在嘴裡點火，一股煙草得有的香味跟苦澀味，霎時像濃煙般入侵我的鼻腔與喉嚨。

「不錯。」他緩緩點頭：「你是懂得抽雪茄的人。這是天份，有些人就是一輩子學不會。明明能抽雪茄，卻死命把雪茄像廉價香煙般抽。」他聽來不像泰萊般沉默寡言，也比上次聚會見到他時話多了。

「他們在哪？」我望向他。

他無奈對我笑了笑，看起來有種不忿在裡面：「這一次沒有別人，只有我們三個。」

我抽了口氣：「那我先走了。」說著把雪茄放在梳化旁小桌子的煙灰缸上，想要站起離開。

「靳瑞，」正啜飲著紅酒的泰萊叫停我：「我說過，給點禮貌，好嗎？先聽完。」

麥恩低聲說：「瑞，我從不相信友情、團結之類的東西，我只相信一件事，互相利用。長話短說，如果我沒好處給你，你也沒有理由站在我這邊。」

「我不懂你在說什麼。」我呼了口氣，再次坐下。

「我猜，已經有人告訴你我跟rick之間的事。」他詭譎的笑容泛於唇上：「你始終要選擇站其中一邊。我跟rick比起來，對你的幫助可能沒那麼大，只是我比他簡單得多，我能明碼實價告訴你，你值什麼價錢，我能給你什麼。」

「我還以為，你不太喜歡rick讓我入會。」

「對，」他對我笑起來，一個非比尋常的笑容：「不過你要先搞清楚，我不喜歡的，不是你入會，而是rick自己決定讓你加入。」

我挪了挪座位：「我還是有權利決定，要站在哪一邊。」

「少來了，別跟我玩忠心這一套，你不需要在我面前搞這一套。我告訴你，錢，我有。你大概不知道我做什麼生意......」

我連忙打斷他：「我知道你做什麼生意，客人每月薪水直接存到你戶口，吃定他們一輩子，吃他們的肉，對吧？」

他揚起一邊的眉毛：「不錯，你先摸了我的底。那就好了，我能讓你賺錢。」

「怎樣賺？」我渾身不自在：「我不慣別人用施捨的態度塞錢給我。」

他嘴唇抿緊，在身旁拿起一份文件丟到我面前：「簽個名吧。」

我再重覆一遍：「我不慣別人施捨。」

「不，」他打量著我：「你等一下。」

說罷他扭頭跟泰萊點點頭，泰萊打開吧枱端放著的手提電腦，顯示出股市的程式。

麥恩同時掏出電話，低聲說著：「力新國際......對，三千。」

「百樂建材......四千.....好......」

「美利高....一千。」

「三百....百城.....」

「對了......掃花他的貨.....」

他的聲音漸漸低沉了。

我不太懂眼前發生的是什麼，泰萊冷靜地手指敲打著電腦鍵盤，同時輸入不同數據。

大概十分鐘後，泰萊朝麥恩點點頭，麥恩終於掛上了電話，嘴唇彎成一條線般看著我。

「那現在是怎樣？」我攤開雙手，一臉不解。

麥恩輕輕說著：「我替你開了個戶口，裡面只有一千元。」

我立刻打開面前的文件一看，的確如此。

「剛剛，我替你買了些期指，再在市場上做點手腳....」

「慢著。」我說：「什麼市場？現在可是晚上一點鐘。」

他噗哧一聲笑了出來：「在香港是晚上，在英國是早上！你聽過倫敦港股嗎？你現在戶口，到收市的時候，應該估計有五十萬。」

我看著他，心裡有點不能相信：「就這麼簡單？」

背後的泰萊開口說：「當然沒那麼簡單，剛才為了你的五十萬，他的公司虧了大概六百萬。」

「六百萬......」我口裡喃喃說著：「為了跟我表演你的能力，大概要害死了不少人，對吧？這種錢，我能要得下嗎？」

他輕輕蹙眉道：「為什麼要不下？錢有分好還是壞的嗎？」

我想起了阿當跟我說的話：「錢沒有分，人有分好人壞人。我不想要從別人屍體上去獲利，不想要跟你分著吃別人身上的肉。」

「說得真漂亮......你在泳池放棄救你那個白癡室友，在禮堂上對他視而不見，你跟我有什麼分別呢？」他直瞅著我，我發現有點不能直視他。

「你怎麼說也好，rick讓我入會，我會為了錢出賣他？」我儘量想要保持冷靜不動氣。

麥恩靜了下來，一會兒後低語著：「你瞧瞧這支雪茄。」

他指著我剛才擱在煙灰缸上的雪茄，啡色的外衣正默默燃燒。

他繼續說：「你知道它有多貴嗎？由古巴採摘、加工、包裝、運送，都是錢。現在你不抽，它還是會燒光，划得來嗎？」

我盯著雪茄燃燒，他說了下去：「你想一想再決定，不用急著答覆我，反正來日方長，我還有很長的時間跟rick耗下去。」

我遽地站了起來走到電梯口，沒有作出任何回應。

麥恩特別沙啞而破舊的聲音在身後響起：「錢包是用來放錢、放花花綠綠的紗票，不是放你無謂的尊嚴、廉恥。好好想清楚吧，小子。」

從電梯門的倒影反映，他笑了起來，眼裡還是死氣沉沉，一點神采也沒有。

我用力吸了一口氣，麥恩說的話還是一直縈繞在我腦內......或者，他說得對。
想到這裡我摔摔自己的腦袋，盯著的士窗外公路上單調乏味的樹影和橙黃路燈。

忽然，一件奇怪的事情發生，有一個人影在回大學途中的馬路上在走，我定神一看，是個女孩低頭緩步走著。

「司機，停一停。」我認出她來了，朝遠方的她大聲喊著：「嗨！！！！」

詩雅好像沒有認出我來，我再叫了幾聲，她往的士的方向走來。

她還是穿著早上那一身衣服，臉上因徒步走著而佈滿細汗，臉蛋紅通通的。
「欸，是你！白癡同學。」她說著。

我把頭歪向一側：「......隨便吧，你在散步嗎？」

「你覺得自己很好笑？」她臉上閃過一絲怒色：「你特地停下來嘲笑我，真好。」

我覺得自己的臉有點燙：「不、不，對不起。你走了多久？」

「由市區走回來嚕！已經走了好幾個小時！」她生氣的瞧著我：「喂，你不是應該先招呼我上車嗎？」

我連忙打開車門，挪開座位讓她擠進車內，她身上一股濃烈的汗水味傳來。

的士繼續往前駛，我問她：「你丟了錢包？」

「下班後我才發現，自己把錢包遺下在公司儲物櫃，」她嘆了口氣：「今天真的糟透了！先是上課遲到，然後是上班也遲到，最後還要走回宿舍去，我腿都快要斷了。」

「為什麼你不找家人幫忙？」我問。

詩雅聽了乍然臉色一變，小聲說：「我不需要別人幫忙，所有事情我會自己處理。」

「我明白，」我搔搔後腦：「我也不喜歡讓家人幫忙插手自己的事，特別是我爸。」

「你....家裡錢很多？」她說著，低頭打量著我的一身穿著。

「不，別人送的。」我安靜的說：「只是小康之家。」

她噘嘴輕輕說：「小康之家已經比我好多了。」

「你家裡.....」我停止自己脫口而出的愚蠢問題，轉個話題說：「你很需要錢？」

她笑了：「誰不需要錢？你每天睜開眼，扭開水龍頭打開電燈，都是在花錢呀！」

「欸，我問你一個問題，」我問道：「你覺得，錢有好跟壞嗎？」

「錢？沒有。」她眼波一轉想了想：「可是，人有分好壞。」

我忍不住也笑了，抬頭盯著她。

詩雅沒有看回我，卻已經在茫然地望著窗外的風境，沒有再說什麼。

於是就這樣，的士駛進大學校園裡面。

「好吧，謝謝你。」她下車後嘴裡嘟囔著：「對不起，我忘了你的名字。」

「瑞，我叫靳瑞。」我對她閃著好奇的眼光，她實在太有趣了。

「好的，瑞，謝謝你載我回來，可是我不會付回你車費。」

「當然，當然。」我聳聳肩：「要不要我送你回去？」

「不用。」她走了幾步，又扭過頭來：「你是想把我嗎？」

我頓時目瞪口呆：「什麼？」

「沒什麼，」她抿抿嘴唇：「我很忙，可沒什麼空閒時間拍拖，別愛上我。」
「是的小姐......」我回答說，她沒有等待我的答覆，已經的的答答的跑回女生宿舍的方向去。

「neuganeuganeuganeuganeugahahahaha！maso！maso！haray！」

「........................................uganeugahahahah！」

坐在球場旁邊盯著曲棍球員穿著一身短褲運動服，在草地上練習奇模怪樣的放聲怒吼，把舌頭吐出來再咬住舌尖，朝敵方睜眼睜得目眦俱裂，這跟rick一向冷酷的形象完全不搭。

他終於練習完畢，朝我走過來拍拍我的肩：「早安。」

「早安。」我譏笑地盯著他：「剛才的是什麼？」

他也不禁微笑起來：「War Cry，來自毛地人的戰舞，在戰爭之前跟敵人部落展示舞蹈來增加士氣，嚇跑對方。在毛利人的世界觀，啄木鳥是保護一切的神靈，戰舞的叫聲與咬舌的模樣都為了模仿啄木鳥。」

我向他點點頭：「你模仿得真好。」

他搖搖頭：「別取笑我了，曲棍球是我從小到大的興趣，為了曲棍球，再丟臉的事我都能做。」

他拿起觀眾席上一個保溫杯，扭開杯蓋，一股奇異的誘人香味傳出。

「這是什麼？好香。」我問。

他啜飲了一口，在唇上留下一個啡色的痕跡：「愛爾蘭咖啡。要喝嗎？」

「我早上不喝酒。」我笑著說。

他皺眉看著我：「愛爾蘭咖啡裡面只有很少量的威士忌，提發出咖啡內咖啡因的味道。」他盯著我：「像做人一樣，有些時候，需要瘋狂一下，才能活得精彩，懂嗎？」

我向他點點頭，沒來得及開口說話，他搶在我前頭：「你來是想要問怎麼一回事，對吧？」

我無奈再次點頭：「那就是跟你有關了。」今天早上我發現自己的車在停車場上無影無蹤。

他沒有回答我，突然說出另外一件事來：「我知道，麥恩昨晚找你了，對嗎？」

我有點吃驚的看著他，他溫暖的笑了：「我不反對你見他，你可以自己做決定。他說的話，我也不打算再說一遍來討好你。我想說的是，你要知道誰才是作主的人，誰最懂你的心。」

他站了起來：「好，我要回去練球，再談吧。」

他徑自走回到球場，我急忙叫停他：「我的車怎麼了？」

「你說過你喜歡我的跑車，今天下午會有一輛新的R8送到你的停車場。」他扭回頭說著：「對了，你跟奇夫的事他跟我講了，你別放在心上。」

我想起了一個故事，寒風和太陽比賽，讓一個人脫下滿身衣裳。

誰都不想牽涉進這樣的紛爭裡面，跟他們比起來，我可只是個凡人。

這是他和麥恩給我的一道難題：選擇。

第十七章 重遇

我終於又再遇見她，本來還以為在那一晚之後，不會再有機會踫到她。

對，就是那個她。

經過三小時的演出後，由藝術中心步出，我替不記得名叫Ann還是Joyce的女伴披上外衣，徑自筆直走向大門，二人並肩走在海邊的長廊上，海面黑漆漆一片，猶如墨水一般。

「你覺得剛才的表演怎麼樣？」這個女孩是我在大學認識的人，在圖書館直接跟我邀約的一個女孩，我也不好意思推卻。

「不錯，挺好看。」說實在，對於小時候曾經在美國看過這部音樂劇的我，這種只能吸引遊客的老把戲搬演到別的地方，乏善可陳，偏偏這個城市的人都對外國老品牌趨之若鶩。

那女孩大概想我延伸話題下去，可是無奈我除了表演之外，對她也不感興趣，於是氣氛冷了下來。兩個人走著走著，我臉上開始面無表情，她也許感到滿足，臉上一副稱心如意的模樣。

「瑞，你可以送我回去嗎？」她安靜地問我。

「當然。」我錯愕地回答，沒想到她會問我這個問題：「我當然會送你回去，你住在......？」

她用眼睛凝視著我：「不，我的意思是......不是送我回我的家.......」

我懂她的意思了，我是不是有做錯什麼讓她誤會？

「還是說，先去喝一杯咖啡好了？我知道有一家咖啡店很有名。」我只想用盡方法脫身，心不在焉地說道。

她稍稍蹙眉，還是緩緩點頭表示贊成。我鬆了一口氣，她的主動把我嚇了一跳。

「我先去拿車，等我一會兒。」我快速瞥了那女孩一眼，她還是一臉期待會有什麼事情降臨，微笑著點點頭。

我把車匙插進車門，忽然，一個自然、誘人而閃亮的臉孔就這樣出現在我面前。

她就這樣站在停車位旁邊抽煙，穿著一件略為寬大的毛衣，屁股蛋緊緊繃緊在短裙，一雙叫人直噎口水的美腿露在外面。

Bella，在密室裡曾經好好教訓我的Bella，她在等人嗎？還是在......？

正在我猶疑要不要上前叫她的時候，一把聲音插入我腦海。

「額，車子有問題嗎？」那個女孩不知什麼時候已經站在我的旁邊。

相比起來，她絕對不醜，化妝跟一般年輕女生一樣過份的濃，只是看起來是那麼的乏味。

我不會讓機會再次錯過。

「我想起我有些事情要先辦，你可以乘的士先回家嗎？」我劈頭劈腦跟她說。
她的臉極快垮下來，嘴巴張大了說不出話來。

剛好有一輛的士停在停車位的旁邊，我急忙揚手截下，推著女孩不情不願的登上的士，她急得快要哭了。

在關上車門之前，我忍不住問她一句：「說真的，你覺得我們適合嗎？」

她眼眶帶淚說：「我覺得很適合啊，我不介意你話不多！」

「是我的車吸引你，還是我吸引你？」我認真盯著她問。

「你的車很貴嗎？」她睜大眼睛看著我，皺著眉嬌嗔道：「你為什麼不早說？我只覺得你很帥而已啊！」

「算了。」我搖搖頭重重關上車門，瞧著的士向前駛去，把我心裡的麻煩帶走。

我轉過頭一看，Bella已經不知所蹤，媽的。

為什麼我就這樣一次又一次把機會錯失？為什麼？我忍不住跺腳繼續痛罵自己是一個廢物，他媽的廢.....欸？

Bella就站在我面前，抿起嘴唇，把手伸進手袋，掏出香煙叼在性感的嘴唇上。
「我們可以去喝咖啡了。」Bella笑著說，一口煙朝我臉噴過來。

我靦腆一笑：「你都看到了？」

「這樣很傷女孩子的心。」她說著，我心裡只想撲上去親她。

「你.....你記得我嗎？」我小心翼翼的說：「我記得你的名字，Bella。」

她媚眼凝視著我，幾秒後說：「我記得你。」

有把聲音頓時在我心內瘋狂吶喊：她記得我！她記得我！我裝模作樣的雙手插袋：「我可沒想到你會記得我。」

「我記得你。」她用溫柔嗓音低語:「別誤會，我不是妓女，我平常也不做那種買賣。」

我急忙搖頭解釋：「不不不，我不是這個意思。我只是沒想到你會記得我。」

「我們還要在這話題上談下去嗎？」她說著。

我會意過來，吸一口氣說：「那，去喝杯咖啡？」腦裡已經在嗡嗡作響，亂成一片。

「額......我討厭喝咖啡。」

糟透了。該跟她說點什麼去補救？她在拒絕我嗎？應該怎麼辦？

「你知道嗎？附近有一家酒店，」我靈機一觸：「晚上也供應愛爾蘭咖啡，威士忌加咖啡。」

她不置可否，盯著我，慢慢抽掉最後一口煙，我清楚看到煙蒂上她的唇印，深紅的唇膏。

「希望他們確保有大量的威士忌，和小量的咖啡。」她輕輕咬起了嘴唇，把煙蒂丟在地上：「走吧，你有車嗎？」

我駕著R8穿過幾個街區，走到一家酒店的咖啡店，我急忙為她推開門，選了個位置坐下。

她點了一杯愛爾蘭咖啡，我為了保持清醒，只點了一杯茶和一份鬆餅。

Bella深深坐在咖啡店的椅子裡，長腿交疊，懸空著美麗的小腿、纖瘦的肩頭、短裙繃住屁股的樣子，她用細長的指尖插進自己一頭油麗光亮的頭髮，我真想把鼻子深深埋在頭髮裡面吸上一口......我能這樣看她一整天，什麼都不做。

「在想什麼？」Bella忽然問，我嚇了一大跳。

「沒有，我只是在......胡思亂想。」我用茶匙攪拌著茶，逃避她灼熱目光。

「你是大學生？」

我回答：「對，醫學院一年級。」

「啊，你年紀很小。」她呷了一口咖啡：「剛才的女孩，是你的女朋友？」

我立馬笑起來：「沒有，一個大學認識的朋友，我連她的名字也忘了。」

「她看你的眼神，可不止是朋友這麼簡單。」她揚揚一邊的眉毛，用舌尖舔舔唇上的咖啡。我盯著她看，一時間入了神。

「你剛才在那邊等人？」我搖搖腦袋，感覺快要失去理智了。

她抿抿嘴：「可能吧......在等一個不會出現的人。」她說完低頭看著自己的手指，她在想什麼？

「你這樣美的女人，還會有人值得你等嗎？」

她笑了：「你這樣說很傻，我也是個普通人啊。」你可不普通呢，我這樣想著。

「這世界上，每個人心目中都有一個特別的位置。」她臉上掛上神秘而苦澀的笑容：「我等的那個男人心目中，我不在那個位置上。」

我皺起眉頭：「你應該找一些，會把你放在特別位置的人。」

「例如，誰？」

「例如我。」天啊我直接說出口了，在她眼中我不止是個小伙子嗎？

她沒有譏笑我的直率，反而嘆了口氣：「我知道你是誰，你們那群富二代。」

她小聲說：「你聽來好像很誠懇，是因為你滿腦子在想著的，是如何讓我自願到床上去。」

我臉紅起來，我可以用盡一百種方法否認，偏偏我心底的想法就是如此。

「你知道我是誰嗎？你知道我幹什麼嗎？你知道我家裡有什麼人嗎？」她微笑著說：「那些都不重要，你通通不關心，你現在關心的是，我什麼時候會閉上這張嘴讓你在床上狠狠的操。」

噢.....我知道我挑到她心情最壞的時候跟她踫面，真糟。我唯一可以做的，是吃一口松餅，任糖份排解自己的不安。

「怎麼了？」她盯著我：「沒話說嗎？」

「不，我猜你現在不喜歡任何男人跟你講話，」我說：「我也不介意讓你把脾氣發在我身上，漂亮的女人即使發怒的時候，也是漂亮的。」

「還是你有點納悶，原來我不是一個容易的女人？」

「男人也許喜歡容易的女人.....」我望著她美得令人心醉的眼睛：「...卻只會珍惜不容易的女人。」

她笑了起來，我知道我說了對的話，她彎起來的嘴唇實在太性感了。

我心裡瞬間失去一切慾望，只想好好抱住這個女人，親親她。她等的那個人，會不會是男朋友？

我靜了下來，凝視著她的眼，她也溫柔地回望著我。看著她豐腴飽滿的嘴唇，我著魔似的挺起上身，湊上前去。她沒有迥避，深邃地望著我，我嗅著她的鼻息，呼吸急促起來，我慢慢閉上了眼睛......

「你不應該這樣做，我不是好人。」我再次張開眼睛，她冷靜地看著我雙眼，微微搖頭：「你知道嗎......你跟他們不同。」

我皺著眉愕然問：「跟誰不同？」

「那群富二代。」她低聲說，緩緩推開我，站了起來：「謝謝你請的咖啡，再見。」

「等一等，」我也站了起來：「我叫靳瑞！我可以要你的電話號碼嗎？」甫說完羞恥感由腳底湧上來，我怎麼還希望能跟她之間發生什麼呢？真丟人。

她臉上微微一笑，不置可否，轉身慢慢步出咖啡店，迅速消失在午夜街道上。

我沒有好好把握住機會，把一切的可能性都搞砸了，他媽的靳瑞，你去死吧。

真荒謬，我不是已經跟她發生過什麼了嗎？為什麼我會這樣失落？

我一個人坐在咖啡店裡，不知怎地，泛起一股衝動，我端起了她喝剩的半杯愛爾蘭咖啡，細細呷了一口。

裡面有她的味道。

有的，一定有。

第二天我在圖書館又再踫到那個忘了名字的女孩，她由我進入圖書館開始，便死死瞅著我，使我尷尬得不知所措，心不在焉衝出了圖書館。

惚怫之間，正往外跑的我不小心踫到一個人。

「哎喲！你走那麼快幹嘛.....咦？」定神一看，原來衣著和髮型依舊一塌糊塗的詩雅。

「白癡同學！」她笑著說：「你幹嘛這樣不小心？幸好是我，不跟你計較....」

「我叫靳瑞！！！！！不是白癡！！！！！」我的聲音好像太大了，她怔在當場。

「對不起。」我深呼吸之後說著：「我心情有點不好，對不起。」

她點點頭：「我知道了，你叫靳瑞，對不起。」

「對不起，不是你的問題，是我有點.....我不知道怎麼說......」我低頭地支吾以對，想為自己的失常找個藉口開脫。

「你意思是，你心情不好，拿我來發脾氣，對嗎？」她一字一頓說，用手托一托快將由鼻子滑下的眼鏡。

「是，對不起......」我怎麼能告訴她，昨天晚上被女人拒絕的事情。

「如果你想要賠罪的話，」她皺著眉故作思考狀：「請我到一個地方好了。」

「哪裡？」我猜我應該跟她賠罪。

「學校新開的咖啡店。」

又是咖啡店....媽的！

第十八章 揮霍

「你在咖啡店喝酒，好像很奇怪。」詩雅驚訝地盯著我看。

我手上端著一杯咖啡杯，杯內卻裝滿我從別的地方買來濃郁的Gin酒，跟她坐在學校咖啡店新開張的一家咖啡店內。

「為什麼要特地來這家咖啡店？」

「堆圭......」她把一個冬甩塞進口裡，不清不楚說著：「這娘東塞勤.....」

我本來因酒精有點混亂的腦袋清醒了一點：「你在講什麼？」

「.......糟了！」她一時心急把食物咽下去，不小心噎在喉頭，我急忙站起拍拍她的背，讓她好不辛苦才吞下冬甩。

「我、我說！這裡東西很貴，我自己捨不得來。」她用手擦擦眼角因噎著而冒出的淚水：「慢著，你會帶夠錢吧？」

「有。」我沒好氣地說著，啜飲著杯裡的酒，心裡納悶自己為什麼會在這樣一個下午在咖啡店喝悶酒。

「靳瑞，你看起來很奇怪。」她終於對我表示關心。

「對....我心情有點差，昨天晚上.....」酒精讓我放下心防，平常我一定不會主動跟別人分享心事。

她卻立刻打斷我：「不，我不是說你現在很奇怪，其實從認識你開始，我就覺得你很奇怪，只是一直不好意思說出口。」她好像理所當然地說，又再咬了一口另一個朱古力冬甩。

「我奇怪......我？你才奇怪！」糟了，我因為一時間喝太多，有點口齒不清了。

「我哪裡奇怪了？」她有點生氣了：「你看看你自己，一副失魂落魄的樣子。」

「你瞧瞧自己的髮型，像堆雜草一樣。」我指著她身上：「還有你這身大衣，誰會在大學裡面穿成這樣？像個怪人一樣！」

詩雅瞪眼盯著我：「欸！你請客不代表你可以肆意批評我！」

「那你告訴我，你究竟為什麼說成這樣。」

她猶疑了幾秒，突然用我沒有預期的小聲說：「是為了方便，我好幾天沒有洗衣服....」

我皺著眉責問她：「所以呢？」

「我房間裡沒有乾淨的衣服，」她臉上泛起羞澀的暈紅：「我裡面只穿了內衣，所以每天只能用大衣把自己包起來....」

額...我沒有料到真相是這樣，也是臉上一紅：「對不起。」

「沒關係.....」她稍稍扯緊自己的大衣，我跟她之間出現一陣尷尬的沉默。

「那....你為什麼不洗衣服？」我忍不住打破沉默。

「把衣服儲起來一次過拿去洗，比較划算。」

我咯咯地笑起來：「你....你真奇怪.....」

「這是窮人的生活！」她竟然對我罵髒話：「你他媽的不懂就算了，你的生活費又不用自己負責！我連學費也是自己繳的！」

「好吧，對不起。」我又笑起來：「天啊我們要討論這種話題到什麼時候？」

她點點頭，把頭隔著小桌子湊近我：「現在來個快問快答，好嗎？」

「好。」我也放下咖啡杯，與她四目交投。

「煩惱的是為了女人還是錢？」

「女人。」

「美不美？」

「很美。」

「有沒有上過床？」

「沒有...有....好像又算沒有。」

「追得到還是追不到？」

「追不到。」

「還有機會找到她嗎？」

「應該是沒有了......」

「她知道你喜歡她嗎？」

「知道。」

「她有表示自己也喜歡你嗎？」

「沒有。」

「那你還煩惱什麼？」她好像打勝仗一樣點點頭，端起桌上的咖啡喝了一口。

我聳聳肩：「你說得對。」

「有時候愛情啊，不是你喜歡她她喜歡你，就能美滿。過程中需要很多的緣份.....」她呻著咖啡，雙眼看著遠方開始魂遊物外....

「你拍過幾次拖？」我問。

「沒有，」她瞇起眼睛看我，突現出眼睛下方的臥蠶：「愛情太費時間，我沒有那種空閒的時間，划不來。」

「好！」我把酒仰頭一飲而盡，酒精極快沖擊我的腦神經：「最後一題。」

她也把咖啡乾了：「來吧。」

我迷矇地凝視著她的大眼睛，低聲問：「我......帥不帥？」

她愣住了，眼神飄忽起來，結巴地說：「好、好....像，挺不錯....」

「如果是你.....」我故意用舌尖舔舔下唇：「......你會跟我在一起嗎？」

詩雅整個人繃緊了，不敢動彈，身體靠著椅背低頭，我盯到她胸口不斷起伏。

「我......你......好像.......也.......」她花了老半天支吾以對。

「會嗎？」我緊盯著她，她整個身體硬得像木頭一樣。

「會....會的.....」她終於說出了答案。

我乍然一掌打在桌上：「對呀！我從小就很少被女孩子拒絕！為什麼她要拒絕我！」我猜我真的醉了，腦袋重得沉甸甸的。

詩雅聽到我這樣說，臉上好久以後才緩了下來，長長的呼了口氣。

「你....你......可惡....媽的.....」她臉頰一陣紅一陣白，口裡不知在嘟嚷著什麼。
哇，褲袋裡的電話響了，我嚇得趕緊掏出來接聽。

「喂，瑞。」是阿當的聲音，聽來興奮不已。

「有聚會嗎？」我現在的狀態已經醉得整個人在搖晃。

「對，兩小時後。」

「這麼早？」我朝電話喊道：「我昨晚都睡不好，現在還喝醉了！」

「那太好了，」他在電話另一頭嘿嘿笑了兩聲：「我來接你。」他說完掛斷了電話。

該死。

回到房間，我一股腦兒躺在床上，直至電話響起來催我。

他媽的，我急忙提上褲子，好想吐....我再從衣櫃裡把恤衫拿出來搭在身上，把領帶結得亂七八糟。

該死我真的撐不住了......把衣服穿戴整齊後，我花了大量的努力由房間走到宿舍門口，沿著走廊移動時我覺得自己像在滑行一樣，腦袋的重量比平日增加了幾百倍，腳下一直在搖搖晃晃。

走到宿舍大門時，我撐在門口的櫃檯上，盯著一個在櫃檯後面滑手機的男生問：「我想問，我看起來怎麼樣？」

他皺著眉笑起來：「老實說，你臉超紅的，看起來不太妙。」

我點點頭致謝，繼續勉強自己走下長梯。在這之前，我從來沒意識過這條樓梯有這樣長，差不多把整個人的體重都倚靠在扶手上，右腳...左腳.....右腳.....天啊好想吐......左腳.....右腳.......

花了差不多十分鐘，我才能一步接一步的走下長梯。

「哇，瑞！」阿當盯著我看：「你已經喝掛了！」

「我有點不舒服。」

話沒說完，陣陣噁心和頭痛襲來，我終於在宿舍門口向地面大吐特吐起來，不少經過的旁人紛紛走避。我為什麼因為一個女人要把自己弄成這樣......

「瑞，」阿當走到身旁攙扶著我：「你還好嗎？」

「現在好多了。」我對他勉強擠出微笑。

「來吧。」他用異常強壯的胳膊托住我的肩，向前邁步走著，一推把我推進了車廂。

「到....哪兒去.....」我喃喃地問。

他也坐上了車內，搖搖頭苦笑說：「兄弟，rick叫我們到酒窟去，你快乘著車程儘快讓自己恢復過來。

我覺得我快要窒息了......我的胃不斷翻滾著搞在一起，只得彎下身子，用力朝馬桶嘔吐，我會死在這裡嗎？

酒窟當然是個放酒和喝酒的地方，位於商業區沿海一座玻璃外牆商業大樓的最高層，連洗手間的四面牆亦是單面玻璃的設計，我邊由不可思議的高度鳥瞰著這個美麗城市的夜景，邊噁心地把喉嚨裡的一切傾瀉到馬桶中。

「瑞，還好嗎......」一個人撲進洗手間，我感覺到一隻手掌攀上我的背，輕輕撫著：「你看來不太好。」

我扭過頭一看，是rick，他臉上通紅得像蘋果一般，腳步不住在搖晃。

來不及回應，我再一次吐了.....不停的吐著.....不知道已經過了多久.....直到我感覺自己這幾天來吃的東西都吐光了，胃裡一點殘渣都不剩，整個身體瞬間被抽空，手腳都發不上力，只能抱住馬桶不住打酒嗝。

我心裡向自己發誓，這一輩子都不會再喝酒、一點酒都不會再喝。我勉強撐起自己，rick遞給我一塊手帕，我擦擦嘴巴，才發現那是一塊C牌價錢幾千塊的手帕。

「來吧，我們繼續。」他淡淡說，好像這件事跟呼吸理所當然。

我忍不住跟他低聲說：「好像太過頭了，我們現在好像在酗酒一樣。」

「酗酒？」他同樣醉得站都站不穩：「你不能喝下去了嗎？」

我暈得不知道自己在哪：「喝下去？我甚至以後都不想再喝酒了。」

他笑了起來：「這樣就對了。這樣就對了，我們就是要把一切事情做得盡興。你瞧瞧下面，」

他跪了下來，搭著我的肩：「你瞧瞧這個城市，這個時間，有無數、無數的人在辦公室裡埋頭苦幹，心裡著急不知什麼時候能回家。」

透過晶瑩剔透的玻璃，萬千燈火在路上來回穿梭，成千上百的大廈還是燈火通明，我仿佛看到一個又一個身影在案頭上苦惱著，工作得不可開交。

「而你，正跟我們在這個地方享受著他們一輩子都享受不到的快樂！你說，看在他們和老天的份上，你是不是應該繼續喝下去？」

「咳.....你有你的道理。」我深呼吸了一大口：「繼續吧。」

「Daisy！我知道你還在等待通知....」rick高聲喊著：「如果你能讓那位小帥哥射在你的口裡，你便會在星期一立刻收到人事部的信件！」

他說的小帥哥是我，那位長髮的Daisy正奮力吸吮著我的陰莖。她聽了rick的說話，更加落力地套弄起來，舌頭在前端不斷打圈，不時發出吞噎口水的聲響。

當她在努力服務我的時候，我也把酒源源不絕的灌進口裡。

口交發出的呻吟聲和各種聲響此起彼落，在整個酒窟的大房間裡迥蕩著，背景依舊播放著古典音樂，各人坐在椅子上一面在喝酒，一面在進行另類的口交忍耐大賽，暗自角力誰能忍到最後。

今次的女伴們不再是妓女，而是大家公司裡不同部門中，願意出賣身體來換取升職機會的女孩們。

我對於這種淫穢的氣氛不是很習慣，但瞧著胯下長髮的Daisy小嘴裡吸著我的肉棒還不停發出滋滋的聲音，只好無力地繼續讓事情發展下去。

「這樣子我贏定了。」阿當忽然大笑起來，直接抓住替他口交的女孩的頭，一口氣插入再抽出，不斷重覆著，直至女孩眼睛含淚咳嗽起來，他的肉棒上粘著女孩的口水。麥恩渾身濕透，身上已經淋滿了威士忌，鼻子旁邊白白的沾滿海洛英粉末，他野獸般的眼睛直盯著前方看，好像一匹在衝刺的野馬。

糟了，忽然酒精的作用令我終於失守，溫熱的液體嗖一聲噴出來，Daisy的頭本能往後閃，可是被我的手按住，我一下又一下套弄著，把液體灌滿她的嘴巴，感覺她的喉嚨奮力在吞咽我的精液。我放開她讓她把剩下的精液吐出來，滿臉都是淚。

「好！」rick沒理會胯下的洋妞如何盡力為他口交，高聲疾呼：「Daisy小姐！由明天起你就是公司採購部的經理了！做得好！」那個Daisy滿臉淚痕的擦著嘴角的精液，還是喜不自勝地笑起來。

rick朝我怒吼：「瑞，你輸了，要再喝一瓶！來！」全場立刻響起一片尖叫和歡呼聲，我使勁閉上眼睛，拿起桌上一瓶白酒直往嘴裡灌，不一會酒便由喉嚨回嗆出來，噴得自己和Daisy滿身都是酒。

放在桌上的電話響起來，阿當拿過電話一聽，朝rick直喊：「她們都來了！」

rick點點頭，連眼皮都快要抬不起來的我，耳裡聽見吱吱喳喳的女孩子叫聲，睜開眼，十幾個穿著性感內衣的女孩又進入了房間，一瞬間我感到腳邊被不同的乳房壓著，幾隻手七手八腳的玩弄著我疲憊的陽具。

接著，我感到陽具又再被兩個熱哄哄的嘴巴吸啜著，兩條滑膩的小舌頭不停往我身上打轉，我從來沒試過給兩個女人替我口交，不禁呻吟叫了出聲。

「奇夫在哪？」我問正在搓揉和吸啜著一個女人碩大乳房的阿當。

他從女人胸口抽身出來：「奇夫，應該在另外一個房間吧？他一向不喜歡別人看到。」

「看到什麼？」我忍不住呻吟了一聲。

「奇夫是雙性戀，他也喜歡男的。」阿當用牙齒輕咬那女生的乳頭：「大概在別的房間有男人在替他口交吧？噢媽的....天啊......」

我皺著眉，對於這樣的世界有點不能理解。

我們並不特別。

我們就這樣，讓一切該發生的發生。

對於我們這種人，rick這種人，阿當這種人，奇夫這種人、麥恩、泰萊這種人，奇夫這種人來說，生活不就該這樣渡過嗎？

「媽的！」哥倫放聲狂喊，把精液忍不住射在一個女生的臉上。rick立刻反應過來：「哥倫！再喝一瓶！快快快！！！！！」

我記得小麗在寶馬中，在我把精液射進她體內時說，你要記住我。

一切照計劃進行。

「我餓了。」麥恩直喊：「叫他們多送些魚子醬進來！」

我猜有一天死了，上帝會問我記不記得自己做了什麼。

「香檳呢？我要香檳！」

我記得當中的一切，對不起上帝，這一刻我沒有做錯。

我在長長的禮車上醒過來。

瞇著眼睛看著阿當上半身由禮車頂端的窗口探身出外，摟著身旁一個女生在狂呼。

「我們在往哪裡去？」我感覺自己整個身體被抽乾，頭痛得無處可逃。

有些人是日間動物，有些人是夜間動物，有些人適合廿四小時活動。

「機場。」阿當彎身朝我喊道：「他們突然說想去日本吃早餐，放心吧，你的護照我們已經派人到宿舍去拿。」

什麼？我嚇得彈了起來：「不行不行！操你媽，我明天早上有課！」

「rick會搞定的，別擔心。耶！！！！！」他沒有理會我，往空中舉起雙手歡呼，笑著給了身旁的女生一吻。

我掙扎著想要爬起來，一陣奇怪的感覺由腹部以下傳來，低頭發現Daisy又在吸吮著我的陽具。

「媽的，你在幹嘛？」我想要推開她，卻力不從心。

她嘴巴吐出我的陰莖，仰頭對我低聲說：「對不起，老闆說如果我再讓你射三次，便讓我再加薪兩倍。今次已經是第二次了，你忍耐一點。」

哦。

你喜歡吧。

哦。

這是真實的。

第十九章 賭博

今晚所有不可思議的事情都發生了。

先幻想你看到的，都是漆黑一片，只剩下聲音。

嗨，老闆，糟了。

幹嘛？車已經一小時沒有動了。

前面有一輛燃料車撞車傾側，危險物品洩漏，路面已經全面封鎖，要不要繞路到機場去？

繞哪條路，現在不是已經被困死在橋上了嗎？還可以繞到哪裡去？

對不起，老闆。

沒關係，不關你的事，反正對我來說沒差。瑞，還可以吧？

呼......還可以，宿醉好多了。

哈，任何男人沉睡中射精三次，都會完全清醒過來。Daisy呢？

她睡著了。

你也再睡一會吧，我猜再這樣下去，他們很快會打消念頭。

嘟....嘟......嘟......

喂？rick？怎麼了.....沒關係......什麼！

你們看！

媽的，rick，你是不是瘋了？操你媽，你真是天才。瑞！快爬上來看！

什麼？又怎麼了？

來呀！你，下去！讓他爬上來！瑞，快來！

欸，我們該怎麼辦？

等一等...... Hugo，你把她們用車送回去！瑞！別發呆，快上來！

好，等一下....天啊我身體好痛......！媽的！那是....那是什麼？

別問了！rick，我們準備好了，哈哈，好！一會兒見！

先等一下，那是什麼？你們在幹嘛？你瘋了！

放心！這不犯法，只是機師會給釘牌而已，rick會搞定的！

你們都瘋了！哇......太危險了！

我們之前在球場也試過一次！放心！

這裡是青！馬！大！橋！你們的腦袋到哪裡去了？

沒問題，紅色是好的！記住！你...等一下！欸Judy你幹嘛？把頭縮回去！

為什麼為什麼......我也想去！

下一次吧，下去！好！來了，瑞，我先乘這一輛，你跟rick他乘另外一台......好......抓好了！沒問題，去！待會見！耶耶耶耶耶耶耶耶！！！！！！！

呼，媽的，別走！喂！瘋子，都是瘋子！我不去，我不要去，那樣太.....

瑞！快點，把手給我！

操你媽！rick，你在幹什麼？

沒辦法呀，沒辦法到機場去！不是嗎？

別瘋了！玩夠了，這樣太過火！我們怎麼可以....

靳！你是我們的世界！你怕了嗎？我們什麼都可以！

你.....

來吧，再待久就危險了，你看看你旁邊的人，我們已經鐵定會上頭條了！別等記者來到再後悔，快！

你.....

把手給我！不能維持這高度太久！

rick.....你........他媽的！他媽的！我操你媽！抓住我的手！

霍－－－－－－－－－－－－－

現在，什麼都看得到了。

「媽的－－－－－－－－」我沿著直升機垂下的繩梯爬進了機艙，跟我想像只有兩座位的直升機有很大分別，憑藉微弱的橋面路燈和照明裝置，勉強看得清上面最少有六個座位。

rick推我坐在其中一個座位上，連忙替我扣緊安全帶，安全帶不會把我鎖死在座位上，而是幾條帶子分別連接著一個鎖扣，讓我能隨時移動。

坐在我對面的是一個叫rick的混蛋，冷酷臉容和充滿矛盾的溫暖微笑同時出現在他身上，他只是笑嘻嘻的盯著我看，我很想要一拳揍在他臉上。

「坐定了嗎？我也是第一次在青馬大橋上乘直升機！」他幾乎要喊著跟我說話，聲量才不致被機外嘈雜不清的機翼旋轉聲打亂。

我瞥到駕駛座上，戴著對講耳機的機師，快速地按著儀錶板上的紅紅綠綠不住閃動的按鈕，他大概在努力維持飛機的高度，透過機頭的玻璃看得到另外一隻差不多大小的直升機在我們上方，正在攀登升高，慢慢在青馬大橋頂的鋼索之中盤旋而去。

「嗨！我們要走了！」機師扭過頭跟rick說著，他面前的燈泡閃過不停。

rick透過戴著的耳機回答：「不！還有一個人！再往前一點！」然後他拿下耳機，跟我直喊：「往下看，把他拉上來！」

他把艙門拉開，我探頭朝下俯視，橋面上已經有大概一百人在仰頭看著我們，不少還拿出手機在不停拍攝。橋面上一台黑色禮車頂站著一個身影，同樣跟我們一樣穿著黑色西裝。

「哥倫！」rick直喊著，然後盯著我眨眨眼：「把他拉上來！」

「我操你媽！」我也喊回去，這又不是在演動作電影！這究竟在幹嘛？

機師的話忽然插話進來：「快一點，維持這樣的高度有點困難。」

好吧，我睜大眼睛，點點頭，然後牢牢踩緊步伐，一手抓緊艙門，把半個身探出去！

我想我死定了，這可是有幾層樓高的高度。

「別怕，你的安全帶的繩索很長！」rick的聲音在我腦裡響起：「攀下去抓住他，快點！」

我全身繃緊的把身軀挪出機外，沿著繩梯爬下去，突然腳下一個懸空！

我要死了嗎？

媽的，我馬上雙手抓緊繩梯，憑藉自己的運動神經強行平衡過來。

「來，哥倫，上來！」我往下盯著看，哥倫仰望著繩梯，卻不知道在猶疑什麼。

我放聲狂喊：「快點！幹你媽！快點！」

繩梯下方還是不停的在晃動，沒有回應。

我吸一口氣，扭過頭往下面一看，哥倫的眼底裡埋藏著深深的恐懼。

糟了，他不敢。

他現在的樣子像極了一個惶恐的小孩，不敢向空中跨出那一步。

怎麼辦？

我也怕，這對於rick他們來說可以習以為常，可是對於我，這是個玩命的遊戲。

我想起了。

血。

如果我現在放手躺下去，我會不會躺在一堆自己的血泊之中？

紅色是好的。

我又再嘗到在泳池的時候，Martin那股血腥味。

這是真實的。

我是怎麼了？為什麼我會忍不住笑了？

我跟他們是一樣嗎？Bella明明說過，我跟他們是不同的。

「快點！瑞－－－－－－－－－－－－」

呼。

「來吧，抓住我的手。」我冷靜的跟哥倫說著，依靠單手的力量抓住繩梯，半個身子凌空在空氣中。

哥倫還是不信任的看著我，懼怕得不得了。

「哥倫，抓住我的手，別怕。」我嘴裡吐出自己也不敢相信的冷靜：「這是我們的世界。」

來吧。

我跟哥倫四目交投。

你可以的。

呼。

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！！

霍－－－－－－－－－－－－－－

「好了！」我忍不住仰天大喊：「做得好！」

哥倫咬緊牙關，雙目怒睜盯著下面，我一條手臂緊緊跟他扣在一起。

他舉頭瞧著我，低聲說：「要抓好。」

我笑起來：「沒問題，歡迎光臨我們的世界。」說罷把他整個重量拽到繩梯，他立馬像抓救生索一樣抓住繩梯，跟隨我的腳步往上爬。

「準備就緒！呼叫控制塔，AlphaChilde現在起飛，目標攀登高度500米，528208方向。風速120，通話完畢。」機師往後豎起拇指：「現在起飛，rick，現在往澳門去。」

rick跟癱瘓在對面座位的我點點頭，仰身拍拍哥倫的肩膀：「計劃有變，現在我們去大賭一場。」

直升機緩緩攀登，升入天空之中，艙門小窗外青馬大橋重新縮小成一副模型，車子都精緻得難以置信。

我瞄了旁邊的哥倫一眼，他渾身衣服已經被冷汗濕透，故意扭過頭不看我，想要逃避我的目光。

隨便吧，這是真實的世界。

明天新聞的頭條，會有我們嗎？

幫推

lm

最後呢段好正

今晚有時間，一次過貼晒畀大家重溫

係舊登追曬

快啲啦 睇埋訓

我認得你個名同呢個故
以前高登睇過
皮已正

說好的一次過貼曬呢

sorry有野做，今晚貼

好故要推

多謝你

Push 幾年前睇過

冇既

咁就2年架啦

個時keep 住live
原來咁就兩年

第二十章 紅色大廳

澳門離香港不是太遠的距離，用不了一個小時就能抵達，雖然這只是我第一次乘搭直升機。我猜對於rick他們來說，應該從來未曾乘直升機以外的交通工具到過澳門吧？

直升機終於降落在樓頂的機場，我長長的呼了一口氣，起身解開了繫在背上的安全帶。機師走下直升機，一把拉開艙門，rick率先優雅地朝艙門外跳下去，狂風四起的機外把他吹成一頭亂髮。哥倫也走下直升機，最後是我的腳踏在直升機場的水泥地上，我們正站在一棟幾十層高的摩天大廈頂端。

「好，來吧！」rick在狂風中浮現出邪歪的微笑，奇夫正在綁起一頭長髮，麥恩緩緩由口袋裡掏出雪茄叼在嘴裡，泰萊雙手插袋沉穩地在走，哥倫瀟灑地穿上西裝外套。阿當舉臂歡呼起來，用力拍拍我肩：「耶－－瑞！準備好大殺四方！」我點頭，忍不住笑了起來。跟這樣的貴族，七個人橫向邁步前進，讓我整個人冒起雞皮疙瘩。

阿當走在前頭，帶著我們走向天台的電梯，按了一個按鈕，門立刻打開，現出裡面燈光通明的鏡面設計。

「媽的。」麥恩急忙由口袋掏出墨鏡戴上，旁邊的阿當哧嘆一聲笑出來。
麥恩立刻嘖了一聲：「你笑什麼？」

阿當歪著嘴笑：「現在可是晚上三點，你幹嘛戴墨鏡？泰萊你說對嗎？」

麥恩明顯感到有點尷尬，不情不願脫下墨鏡。泰萊聳聳肩不置可否，嘴角卻同樣敝著笑。

電梯儀板上除了樓層之外，還有個密碼輸入鍵盤。哥倫純熟地在鍵盤上輸入密碼，門緩緩關上，電梯的對講機響起一把溫柔的女人聲音。

「章先生，歡迎來到帝豪會，閣下想要到達的樓層是......？」

「紅色大廳。」哥倫低聲說。

「紅色大廳......請稍等，先讓我們的經理核准......好，沒問題......章先生，請問你想要使用的戶口是？」

「德意志銀行。」

「沒問題。祝你享受接下來的夜晚。」女人聲音拽然而止，電梯內慢慢漾起音樂。

「你們猜，」奇夫伸了個懶腰：「這裡有沒有朱古力奶？我想喝朱古力奶。」
麥恩掏出火機把雪茄點起來：「我要再喝點威士忌。」

阿當咳了幾聲清清喉嚨：「我想喝杯瑪格麗塔，你們呢？瑞，你要喝什麼？」

我猶疑了片刻，露出心裡的答案：「我想喝杯凍奶茶，停機坪的風讓我有點頭痛。」

額？忽然間，眾人的目光都聚焦在我臉上。

「算了，」我覺得自己的臉燙起來：「給我一杯水好了。」

不久之後，門打開，我們置身於一個白色的巨大大廳之中，中央擺著一個紅色噴水池，牆上圍著深紅色窗帘，空白處畫滿了各種壁畫，噴水池旁放著一張長方形桌子，上邊是異常碩大的玫瑰花束。

我們走進一條寬達幾十米的走廊，走了十來步，兩個穿著旗袍、滿臉笑容的女人打開兩扇門，齊聲高呼：「歡迎來到帝豪會紅色大廳！」

放眼望去，我正面對著一個開放的空間，偌大的賭廳大概有幾層樓高，跟我去過的澳門賭廳比起來大小相若，裝飾卻是難以想像的豪華。每個窗戶都是全落地設計，窗簾的外面有一個貫通所有窗戶的陽台，眺望出去是整個澳門的夜景。沿著牆壁佩有排列整齊的寶石鑲金花紋圖案，一個角落放有幾張巨型U型梳化，坐了差不多幾十人。落地窗前，還有吧台、舞台、鋼管舞、樂隊表演、幾十張大型賭枱......種種極具違和感，出現在賭場裡卻極度合理的事物陳設在眼前，每面牆上都掛滿了不同的藝術品，看起來像一個大派對更多於像個賭場。在賭廳的正中央，獨獨有一架閃閃發亮的鮮紅色大鋼琴。

「噢鋼琴，」阿當朝奇夫直喊：「奇夫，你可以彈鋼琴欸。」
奇夫白了他一眼：「操你的，要我在這種爛地方彈琴給你聽。」
「奇夫懂得彈琴？」哥倫問道：「我可不知道。」
阿當揚揚眉：「演奏級。我也是很久以前聽過一次。來吧奇夫！」
麥恩也點頭：「我也聽過，的確比得上泰萊拉的大提琴，不然......你們合奏一曲？」
「去你們的，」奇夫用舌頭抵著嘴巴內壁：「要不然，我把你們兩個揍幾拳當作表演吧。」
「噢好了好了，不彈就算了。」阿當皺著眉苦笑：「別動粗，我可不懂拳擊和音樂。」
「的確很久沒聽到奇夫彈琴了。」rick突然道。
我盯著rick，他看來平靜得不得了。正當此時，有兩名侍應向我們遞上幾杯酒。
又是酒，為什麼酒總是跟賭博扯上關係？賭博不是更應該保持頭腦清醒嗎？
然後，我聽到了音樂聲，是鋼琴，古老樂曲響起，旋律在巨大賭廳中迥蕩。
剛才還一臉不滿的奇夫，正坐在紅色鋼琴前雙手緩緩平衡移動，整個人沉醉在琴聲之中。
「巴赫。」rick微笑著說：「奇夫最拿手的巴赫。」
奇夫表情充滿哀傷，身體隨著音樂不斷起伏，雙手時而奮力按壓琴鍵，時而輕拂琴音。賭廳中的客人跟其他別的賭場不同，所有人都漸漸動作停下來，靜靜地聽。
rick瞧著奇夫不下於專業的演奏，低語著：「巴赫是個天才，對嗎？」
一向寡言的泰萊吸了口氣，竟然接話說：「巴赫的大提琴組曲，一開始被拿來當作練習曲，誰都不知道它的奇妙，直至百多年後，才有人發現它的好。」
「有些美好的事物，」rick淡淡說著：「就是懂得隱藏自己，待到最適合的時刻。」
賭廳裡垂吊的水晶燈光，輕柔灑在鋼琴與奇夫的身上，好像配合著奇夫的演奏一樣，默默變化流轉，奇夫在偌大賭廳中像在身處孤島之上，誰亦無法與他接近，他只與自己的音樂共存。奇夫長長的手指溫柔滑過琴鍵，令所有人陶醉在哀傷的樂聲之中，跟隨音樂呼吸.....
奇夫忽然抬頭看著一個方向，眼睛亮了起來，臉上忽晴忽暗。
一曲既終。
現場沒有響起如雷掌聲，零星幾下拍掌聲，然後吵雜聲又慢慢回到賭廳之內。
可是誰也不能否認，剛才這個日夜不分的賭場，曾經靜默過幾分鐘，為了一個男人。
奇夫漫步走下鋼琴，跟一名佇立在旁的侍應說：「給我一杯朱古力奶，好嗎？」
「他幾歲開始學鋼琴？」我問。
阿當長長呼了口氣：「四歲。」

奇夫回到我們的身邊，引起我們幾個人由衷的掌聲。
「說起來，」泰萊浮起我從未在他臉上見過的笑容：「我們真該合奏一曲巴赫。」
奇夫輕蔑地聳聳肩：「操他的巴赫，我討厭死鋼琴了。」
賭廳之內是深色的木地板，走上去會響起咯咯的聲音，三三兩兩的人端著酒杯在當中幾十張賭枱間來來去去，穿梭其中，卻沒有人拿著籌碼。
一名穿著緊身黑色套裝、胸部快要繃出來的年輕女生走近我，向我遞上一隻手錶，紅色錶面，印著賭場標誌。
「先生，你好，這是我們紅色大廳的記錄器，會自動記錄你下注的銀碼跟顯示、記錄賭局.......」
啊，這就是在場的人都不用籌碼的原因。我正想接過手錶的時候，哥倫忽地截停我，朝女生說：「他不用。」說著把我們共同佩戴的領帶末端翻過來，向女生展示上面的圖案。
黑色火焰。
女生望到後抽了口氣，連忙道：「對不起，我沒有留意到。享受你們餘下的夜晚。」說罷立刻抽身往後離開。
rick拍拍手：「好了，大家去吧。」各人聞言各自離去，走近不同的賭枱，rick臨離開前盯著我，輕輕說：「瑞，贏回本來屬於我們的快樂。」
「屬於我們？」我皺著眉看他。
他小聲說：「我們人類喜歡用很多、很多規則、禮儀，去掩飾一件事情－－我們進食的食物本身，也擁有生命。」
我點點頭，我很清楚，我們將要贏的錢，就是由很多人身上搾壓出來的血肉。
「可是，我們必須繼續吃，一直吃下去，才不會死。」他攤開手，露出慣有的溫暖笑容，笑著轉身離開，朝賭廳深處走去。

第二十一章 千萬

「晚上好，歡迎來到紅色大廳。」一位短髮女生身穿荷官裝束，堆滿笑臉跟我說。我有點結巴：「你好，這張枱賭的是.......？」心下感到冒汗，我實際上對賭一竅不通。
爸很討厭賭，百家樂、賭大小、麻雀、甚至乎是橋牌他都不容許在家裡出現。「那些是不確認的東西，最重要是，當中有著不公平的成份。」他用厚實的一生向我解釋天坪座的性格，導致我進出賭場的機會，僅限於跟他們在美國酒店中遠眺賭廳而已。
除了一次，我偷偷跟小麗跑到澳門來，賭了唯一一局的廿一點。那一天，我人生第一次不靠任何勞力，獲得了三千元，即使我很清楚那三千元，等於在我父親的臉上給了一巴掌。
「最簡單的，賭場之戰。」她由機器內亮出啤牌，排成一把扇形：「莊家跟先生你每人抽一張牌，不論花色，點數大為勝。」她的笑容比燈光還要燦爛。
「二......是最小嗎？」我皺著眉問道，感覺自己像個白痴。
她緩緩點頭：「對，先生，要下注嗎？」
「呃，好的，下注吧。」我尷尬地回答。
她此時瞥到我手腕上空無一物：「先生，請問你的手錶......？」
「對不起，我沒有，」我想起剛剛哥倫做的事，急忙把領帶翻過來，黑火閃現出異樣的暗光。
荷官眼立刻亮了起來，跟我道歉：「對、對不起對不起！我不知道....先生，請問閣下貴姓？」
「靳，我叫靳瑞。」
她聽了點頭如搗蒜：「是的，靳先生！我叫kim，很高興今天晚上能為你提供服務，需要我再重新把賭場之戰的規矩再重新向你介紹一遍嗎？」
我揚揚手：「不用，你不是說過一次了嗎？而且看來很簡單，不用補充。」
「好的，」她戰戰兢兢點頭：「那請問下注的金額是......？」
我現在花的錢，大概是rick他們的共同戶口，不能夠太揮霍。
「最低下注額好了。」我莞爾一笑：「先試一下運氣。
kim側著頭報以微笑：「最低下注額嗎？好的。現在為你記錄。」她由枱下抽出一部電子手帳，她稍為脫下手套露出拇指，用拇指的指紋按在電子手帳上確定銀碼。
不一會，她朝我點點頭：「成功下注。靳先生，閣下先抽還是我先抽？」
「不是你替我抽之後，發牌給我嗎？」我記憶中的賭場應該是這樣運作。
kim搖搖頭：「靳先生，你能親自抽牌，還是你想我抽？」
「親自抽牌，不就.....你們不怕有人出千嗎？換牌可是騙子最基本的手法。」
「靳先生，你可以放心，能來到這個賭場的人，不可能出千。」她微笑著，做出邀請我抽牌的手勢。
我深呼吸了一口：「好呀，沒關係。」瞬間在牌群中抽了一張牌，kim也照辦如是。
一、二、三。
兩隻牌翻過來，竟然同樣都是10。
我小聲問：「欸，該怎麼辦？」
「靳先生可以選擇投降，喪失一半的籌碼；或是把注碼加倍，我們再抽一次。」
我腦內很快地運轉，我猜大概在kim手上的牌庫裡面，有三至四副啤牌，而同樣點數之下我需要再抽一遍，代表和牌的話，我需要增加成本再決勝負，風險增加。
好的，這明顯是個對賭場有利的遊戲。
Kim默默盯著我，目光如灼。我不可能丟了身上穿著黑色西裝的假。
「再來吧。」我淡淡說，再在牌堆裡抽出一張牌。
我抽到的牌是Q，可是我眉頭皺得更緊了。
她熟練地把牌翻過來，她抽到的，是K。

「看來靳先生第一把想要先讓一讓我，」她笑得像一朵花開在自己臉上：「莊家K，閒Q，莊家勝。靳先生，要再來一把嗎？」
我搖搖頭，也不太明白是怎麼回事，聳聳肩示意她繼續。
慢著。
「等一下，」我勉強擠出笑容：「請問剛才輸了最低下注額，是多少？」
「是的，」她誠懇詢問：「靳先生想要換算的，是港幣、美金、歐羅、還是人民幣？」
「美金。」
「這張枱屬於小額賭枱，下注只需要二十萬。」
二十萬美金？我的臉沉了下來，嘴巴張開一時間合不起來。
二十萬美金，港幣一百五十五萬！我胸膛狂亂跳動，感覺呼吸不過來。
「我剛剛輸了一百五十五萬？」我抬起頭，愕然定在當場，跟kim眼神交匯，她眼珠一溜不知如何是好。
她小心翼翼的說：「不，靳先生，剛才因為你再把賭注加一倍，應是三百一十七萬......」她的聲音漸漸弱下去，直至幾不可聞。
三百一十七萬。
他媽的，我在幾天之前，還因為沒有錢入油而在煩惱呢！今天我隨隨便便賭一把，竟然輸掉了一輛名車的價錢。
「靳先生？」kim試探問道：「你還好嗎？」
我慢慢調適著自己的呼吸，心還是在胸口咚咚咚咚不停在跳動。
「可以......可以......」對於rick他們來說，這應該是完全不在乎的銀碼，而且我現在賭的，是他們這群名門子弟的錢，他們會在乎嗎？
操你的。
我真的好難受，我為什麼不先好好想清楚？
皮膚上濕答答的，我知道我渾身在冒冷汗。
餘下的時間，我還是坐在旁邊的梳化算了，希望阿當他們不會責怪我丟了公子會的臉。
「那麼......靳先生，還要繼續嗎？」
媽的，怎麼繼續？賭一把已經可能是我爸公司半年的營利。
我在短短幾秒，賠上了幾百萬，我實實在在欠了rick他們這群人幾百萬。
我尚且賭成這樣，他們的賭局不會動軏上億吧？
操你媽，我好恨。
我噎了一口口水：「繼續，當然繼續。這一局，五十萬美金，來吧......」
「是的，靳先生！」kim臉上終於再次出現笑容，狡猾的笑容。
「還有，」我鬆開結在喉頭上的領帶，低聲說：「找人給我來一杯凍奶茶。」

十分鐘之後，我開始氣喘吁吁起來，好大聲......我覺得自己好虛弱，整個人頭皮發麻，嘴唇乾裂，渾身發不上力，手指在微微顫抖。
快點結束吧，我默默禱告著，一切快點結束吧，靳瑞，快點停手。
我很清楚知道自己走了神，我耳裡聽見的聲音，卻不了解說話的意義。
糟透了，我該怎麼辦？
「靳先生，你要不要先休息一下？」kim面無表情看著我，她明顯也心神不定。
「你替我先結算一下。」我聲音也抖起來。
她緩緩點點頭，再抬頭盯著我。
「靳先生，這裡只是小額賭枱，你要不要.....」
「我說，」我果斷地說：「先結算一下。」
她皺著眉看著電子手帳，呼了口氣，把銀碼說出來。
「一千零三十萬美金。靳先生，這暫時是你贏的銀碼。」
我怔住了。
對，這是真實的。
「好，先到這裡吧，我要去玩玩別的。」我漸漸放鬆了身體，向她眨眨眼睛：「那三十萬，算是我給你的小費，kim，很高興認識你。」

這裡簡直超乎我的想像，冒了一身冷汗的我步進男廁，想要洗個臉擦一把汗，裡面同樣裝飾得金碧輝煌，一個負責遞毛巾的職員穿戴整齊站在一旁，笑面迎人。
忽然，幾聲男女呻吟聲傳進我耳裡。
熟悉的呻吟聲。
我瞧了洗手間裡的職員一眼，他只是默默的站著，沒有說話。
「你聽到嗎？」我問他，想要證實自己不是得了幻聽：「有人在裡面？」
他緩緩點頭：「是的，靳先生，希望你能夠不加以打擾。」
他認得我？「所以裡面的人，我認識嗎？」
他默不作聲，裡面一定是我們當中的人。
我皺著眉，其中一個廁格的門咔一聲打開，現出裡面正在跌跌撞撞的男女。
的確，這個洗手間的廁格挺寬廣，裡面做什麼也比較方便。
「瑞，你想要幹嘛？」哥倫在裡面蹙眉瞅著我，好像我做了什麼怪事一樣。
他邊跟我說話，不停手撫著彎身站在他前方的女人乳房，我把她認出來了，她是剛才招呼過我們的職員。那女人明顯看到門被打開，有點不知所措。
哥倫的外褲跟內褲都扯到膝蓋以下，而那女人短裙還穿得好好的，只是內褲同樣掛在腳踝上，穿著高跟鞋的她明顯不太支撐得住這個做愛的姿態，差點整個人摔倒地上。
哥倫沒好氣的瞪了我一眼，朝那女生低吼：「繼續吧，你在幹嘛？」於是女生會過意來，轉身用手抓住他的老二，一下一下的開始動起來。
「對不起，我打擾了你的雅興。」我說著，目光很難不集中在那女人隨著手部運動而正在晃動的乳房上。
哥倫搖搖頭，把女生的頭往下按，讓女生的嘴巴含住自己的陽具：「你要找他們，出去找吧！我知道阿當在賭廿一點，少來煩我！」說罷砰一聲再關上門。
我由口袋裡掏出一千元放在洗手盆旁的鐵盤上，忍不住朝那看守問：「這個洗手間能容許這種事情發生？」

「我不知道，」他保持笑容：「我不再允許回答這種問題。」
「所以任何人都在這裡幹這種事？」
他搖搖頭：「不，我們有嚴格的規定，靳先生。只有章先生是例外的。」
哥倫原來姓章，我現在才知道：「為什麼他是例外？」
「他是我們賭場的老闆之一。按道理，他在這裡....」他保持著笑容可掬：「操誰都可以。」

我終於在一張靠近露台的賭枱上找到阿當，他維持著優雅的姿勢翻著牌，是一張黑桃K。
「21點，戴生，你今天晚上運氣很好。」荷官臉上笑得比誰都厲害。
阿當朝他眨眨眼：「叫我阿當就可以了，別太見外，把贏這一把的一半分給你們當小費吧，我曉得你們所有荷官的小費需要平分。」
荷官點點頭，笑得肌肉都僵了。
「嗨，阿當。」我往他走過來。
「瑞！怎麼了？輸光了嗎？」他拿起手上的大麻抽了一口：「別輸太兇，雖然這裡是哥倫的地盤，但我們那戶口的資金不多，小心自己還不起。」
「還？」我眼神惚了一下：「我們不是一起使用......德意志銀行那個戶口嗎？」
阿當笑著說：「對呀！噢對了...我忘了告訴你，我們一向的規矩是賭完之後各付各的帳，不然資金早就用光了。天啊這大麻味道好古怪....」
媽的。
我頓時嚇得不敢說話，抽了一口涼氣。
我剛才賭到最大的一把，是五百萬美金。
「怎麼了？」阿當揚揚眉：「你的樣子好古怪，輸很多了嗎？」
我不禁吐吐舌，深呼吸了好幾下，好久之後才能說話：「好險沒有，我差點......剛才我差點......」
「那麼你贏了嗎？」阿當皺著眉問，他看來毫不在意。
「對，我贏了，太好了......」我怎麼感覺自己剛剛在鬼門關上走了一遭：「贏了一千萬美金。」
「噢，那很好呀！」阿當對我表示嘉許：「差不多八千萬港弊，不錯，我今晚到現在還沒有贏夠八千萬呢。」
他瞧見我還是驚魂未定，溫和地說：「你還好吧？八千萬，買一家公司來玩玩吧，挺過癮的。」
回到香港，我就擁有八千萬？天啊我應該怎麼做？先買一輛車還是......我心裡頓時冒起一個念頭，我還唸書來幹嘛？即使我當個香港最有名的醫生，八千萬可能也是我需要花半輩子才能攢到的錢。
可是，他說什麼我都鐵定了心，今天晚上不會再賭了。
「對了，」阿當看著我：「不然你也來賭賭嘛，一個人跟莊家對賭21點太吃虧了。」
我還沒來得及拒絕，他硬把我拉下來坐在旁邊，徑自跟荷官說：「派牌吧。」
「跟之前一樣嗎？戴生？」荷官問道。
「加一點吧，兩百萬，他也跟我一樣。」阿當充滿自信笑著說，叼住大麻的嘴往上揚。
荷官點點頭：「好的，靳生跟戴生一樣，先下注兩百萬。」
「兩百萬......美金嗎？」我戰戰兢兢地問。
「怎麼可能，當然是歐羅。」阿當眼裡乍然亮了起來：「我可不像他們每一個身家豐厚，我資金不多，需要速戰速決。」
不知怎地，牌已經派到我前面來。
來不及了。
靳瑞，你究竟在幹嘛？

第二十二章 阿當

接下來的時間，我的思想飄在空中。

我在澳門嗎？我在賭場嗎？我在活著嗎？我在什麼地方？音樂為什麼這樣沉重？時間怎麼過得這樣慢？對，這就是晃神了。

當你抽過大麻後你就懂得，每呼出一口氣你就掉得更沉一點，你嘗試放鬆冷靜下來，你的心臟仿在狂跳。你以為時間靜止了，可是一陣子後，時間像突然快轉，一切在你眼前狂飆，讓你不能夠理解眼前發生的事。

什麼都不管用，唯一可以做的，就是笑。

咧著嘴笑吧，儘管你很清楚自己看起來一臉蠢相。

我在賭場。我在賭廿一點。他發牌了。

「十六點......瑞，怎麼了？還要嗎？」阿當微笑看著我，他手頭上的是二十點。

莊家十點。

阿當斜眼看看我枱上的牌：「要了吧？攤分一下他的牌。」

什麼......？好、好。

荷官再發我一張牌，三點，合共十九點。

阿當笑了，又再為我遞上一支大麻，我本能反應地叼在嘴裡，讓他替我燃點起來。
「這樣賭錢最好玩！」阿當揮掌拍在桌上：「來吧，再給一張！」
荷官睜大眼睛：「戴生，你肯定嗎？你已經二十點了。」

「啊？你覺得呢？」他也瞧著荷官的眼，一陣子後說：「不要了，謝謝你。」
荷官滿意地點點頭，朝自己再發一張牌，九點。

莊家十九點，我也是十九點，我是不是......輸了？但阿當卻笑得比誰都高興，我默默瞧著荷官把我的牌收掉，忍不住也笑了起來。

阿當摟住我的肩：「你真是我的幸運星！來吧，繼續！」

我開始魂遊太虛，仿佛從自己的眼裡，看著別人把一張又一張寫有數字與英國古代皇公圖案的方形紙片派來發去，放在由六支木棍支撐的木板上，然後口裡各自發出叫聲....不，這不是叫聲，這叫聲能夠讓我們互相溝通，應該叫做......算了我忘了。最後，紙片又被收到方盒裡面，循環繼續下去。

八、六、三，我數的不是數字，是我離開死去之前還剩下來的日子。阿當在哈哈大笑，荷官也一般在笑，我好像也在笑，雖然我的臉色看起來像是腐爛的麵包一般，我是不是已經死了？

「沒關係，瑞，再來一把。」阿當是在跟我說話嗎？這個笑容滿臉的混蛋。
不，他是好人，他對我真好，我怎麼要怪他呢？我是人嗎？天啊好奇怪，我有點想哭了。

「要Double嗎？」荷官問。阿當指指桌面我的牌：「瑞，怎麼了？要Double嗎？來吧，你有運氣！」我緩緩點頭，阿當說的一定是為了我好，我好感動。
耶耶耶耶耶！！！！

阿當大笑起來：「又贏了，瑞，對不起，要不是你只拿了一張牌，我不可能廿一點！這一把贏的一半是你的！」

我必須得找到rick。

我必須得睡上一會，讓大麻藥效在體內散去。

「等一等，瑞，你要分牌嗎？怎麼可能不分？」

「媽的！不可能！怎麼可能？再來一張！快點！再來！」

「瑞，我對不起你，對不起，這一把算我的好了。」

「要再抽嗎？再來一根？放心，這裡沒有警察，沒有人有空理我們。」

「這一把不要賭，好嗎？瑞，放心我替你拿主意，這一把不要派他的牌！」

「操你的，媽的，莊家五龍報到。好吧，我也輸了，算我倒楣。」

「再來一張！」

「小費算你的。」

「哎喲，好運啊瑞，不錯！」

我問阿當究竟現在幾點了？

「十七點！你看不到嗎？」阿當眼裡佈滿紅絲。

我問阿當我要怎麼辦？

「我作主，再給他一張，快點。」阿當催促荷官。

我問阿當我是不是在賭場？

阿當沒有回答，狠狠抽了一口大麻。

我再問阿當，現在究竟幾點了？

「十點，要不要再來一張？發給他吧，來張A！來！」他扯喉直喊。

我渴了。

我的奶茶好像喝光了。

我可以要一杯奶茶嗎，我問阿當。

我睡著了。

我伏在桌上睡著了。

紅色是好的。

哈哈！耶！！再來吧，快點！

「哈哈！耶！！再來吧，快點！」

我醒過來，瘋狂怒吼，賭廳內所有人都看著我。

荷官盯著我：「還要再來嗎？」

「瑞，」阿當脫下了外套，面無表情看著我：「你冷靜一下吧。」

「來！再發一張！」我徹底醒過來了。

荷官看看阿當，再看看我，小心翼翼把一張牌發到我面前。
紅心6。
紅心7。
紅心8。

「媽的，好！」阿當乍然站起大喊：「同花順！廿一點！瑞，你贏了！」

荷官笑著說：「靳生真好運，贏得四倍注碼。」

阿當扯著我的衣袖：「瑞，你的運氣來了，再來一把，再來！」

不。

我掙脫開他的手，堅決搖搖頭。
「結算一下。」我長長的呼了口氣。
「靳生剛剛一把贏了六百萬。」荷官說：「要再來嗎？靳生。」
阿當笑著說：「瑞，再賭下去，兄弟倆一起贏錢，好嗎？」
好吧，再來一把，贏下去。我本來想這樣說。

有點不對勁。

「我......我剛才輸了多少？」我直瞅著荷官：「我問你，這一把之前，我本來輸多少？」
阿當聳聳肩：「應該不多吧，一點點而已。」說著他端起酒杯，呷了一口酒。
對，是有點不對勁。
荷官平靜地說：「靳生，根據記錄，你剛才輸了一千七百萬歐羅。」

好吧。

我已經沒感覺了，這一切都是最正常的事。

接近兩億而已，冷靜一點。
呼吸保持平靜，別讓心臟跳動超過平均數。
我原本還有九千萬港幣。
那麼現在，我還輸了大概一百萬歐羅左右。
一千萬港幣。

操你媽的，我的頭好疼。

突然，阿當淡淡說：「一百萬歐羅算在我帳上吧。」

我抬頭看著他，他沒有看我的眼，也不像是在開玩笑。
「我說真的，瑞。」他重新穿上搭在椅子上的外套，回復優雅的態度：「這把算我的，今晚別賭了。」然後徑自站了起來，朝荷官說：「今晚就賭到這邊，謝謝你。」荷官回報一個親切的微笑。

阿當看著我，用幾乎只有我能聽見的聲量說：「別一副垂頭喪氣的模樣了，我也緊張得要命，快走。」

我已經完全沒有心情再賭，奮力壓抑著自己心臟狂跳，跟在他的身後往賭枱的反方向走。

「瑞，謝謝你。」他臉僵住了，表情漸漸變化，額頭上都是汗：「你還沒來之前，我差不多把我爸在英國的物業都幾乎輸光了......沒想到今晚的牌分佈得這樣亂。」

操他媽的。

我想要揍他一拳，他一開始就打算把我拖下這淌渾水，去救他自己，他大概整晚都在數牌。

算錯牌數，是賭場經常發生的事。
我的出現，攤分了他的牌，救了他一命。
可是他現在還替我扛了一百萬歐羅的帳。
不能發脾氣，我這樣告訴自己。

阿當眉毛微微揚起：「最少，你沒有太大的輸贏。我算上剛剛贏的，跟你輸的一千萬，還輸了三千萬港幣......噢該死，我大概要跟rick借錢了，我爸知道會殺了我。」

阿當轉身瞧著我，我知道自己還是一臉不悅。

「我知道你很不爽，」阿當首次對我露出這樣抱歉的臉色：「你要不要現在就揍我一拳？」

我真的很不爽。
我皺著眉頭，跟他四目相對。
超不爽，可以的話，我想踢爆他的睪丸。
沒有我，只有我們。
我記得，這裡只有我們，沒有我。

我緩緩輕聲說：「我們是一伙的。錢不重要，一點都不重要。」
阿當露出驚訝的神色，琢磨著我的答案，不知過了多久，他開了口。
「謝謝你。」他的嗓音低沉得很：「謝謝你、謝謝你。現在一起去找rick吧，在他還能夠借錢給我之前。」

第二十三章 捕蟬

rick就坐在那兒，英俊得不得了，簡直活像個代表黑暗的天使一般，坐在紅色大廳一個角落之中。
寬闊的偏廳只有一張長形大賭枱，rick坐在賭桌的其中一端，坐個神靈一樣。而對面的另一端，那個人成了鬥敗的公雞，垂頭喪氣、臉如土色地慢慢枯乾，口裡啣著半根熄掉的雪茄煙蒂。
那是麥恩。
房間內除了荷官之外，眾人都站起來圍觀，噤若寒蟬，明顯對賭局不敢參與其中，當中包括麥萊跟奇夫。
ruck說：「賭嗎？」
我理想當然以為，rick是在迫脅麥恩，而不知道真相跟情況看來相反。
「怎麼了？」阿當抓住奇夫問道，由他擔心的程度，看來事件並不簡單。
奇夫搖頭：「本來我們一群人在賭德州啤牌，忽然他們兩個就愈賭愈烈，賭注太大了，所有人只得撒手不玩。」
阿當皺著眉：「他們又在吵什麼？」阿當對於情況當然出奇地擔憂，畢竟他還需要向rick借錢。
奇夫聳聳肩不置可否，泰萊低著頭倚牆佇立，如常地默不作聲，眉宇間多了一份憂心。
只見麥恩手不停在抖，一張臉發白，眼神不停在晃動：「你先等一下......」
「我問你。」rick用極其平靜，卻威嚴無比的噪音說：「賭，還是不賭？」
麥恩想了幾秒，張開嘴想要說什麼，突然又跺腳狂喊：「操你媽的！操！操！媽的！」
「他們賭很大？」我低聲問道：「rick在贏嗎？」
奇夫白了我一眼表示不滿，阿當撅著嘴瞪著他：「別像個小孩子一樣，好嗎？」
奇夫聽了不情不願地回答：「沒有，rick是在輸，已經輸了六把，可是他們的確是賭得很大。」
「他輸多少了？」阿當第一時間問，這是他最關心的事情。
奇夫深呼吸了幾下，臉上透著不安：「大概......已經輸了二十億港幣左右。」
所有的一切都在分解崩析之中，阿當聽了閉上眼睛，眉頭深鎖，但我知道他擔心的不是rick。
賭桌上中央端放著的公牌中，分別是紅心六、黑桃八、紅心三、葵扇Ｊ。
「要賭嗎？」rick冷酷的臉笑起來：「All In！」
麥恩還是沒有動作，口裡喃喃說著：「操你的，操你的，操你的......」
莊家此時宣佈：「All In，注碼提升至二十二億。」
這就是他們在面對的賭局，二十二億。
難怪麥恩即使贏了錢，還是一臉土色，他根本連一把都不能輸。
「Fold(棄牌)吧。」阿當高聲朝麥恩喊著：「別傷和氣！」
麥恩一下把煙蒂摔到地上：「我操你的，我牌這樣好，要棄牌？Call(跟)！」麥恩咬著牙站了起來，把自己一雙牌啪一聲翻到桌上，是一雙Q。
「我他媽的一對Q，如果這樣還是輸給你的話，只要撞到一隻Q，就能贏你！操你媽！來吧！」
rick歪著嘴笑了：「還是來一隻K吧！」說罷也把牌翻出來，是一雙K：「要小心了！」
「操你媽......」麥恩低聲嘶啞著，胸口不停起伏。
荷家默默派牌，把公牌最後一張翻出來。

價值二十二億的牌。

方塊六。

「一對Ｋ贏。」荷官宣佈，麥恩氣得冒煙，發狂不停敲打賭枱，把整張賭枱轟得微微彈起來，口裡操你媽操你媽罵個不停。

rick卻頓時一點笑意都沒有，只是看著如同發狂野獸的麥恩，淡淡說著：「不過回到起點而已，別著急，我們再來一把？」

做錯一件事，你會失去二十二億，等於一個小國的國民總值。

五分鐘。

理論上，麥恩剛剛輸掉了一個國家。

四分鐘。

但只要做對一個決定，你就得到了平常人一輩子花不完的錢。

三分鐘。

一個人能有多少機會，才可以擁有二十二億？

兩分鐘。

這時有人在說話。

「好了......不要再賭了。」寡言的泰萊打破房間裡的沉默。

麥恩喊道：「來吧，我們再賭！」

他知道自己這兩年來朝思暮想的願望伸手即達，他可以在財力上贏過rick。

他搞黑市期指公司，賭博永遠是他這個人的天性。

rick早已看穿他。

一分鐘。

麥恩的死期到了。

進入永生的第一步就是，你得死。

雖說公子會是最緊密的組織，可是我發現他們每個人都互不認識，就像泰萊與阿當如果懂得麥恩這個人，就知道他不可能放手。

麥恩根本不能相信這事實，他明明剛剛在rick手頭上贏了十幾億，現在卻一下子連自己的籌碼都賠光了。

牌已經拿到rick手上了，他手抵著沒翻過來的牌：「我根本不會輸的。」

時間是一種尺度，過去-現在-未來之序列得以確定，也可以衡量事件持續的期間、事件之間之間隔長短。如果你夠無聊，你能感覺到時間的流動，時間絕對存在，確確實實的存在。

聽說有些人，能夠在睡夢之中亦算著時間，驚醒過來，可以憑藉體內的生理時鐘說出正確時間。這些都證明，時間的確存在。
我們一直以為，時間是無價的。

對，是無價的，在賭博和股票出現之前。

「Check。」

「十億。」麥恩想要板回一成，嘴唇在不住抖震，整個人像掉到冷池之中。

「我跟。」rick臉上已經失去往常充滿自信的笑容。

「Check。」

你可以幻想自己拿的牌一旦不對，就會把你的手轟掉，那麼你就會懂得那種感受。

「我不是真的要你死，」rick低聲說：「All in。」

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

麥恩現在只是像個瘋子一樣。

他根本不理解自己是發生怎麼一回事，就要死了。

rick繼續說：「這一把我不看牌，跟你賭運氣，好嗎？」

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

「放心，我知道你不夠錢。你的公司值多少？拿來當抵押吧！」

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

「你在等什麼？二十二億？你一手建立那一家臭公司，值多少錢？贏了這一把，把它一下子擴充起來吧！」

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

「來呀！你在等什麼？我都不看牌了！你還在猶豫嗎？你是這樣賭期指的嗎？」

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

荷官把牌攤出，公牌放著的是，紅心K、紅心十、黑桃K、黑桃十。

幾張紙，會決定幾十億的去向。

不過一場賭局而已，你怕什麼？

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

你還是個小孩子嗎？

操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽操你媽............

麥恩，我說最後一遍，不要再踫那把結他，滾回去練小提琴！！！！！！

「來吧！我跟！All In！！！！！！」麥恩厲聲吼叫，眼裡佈滿紅絲，野獸似的吼叫聲直震整個偏廳，前所未有的大聲。

叫聲過後，賭廳乍然一片死寂，每個人都噤聲，連呼吸也不敢太大。

麥恩的鷹鼻呼吸重得不停扇動，用盡全力把牌翻過來。

黑桃A、黑桃Q。順子？

「糟了，river card。」rick說著，優雅地用食指跟中指挾起啤牌，把牌翻到桌面上。
紅心A、紅心Q。也是順子？

冤家牌，就要看最後一隻是哪一邊了。

rick冷靜地凝視著麥恩：「我想你知道，我並不是要你死，我這一把是為了.....」

荷官翻出最後一張公牌。

牌掉落在桌面了。

你要後悔嗎？你現在知道你的客戶平日瞧著期指上落的滋味嗎？對了，就是這樣。

紅心２。

「紅心同花順勝。」荷官也掐了一把汗，這是他來到這邊工作後見過最大的賭博了。

「winner takes all。」rick臉上沒有勝利的喜悅：「你輸了，你現在欠我二十二億。我知道你的公司價值只有十億，你還欠我十億。」

麥恩牙齒咬住下唇，嘴唇終於滲出了血，沿著下巴流下來，拳頭緊緊掐緊，令指甲也深深陷到掌心裡面去，他卻好像一點都不覺得痛。

他好恨。真的好恨。

所以我就說，你要練習的，應該是小提琴。他記得爸爸這樣跟他說。

這時，有人在喊。

「等等，」是哥倫衣衫不整地跑進偏廳：「對不起，全部客人先離開好嗎？」其他在旁看熱鬧的客人聞言，被職員安排一個接一個離開偏廳。

哥倫朝賭枱走過去，一手抓住賭桌中間荷官的手：「別確認賭注，先等一下！」

荷官皺著眉道：「章先生，這樣不跟規矩，我們很難跟上頭交代。」

「我就是你他媽的上頭！」哥倫朝他的臉上喊叫：「你給我滾！」

白髮蒼蒼的荷官一點也不退讓：「章先生，你叔叔只是其中一個股東，我們還要跟董事局交代！你才給我注意一點，好嗎？」

哥倫低聲道：「老李，你少給我玩這一套，我親自跟叔叔交代。」

那個老李瞪著哥倫，幾秒後怏怏不樂地放下電子手帳，轉身離開偏廳。

偌大的偏廳之中，只剩下我們七個人孤零零地待著，大家都一言不發。

「好了，rick，」哥倫找張空椅子坐了下來：「別玩那麼硬，你不是總說，我們是同一伙嗎？」

rick緩緩點頭：「對，我們是同一伙，我說過，不是想要弄死麥恩。只是麥恩，你也做得太過頭了。」

額？一時間眾人四目交投，誰都不明白他在說什麼。

「我是問，你在他公司輸了多少？」rick說著：「泰萊。」

泰萊一下子眼睛亮了，前所未有的亮起來，抬起頭看著rick，眼裡瞬間有淚水盈眶。

「你欠麥恩的帳，不用擔心。」rick說。

「操你媽！」麥恩一拳打在賭枱上：「你今天晚上本來就設計了我！我們不是一伙嗎？操你的！」

「當然是設計，不然，怎麼可能在深夜調來兩台直升機？」rick轉過頭來，看到泰萊眼裡的激動，忽然回復到平日親切態度，溫和地說：「所以我說了，對你來說，紅色是好的。」

紅色大廳牆上裝飾透著的紅光，今天晚上，對泰萊來說，紅色是好的。

第二十四章 同伙

有句老話說，你總是會被你愛的弄死。麥恩就是這樣的一個人，他被賭博弄死了。

知道輸定了，還要跟下去，就是相信那九十九巴仙剩下來的可能性。
我們往往被這一個巴仙害死。
今天晚上，本來就是rick設下的賭局，想要把在麥恩黑期公司泥足深陷的泰萊拯救出來的陷阱。
「你早已知道，青馬大橋塞車？」麥恩抽了口雪茄：「還是說，燃料洩漏是你的安排？」
rick皺昔眉苦笑：「怎麼可能？那鬧太大了，我只是事前知道塞車而已。而且，除了哥倫的地盤，也不會有這樣大的賭局。」
麥恩吐出濃濃一個煙圈，隨風飄散，他沒再答話，眺望著漸現魚肚白的遠方，海面上隱然昇起一陣白霧。
阿當一臉不在乎癱坐在海旁的石堤上，整個人慢慢放鬆，他很清楚自己欠的帳應該沒問題了。
rick連泰萊也想盡辦法救回來，怎麼可能不救他？
我跟奇夫倚著欄杆而坐，七個人就這樣或坐或臥，躺在賭場旁邊的石堤上，瞧著澳門橋跟一望無際的灰海，等待太陽昇起。
難得的沉默，難得的平和。
好久以後，一把沙啞的聲音響起：「對不起，麥恩。rick，謝謝你，沒想到你這樣也查得到，我以為這是我跟麥恩的......秘密。」
「你跟麥恩這混蛋最近走這樣近，誰也看得到有問題吧？」奇夫忍不住噥嚷著。
「欸！媽的！」麥恩瞪著奇夫：「你知道我在這裡嗎？你才是混蛋，操你的。」
我聽了，噗哧一聲笑了出來，阿當也跟著笑了。
「你幹嘛賭這樣大？」阿當慵懶地伸了個懶腰：「泰萊，你不是一向也很冷靜嗎？」
泰萊逃避著各人的視線，嘆了口氣，呆呆的看著海上。
「算了算了......告訴他們吧，泰萊。」麥恩說著，見泰萊繼續一言不發，沒好氣的搖搖頭。
rick把手靠在後腦躺了下來：「如果你不想說，我們也不需要知道。」
「好吧......」阿當安心打起了瞌睡：「天啊我好睏！」
忽然，泰萊點點頭：「我爸回來了。」
話音未落，阿當和rick立馬坐起來，除了麥恩之外，所有人扭頭瞧著泰萊，仿佛這是件天大的事情。
阿當瞥到我一臉不解，跟我低語：「泰萊由媽媽養大，他的血統主要來自外公，而他的爸爸....」
「.....是個他媽的騙子，混蛋。」泰萊明顯聽到了阿當的話，接著說了下去。
奇夫搔搔一頭長髮：「你爸回來，你也不需要賺錢證明自己吧？」

「不，」泰萊在我印象中從未如此激動過：「我只是想要那個混蛋一敗塗地，他讓我媽一輩子鬱鬱寡歡，我不要他這一輩子好過。我已經託人找了他好幾年，沒想到他竟然由澳洲回來了，澳洲那邊有大戶給他本錢，讓他幹老本行。」
麥恩聳聳肩：「說真的，你爸當年的確是個很有名的經紀，很多人都找他當出市代表。聽說只要他出手要恆指升，香港大部份富商都會無限量支持。我的公司裡有些老鬼當年聽到他的名字，腿都軟了。」說著他瞪了rick一眼：「不，現在不是我的公司，是你的了。」
rick沒有回應麥恩，向麥萊冷靜地說：「你想要怎樣？」
泰萊深呼吸了幾下，緩緩說：「我不要他好過，我想要賺錢把他趕出香港。」
「很難......」麥恩搖搖頭：「那太難了，他拿了澳洲跟瑞士幾筆資金，你要趕走他，就像他媽的燈蛾撲火。」
泰萊低聲說：「我知道。他最近已經掌握了好幾家公司的股份，我的錢不夠。」
「不夠，就是不夠。」麥恩把雪茄抽得通紅：「你還是死了這條心吧。」
一陣沉默又再揚起在我們之間，天慢慢亮起來了，誰都不願意再談什麼，誰都不知道怎樣回應。
靜一點。
噓。
不要吵。
不知怎的，可能我覺得太無聊，不知不覺間，已經發現自己站在石堤下的石灘上。
他們有些人開始閉上眼睛，直待早晨真正的來臨。
回頭一看，七件黑色的西裝外套，搭在欄杆上，我頓時感覺那像極了我們的校服。
沉默彌漫在空氣之中，誰都不願意打破它。
我低頭撿起了一塊石頭，扁而平的石頭，往水中一擲。
噗、噗、噗......水在海面彈跳了三下，便咚一聲沉了下去。
「真糟。」我瞧著海面忍不住叫起來：「我從前打水漂能到彈六次以上。」
然後，回頭一看，所有人詫異的目光又再聚集在我身上，我的臉又再燙起來。
當然，我已經有點習慣自己跟他們的不同。
噗、咚。

一塊石頭與海面平行而出，一次彈跳後直沉海裡去。

什麼？我沒有擲石頭啊。

「原來挺難的，不是嗎？」阿當說著，手上拿著另一塊石頭，說罷又再擲出去，這一次直沒入海。
「這樣不行，」我朝他走過去：「你們小時候沒有玩過嗎？」我低頭替他檢了另一塊石頭：「要選這一種扁扁的，才彈得遠。」說著他嘗試用我給他的石頭擲向海裡去，果然彈了四次才沉下去。
「不夠，你姿勢也要配合起來，把石頭橫向扔出去，儘量與海面平行。」我細心指導阿當，他憑著強健的手勁，一下子把石頭擲到好遠的地方，可以還是直沉海底。
「你擲出去的角落要再低一點，對了.....不是這樣，你再試一次。」
我繼續指導著他，渾忘了背後其他的人。
正在阿當要再次擲出去的時候，手上的石頭被一手奪過去，是rick。
「讓我來吧，」rick瞇著眼睛往遠處看，石子平行而出，美麗地在水面彈了五、六下才沉進大海。
阿當忍不住舉臂高呼：「耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶耶！！！！！！！！！讓我來吧！」他說著也檢起石頭一擲，彈跳了三次才下水。
奇夫也在欄杆上走了下來，檢起一塊石頭：「媽的，人家不是教你了嗎？才三次！看我的。」
石頭被他扔出去後，竟然勢頭一直不退，彈了一次、兩次、三次，差不多十次才沉沒海裡。
我苦笑起來，我一向自以為運動神經比別人強，但踫上奇夫這種人，連打水漂也要敗給他。
哥倫也站了起來，在離我們較遠的地方，聊以解悶般不停把石頭往海裡扔，濺起不少水花。
我們幾個大男孩在石堤上進行打水漂比賽，速度愈來愈快。
突然，rick拿起一塊石頭，沒有擲向海裡，而是遞給身後坐著的泰萊。
泰萊一陣錯愕，rick微笑著說：「泰萊，別擔心，我們誰都知道，我們是一體的，你那一口氣吞不下，我們一樣難過。」
泰萊勉強擠出微笑，嘴唇開始微微顫抖，默默點頭。
「麥恩，剛才賭局一筆勾消好了。」rick說。
麥恩睜大眼睛：「你又想要玩什麼？要幹嘛？」
「在你的公司找出市代表！」rick發號司令：「我提供資金，把那個老混蛋趕出香港去！」
「媽的！你是不是瘋了？」麥恩不禁站了起來，直喊著：「你知道這樣要多少資金嗎？操你的，我可不能趕這淌渾水！」
「我也應該提供資金，」一直沒有說話的哥倫開口：「這是我們的事情，誰都不能置身事外。」說罷，我瞥到他輕蔑地瞄了我一眼。
我不敢作聲，在這件事上面，的確我沒有任何的辦法。
「就這樣吧。」rick突然扭腰奮力一擲，石頭直往海裡高速飛去，彈的次數比奇夫更多，直往我們都看不到的海面而去。
「石頭要沉，我們也有能力讓它沉不下去。」rick這樣說著，灼熱的目光盯在泰萊身上。
然後，太陽終於在海的對岸昇起，天啊這一夜真的好漫長。
「去吃早餐吧。」泰萊露出一整晚都沒有見過的微笑：「這一頓我請客。」
麥恩吐出白煙，蹙眉問：「我還沒有答應你們的要求，別把事情弄得理所當然。」他頓一頓：「早餐到哪裡吃？」
rick嘿嘿笑了兩聲：「吃日本菜吧。」

第二部份 【引火燒身】

第一章 黑鳥

說真的，在這之前，我對他們一點都不熟悉。在觀看的你，也不一定能理解他們的影響力能到達什麼程度。除了有幾次因為聚會中需要支付現金給女伴，而在桌上放滿幾十厘米的鈔票外，他們掛在口頭的信託基金、投資公司、物業，我一概都不曉得具體是怎樣一回事。

直至那天為止。

駕著R8到達麥恩位於商業區的投資公司，我有點後悔自己沒有穿上西裝或任何較正式的服裝，連負責送信的那位辦公室助理，都穿得比身穿某美國品牌T恤的我更體面一點。
力都投資公司，標誌像一隻黑鷹一樣，一個普通得不能再普通的辦公室，唯一不普通的，是它廣僚的面積和職員，簡直比得上一個球場跟裡面的球迷數目。
放眼望去，在有如稻田、毫無間隔、一望無際的辦公室裡，一眾職員在來回奔走穿梭，手持不同紙張、文件，眼緊緊盯著牆上每幾步便有一台的電腦大屏幕，恆生指數及各種股票價格不住在跳動，美國財經新聞與分析員的聲音充斥耳裡。每個人都衣冠楚楚，卻像獸類般朝電話叫嚷，拿起電話不停講了又放，不時有人在狂轟桌面大喊，或是有人對著另外幾個職員怒吼著髒話，最難聽的你都能夠聽得到。
站在這裡，映入我眼簾的是幾百個猿人為了搶奪食物，拿著石頭砸對方的頭，用口裡牙齒撕咬別人皮肉。
到最後，人類從未進化過。
我嘴角還是揚起了，打從心底的興奮，頓時全身起了雞皮疙瘩。男人，面對戰場，哪能不血脈賁張？
金髮秘書領著我穿過人群，直達會議室門外，氣派的雲石大門。她示意我不必敲門，我立刻推開門步進。
果然，他們都到齊了，六個人圍坐在會議室旁邊。
「你來幹嘛？」額，我不應該來嗎？我當場愕在那裡，泰萊瞥了rick一眼，指著我問：「他為什麼會出現？」
「對不起，我以為......」我一時間支吾以對，慌忙地四處張望。
「我叫他來的。」rick的聲音依舊溫暖：「也許他能幫上忙。」
阿當急忙插嘴：「對呀，瑞也是我們一份子，不是嗎？」
泰萊面無表情，冷眼環視他們一遍：「我看不見他能幫上什麼忙。說真的，我能他是誰也不曉得，我也不想知道。」
我只能尷尬地舔了舔嘴唇，緊張得進退失據。
「欸！」阿當說：「他也是一番好意才來幫忙。來都來了，還要他怎樣？」
泰萊快速地瞅我一眼：「我覺得他是來他媽的看熱鬧。」說罷沒有再說話。

哥倫把玩著手上的鋼筆，鋼筆不住在他掌心盤轉：「瑞，回去吧，這裡沒你的事。」
我唯一能做的，是把目光投向rick，皺著眉向他拋出求救的眼神。
他正望著我，一隻手放在桌上，另一隻托著下巴，嘴唇連稍為動一動的意圖也沒有，雙眼呈現出熟悉的眼神。
我想起來了，他在禮堂也用這雙眼瞧著Marco，同樣冷酷漠然，同樣死氣沉沉。
不是他叫我來的嗎？操他的。
憤恨和受傷瞬間竄入我腹腔，我想要像在遊艇一樣，努力把他們的輕蔑咽下去，卻偏偏做不到。
「既然如此，」我手裡拳頭掐緊：「我不耽誤你們，泰萊，祝你復仇成功。」
他連瞧我一眼的氣力都省掉，直接將視線移向會議室內跟牆一樣高的屏幕。
我馬上轉身出門，砰一聲摔上大門離開。
在他媽的辦公室裡，每個人還是繼續在奮力互相朝對方的臉狂吼，幾個染成一頭金色長髮的職員開始盯著我看，她們在打量我是什麼人嗎？所以她們已快速鎖定我位於食物鏈裡最低層嗎？媽的，我在上星期還在幹著十幾個像妳們這樣的女人呢！
不，那些都是他們給我的，那些讓我自以為感覺真實的東西。沒有他們的話，我他媽的什麼也不是。
「身體會自己給體內壞死的細胞做記號，然後把它們破壞掉。」病理學教授強調：「那是大自然的天性，必要時破壞一部份。」
說到破壞，我想起有人曾經在外國的商業區中安放自制炸彈，那人定是在前幾天就好好計劃爆炸的時間，計算需要多少炸藥數量才可把那些冠冕堂皇商業中心完全炸至爛透為止。
那樣太麻煩了。
「是我幹的，」我心裡這樣跟自己說著：「靳瑞，承認吧，是我幹的。」
那與我無關。
我在沿著撕殺人群的座位走道旁離開時，偷偷推門竄進一個茶水間，誰也沒有察覺。裡面一個人都沒有，我端來一張椅子，隨便在桌上摸到一個打火機。
鏗－－－－－
幾秒不夠，需要大概燒幾分鐘才能把裡面的酒精球燒到破點，太費時了，茶水間隨時都會有人進來。
或是，簡單一點。
我抄起一份報紙，財經日報，上面寫著美國中東油組國家什麼什麼.....打火機冒出的火焰靜靜吞噬著紙張，報紙很快因熱力而彎曲起來，成為火焰的一部份，然後升起渺渺輕煙。
不消幾秒，啪，綠燈轉成紅燈。
哈。
嚶嚶嚶嚶嚶嚶！！！！！！！！

「他媽的！幹嘛？」

「天啊我剛剛才.....」

「操你的！找人去關掉它！」

「快點關掉消防員要來了！」

「死定了......」

「是真的嗎？要不要走呀？」

「走呀！走呀！」

我渾身被灑水器淋個濕透，衣服都粘在身上，我忍不住笑了。聽說不能擁有它的話，你唯一的權利，應該就是破壞它，教授怎麼不明白呢？那些不是細胞不是有病才被破壞，而是因為不能被同化才被破壞。現在是被標上記號的細胞反擊的時候。他怎麼就不明白呢？

「瑞，今天兩點到中環的力都投資，那是麥恩的老巢，」rick用溫暖的嗓音說：「你會幫上忙。」

辦公室裡差不多每張紙都濕透了，無力地軟垂在桌上或檔案櫃裡，電視屏幕播放著的畫面開始閃爍不停，有些重覆幾次畫面後啪一聲關掉。

男男女女都在抓狂，有些忍不住尖叫起來，走避不及的率性攤開手任由噴水器降下雨水灑在身上。我瞧著穿白色外衣的女郎們，大都依照本能反應雙手掩胸站著，她們都怕自己性感的肉體被男性眼睛污衊，卻彎曲著身體拼死保護懷裡的名牌手袋包包。

看到這畫面，我更加大笑起來，頭髮都濕答答地垂落可是我一點都不在乎。
古代的猿人面對下大雨，還是少不免停止獵食跟戰爭撕殺，轉而走到大樹下求取護庇。
這才是人類的天性，自古皆然。
經過賭局之後，我知道自己不同了。
沒有一樣東西，可以牢固不破、沒有弱點。
我知道這一點，所以我重新回到了會議室，毫不費力推開大門。
在會議室裡，六個人繞到牆底下，想要避開水花四濺的災難，偏偏毫不奏效，跟我一樣濕得一塌糊塗。
「我給你三分鐘解釋，」麥恩叼著濕透的雪茄睜眼瞅著我：「這他媽的是怎樣一回事？如果這與你有關，你剛剛害我損失幾千萬了。」
我於是保持笑容俐落地解釋我如何偷走到茶水間，燃點起打火機然後引起煙霧感應器發動，灑水器不停在噴水，辦公室裡面人都瘋了，一時間誰也沒有空再去處理那些金融期指股票買賣，原來只要一場大雨就可以把值幾十億的生意中止，麥恩你還是重新考慮請過一批員工吧不然很快你的生意就要......
房間裡誰都笑不起來，泰萊一下子衝到我身邊撢起我衣領一拳朝我的臉揍下去，好痛，可是我不知怎的，還是哈哈笑了起來。
「打死我吧，」我嘴裡滿口是血，痛得不得了：「你這蠢材，你能把我怎麼樣？你不是貴族嗎？我們不是站在不同層次嗎？」
他有太多包袱，跟他比起來，我什麼都沒有。
繼續打吧，泰萊明顯也不習慣在室內的大雨中打人，水滴不住沿鬍鬚流淌下來，滿頭濕髮，手上跟衣襟沾滿我的血，使他顯得狼狽不堪，跟平日養尊處優的樣子截然不同。
「繼續呀！操你的！」他大概在我冒著鮮血的臉上找不到下手地方，開始往我肚子進攻。一拳直接打到橫隔膜，受傷不深，只是真的好痛，我慶幸動手的是他而不是奇夫。「操！去你的，我跟你有不同嗎？你現在看看我跟你有不同嗎？你說要報仇，卻連打人都狠不下手！操你的！」我繼續狀似發狂的叫喊，嘿嘿地笑著，泰萊繼續拳頭招呼到我腹上，肌肉引起一陣痛楚，我終於呻吟了出來。
「對，你不想要知道我的事，我也不想知道你的，」我瞇著眼笑起來，齒間嘗到血鐵鏽的味道：「對於你我什麼都不是，而且你說得沒錯我就是來看戲的，只是憑你一個人做不了什麼，你需要他們你也需要我，我完全沒有用也好，你也需要我。」話沒說完，一拳又重重揍到我臉上去，我雙手完全垂向身後，重量都依靠到泰萊撢起我的衫領上，又一拳打到臉上去，鼻血倒灌進喉嚨，引發一陣咳嗽。
一直像旁人一樣靜觀其變的奇夫終於跑到我們身邊，一手抓住泰萊的手腕：「夠了！停手！我叫你停手！泰萊，他會死掉！」
泰萊慢慢一隻接一隻手指鬆開我，奇夫馬上扛著我走到一張椅子坐下，我的血灑到了玻璃窗、長長的圓桌跟牆上的油畫上，血沾了滿地，誰也會認為剛剛這裡發生了一場劇烈打鬥。
看來傷勢倒沒有奇夫揍我那一次嚴重，我噴出嘴裡的血，瞅著泰萊落泊的臉：「.......你其實沒那麼厲害，相信我，你現在的樣子好多了。」
泰萊撥開流到臉頰的水，氣喘吁吁地問：「你....你究竟是誰？」
「你要有讓世界萬劫不復的準備，」我儘量睜開破裂的眼眶跟嘴唇喃喃說著：「你要有讓世界萬劫不復的準備，才能報仇，你懂嗎？」
他不可置信的盯著我，我身後傳來了阿當高亢而尖銳的大笑聲。
然後是rick再次溫暖起來的說話：「瑞，你通過了，雖然這次沒有測試，你還是通過了。」他朝著失魂落魄的泰萊低聲說：「瑞說得對，我們要做好準備，讓所有人萬劫不復的準備。」
我把頭仰後，讓自己紅色的鮮血沿著臉兩旁流下來，肋骨也隱隱作痛。
我真正醒過來了，一切都是真實的。
當時我心裡這樣跟自己說著，儘管那時還沒看見任何蠻牛、熊、虎豹跟狼群。

第二章 女人

一早醒來，我照照鏡子，臉上瘀青的地方與破開嘴唇相映成趣，我低頭一看，地板上放著一個用過的安全套，裡面的體液溢出流到地上。
這就是Fannie的故事。
我想起來床單上的像地圖一般的污跡是怎麼一回事，Fannie像一個小貓一般躺在被窩裡，露出一大片滑溜白皙的背部及一小部份屁股溝。
我頭有點痛，這到底發生了什麼事？
我記得我整整一個晚上，都在床上操著Fannie，她本來嬌小的身軀被我扛起來，整副胴體在我上面不住上下擺動，她像洋娃娃的臉蛋泛起紅暈，她邊冒著滿頭的細汗邊用她圓溜溜的眼珠盯著我看，好像在責怪我對看來純情的她這樣猛幹著。然後她又主動吸我的肉棒，櫻唇含住我的......慢著，這一切是怎樣開始的？
我昨天下課走回宿舍，感覺臉上實在太痛，於是我率性在途中躺在草地上。不一會，一把嬌滴滴嗓音傳來：「你受傷了嗎？」
我張開眼，看到穿著長裙的Fannie俯瞰著我，我馬上回應：「沒事、沒事。」然後坐了起來。
她蹙眉的樣子好可愛：「可是....你的臉....」她指我臉上受的傷，我揮揮手解釋：「小事情，那些已經是幾天前的事。」
「怎麼傷成這樣？」她側側頭看著我，嘟起嘴巴：「你是拳擊社的人？」
我只能點點頭說：「對，我是。」然後她竟然在我身邊坐到草地上，想要跟我聊天。
她想要我，她一定想要我，特別是她長得這樣清純的模樣，女校畢業出來，心裡都野得很，反正我也不抗拒。
「對呀，我練得很兇。」我歪著嘴朝她一笑，看來這些傷痕對於女人魅力真大：「你要不要來我房間看看？」
對，事情就是這樣發生的。天啊她說她第一次做愛，當然我不可能相信，只是要她這樣的女生把我的精液往喉嚨咽下去，想起來有點興奮。
隱隱覺得有點不妥，不，今天應該沒有課....噢糟了！
赤裸著上身的我頓時跳了起來，急著叫醒睡得正熟的Fannie。
「嗯....幹嘛......」她小小臉蛋慵懶地做出可愛的表情，然後送上一個甜笑：「早安。」
「早安。」我勉強臉上擠出微笑：「你要不要起來？你今天有課嗎？快點起床吧！」
她懵懂地搖搖頭：「沒有啊，我可以整天陪著你....」她伸出兩臂抱著我，繞在頸後緊緊不放：「瑞，我要你親我！」
我快速地輕輕親她的臉，她撒嬌要我再親一個：「好吧，這樣滿意了嗎？你先穿上衣服....」
她一臉委屈：「幹嘛....你不喜歡人家嗎？」
什麼？我忍不住問：「哪個人家？這裡不是只有你跟我嗎？」
「人家就是我的意思！」她撅著小嘴巴：「你說，你是不是不喜歡Fannie！Fannie是因為喜歡你才跟你那個.....」她臉上表情看起來快要哭出來了。
我最討厭別人不把自己稱呼為「我」而稱呼自己的名字，我又不是在看偶像劇，操！

「不，我喜歡，我超喜歡Fannie。」我臉上堆起笑容：「可是Fannie，我今天有課，你可以先讓我上課嗎？我一會兒下課再來找你好了，好不好？」
「.......好！」她用娃娃音說著：「瑞答應Fannie了，你一定要打給我！我等你哦！」我繼續點頭，好吧好吧我趕時間你快點行嗎？
性愛是療傷最好的藥，阿當這樣說。操他的，我臉上還是痛得很。
送走那個活人洋娃娃以後，我馬上套上T恤提上牛仔褲趕著出門。
叩叩叩....怎麼了？為什麼找上門來著？
「欸，我已經穿好衣服了，我記得....」我打開門之後，愕在當場：「額！你？你怎麼......！」
她沒有理會我，高跟鞋咯咯地響走進來，一屁股坐在我的床上：「靳瑞，你是個人嗎？」
「對不起，」我轉過頭看著穿短褲小背心的Jade，她那化妝過度的臉臭爆了：「我想我們不是很適合.....」
她睜眼瞅著我：「不適合？你玩過我以後說不適合？Fuck Off！」
「Fuck off？我可以，對不起我不會再出現你的生活裡面。」我冷靜地說著。
她二話不說衝到我面前，一巴掌打在我臉上，我本來受傷的傷口又再破開來，忍不住痛得面容扭曲。
「知道痛了吧？」Jade厲聲說：「我跟你沒完沒了，你不要以為操了我就可以自己跑掉！你是人嗎？」
「如果你覺得罵我、打我能讓你的氣消掉，來吧，我不介意。」我說。
她聽著，假睫毛下的眼裡乍然泛紅起來：「你說，你有沒有愛過我？」
天啊我怎麼可能愛你？你這個只喜歡名牌的傢伙，要不是看上我的車跟我的臉，你會主動投懷送抱嗎？操你的！
「我愛你。」我輕柔地雙手放在她肩上，誠懇地說。小姐快點完事吧，我可是很趕時間。
她的淚聽到我的話，終於捨得落下來。他媽的看來她是來真的，還是我被她騙了？
她聲淚俱下：「我知道是我先不好，我不應該有男朋友卻讓你當第三者....」誰在乎？還有，那不是你男友，那是包養你念書跟住宿的中年禿頭商人。
「我明白，」我緩緩點頭：「我都明白，我不想再牽涉進你的關係裡面，我太難受了。」我真的趕時間，只想快點演完這戲碼。
「瑞，」她真摰凝視著我，溫柔地低語：「我愛你。」
「我也是，但是我們真的不適合....」我話沒說完，一聲褲鏈被拉開的聲音傳來。我低頭一看，她跪在地上仰視我，情深款款地說：「我明天跟他說分手，瑞，我會好好補償你。」說罷她由我的牛仔褲裡面掏出我的肉棒，張開嘴巴一下子吞到最深處。
「噢Jade....不要！天啊，我趕時間，我有....啊.......」
隨便吧，我累極了，你們想要怎樣都可以，你們決定吧。

我整個人就是一根大陽具，你們想要什麼，自己拿去吧。

一切都是我的錯。
「我說真的，一切都是我的錯，」我邊跑過來邊高聲喊著：「是我遲到了，對不起！」
「你遲很多了！我等你差不多一個小時！」詩雅生氣起來，頭髮像個鳥巢：「你的臉，幹嘛？」
「拳擊社，」我繼續用著慣常的藉口：「我最近練得比較勤。」
她一點都不信：「臭小子，想騙我是不是？你哪有去拳擊社？拳擊社裡面有我的朋友！」
「你哪有朋友？」我誇張地譏笑她：「你唯一的朋友不就是我嗎？」
她怔住了幾秒，然後不服氣說：「對，我只是平常去偷看他們練習，你們裡面有一個長頭髮的傢伙超帥的。」
我知道她說的是奇夫，所以聳聳肩不置可否：「走吧，你不是說要去買衣服嗎？」
她點點頭：「對，我終於攢夠錢去買新的衣服了！走！」
「其實你買衣服，跟我有什麼關係呢？」我皺眉看著她：「為什麼一定要找我？」
她擺出一個理所當然的表情：「你有車呀！」
「跑車不是這樣用的，你這個瘋女人。」我狠狠罵著她，心裡在偷笑。
她也罵回來：「我叫你去，你就去吧！白痴！走！」然後徑自走在前頭。
我默默地跟著她，心裡覺得她實在太有趣了，雖然她總是衣衫襤褸的模樣。
我笑了起來。
「笑什麼？」她盯著我：「欸，你覺得拳擊社裡面那個長髮的男生，會不會是同性戀？」
她太有趣了，比任何女人都要來得有趣。

「你來了。」我瞧著rick打完曲棍球喘噓噓的朝我走過來，坐在我旁邊的座位上：「對了，這些是泰萊老爸的資料。」
他遞了一個薄薄的檔案給我，封面寫著麥恩公司的名字，翻開一看，赫然說是一個名字：「方國滔。」旁邊別著一張照片，一個看來道貌岸然、頭髮梳得整齊的中年男人，戴著一副金絲眼睛。如果要說他跟泰萊唯一共通之處，兩個人臉上也同樣找不到丁點笑容的痕跡。
rick又再喝著保溫瓶裡面的愛爾蘭咖啡：「方國滔今年五十歲，當年綽號荷官，任何老一輩的聽過他的名字。」
「荷官？」我皺著眉表示不解。
「在聯交所裡面，方國滔就像個賭場的荷官一樣，他要發什麼牌給你，你要贏還是輸，都一定要看他的臉色。他當年旗下有幾十個經紀，其中有十二個人稱十二天王，聽說只要由這十二個人裡面聽到一點點風聲，就能讓人賺個不可開交。聽說，這一次方國滔回來香港，這群本來已經獨當一面的經紀都甘心歸到他旗下，當他的出市代表。」
「那我們可以怎麼辦？」老實說，雖然我上一次跟泰萊這樣說，對於股票我還是一竅不通。
rick繼續說著：「最近我們都在調動資金，我已經把手頭上大概能調動的資金都調回來，他們每個人也盡能力跟自己相熟的銀行融資。方國滔財雄勢大，他引回流幾筆來源不明的澳州和瑞典資金，收購了不少企業的股票，他是想要增加持股量來控制這幾家公司，現在已經是勢在必行。」
我揚揚眉：「他的資金大概多少？」
「背後的資金我們都不知道，最少，他現在已經控制這幾家公司市面上大約五十億以上的股票。」我知道rick說話時奮力保持冷靜，他刻意避開我視線：「如果要跟他拼，我現在最擔心的，是時間不夠，我需要再多一點時間，才能從銀行借到足夠的資金。」
「如果時間不夠，」我說：「我們可以再延遲一點。」
rick灼熱地盯著前方，幾名球員正在高聲喝吆：「不，我們已經選定決戰日。」
「哪一天？」
「下個月第一個開市日，」他長長呼了口氣：「方國滔已經掌握了匯保國際的大量股份，那一天，他將會被董事局任命為新的公司主席。我猜，他一定是打算用匯保國際作為旗艦，作出更大型的收購。泰萊說，想要在那一天了結他。」
我疑惑起來：「說真的，我怕我們會......」
rick搖搖頭：「我們的優勢，是他根本不知道我們的存在。而且，我們還有一個最大的武器。」他盯著我看，我當然很清楚那個武器不會是我：「哥倫，他的背景將會幫我們提供大量資金。」
「哥倫？」我除了對他家族是賭場持有人之一，完全一無所知。
「哥倫的家族跟中國有關係，他爸爸是共產黨資金引流的最大決策人，他的一個決定比中央銀行行長還要厲害，動軏影響人民幣值升降。我還知道了方國滔背後的資金來源，他一定會答應。」
「你不是說方國滔的資金來源不明嗎？」我問：「而且，為什麼他一定會答應？」
rick聳聳肩：「能提供這樣強大的資金，一定跟歐洲有關。這次方國滔變相是代表歐洲擴大在香港影響力，哥倫聽消息說，中國經濟部那邊本來已經計劃好要跟他對幹，可是幾次都敗下陣來，只好按兵不動靜觀其變，如果內地銀行能提供資金，我們就算是他們的一路伏兵。」
媽的，「所以這是國與國之間的事？」我皺眉瞧著rick，目瞪口呆。我有沒有聽錯？
「香港，從來都不是中國的地方。」rick侃侃而談起來：「你看那些在中環的商業大樓，裡面有哪幾層是中資公司，哪幾層是美國、歐洲、澳洲的公司，你就知道香港是由多少個國家共同管理。當然，我說的管理不是政權上的管理，而是商業上的管治。」
我開始了解他在說什麼，商業即一切問題的解決方法。
「透過不同國家的協商，解決不同的商業決定、紛爭，香港由從前到今天一樣，從來未變，外國在利用香港當跳板伺機而動，隨時瓜分經濟將要崩盤的中國；中國也在香港準備反撲堅守。你想想看，近年來不同的管治問題，不就是反映這裡並不止有一股勢力存在嗎？雙方的重點，都是想在這個中立的地方，建立一種恐怖平衡，一個一旦被打破會引發全面戰爭的平衡。這裡，從來也是個戰場。方國滔跟我們，也不過這場大戰爭裡面的兩隻小棋子而已。」
這是多少年之前已經在發生的事，整個城市卻只有小部份的人能曉得。
這會是一場我們都承受不了的賭局。

「而且，」rick緩緩說：「你以為哥倫憑什麼加入我們？他有那個資格，因為到了今天，我們需要他，這不是我一個人能決定的事。」
好吧。
「那我呢？」我終於提出這個疑問：「你覺得我怎麼樣？我有什麼資格？」
rick瞇著眼瞧了我幾秒，忽然咯咯笑了起來：「媽的，你在吃什麼醋？」
「我沒有吃醋，」我滿臉正色問道：「我只是不解你為什麼讓我加入。」
他撕撕屁股轉換坐姿：「因為你.....不錯。」
「操，」我歪著嘴笑了：「你不是喜歡我了吧？」
他冷酷的臉對我笑起來，露出一口潔白整齊的牙齒：「也許吧？我們一向都慣常擁有七個成員，這是固定的數目，代表守護英皇的圓桌騎士。」
我屏住呼吸：「重點是，為什麼是我？」
「你很特別，你在麥恩公司做的事，雖然蠢斃了，我很欣賞，你說到重點了。」
「別來這一套，」我瞅著他：「那件事情我懂你的意思，你想要我自己解決，還是說......你連泰萊揍我的事情，都在你計算之內？」
他頓時大笑起來：「你看，你不是蠢斃了嗎？我他媽的怎知道你想要做什麼？這不可能是我計算以內。」rick淡淡說：「我只是單純的想看好戲。」
「操你的，rick。」我也低聲說，語氣裡一點怪責的意味都沒有。
「我接受，我也操我自己的。」他的笑客近乎扭曲。
不是這樣的。
我忽然說：「我聽得出，你在逃避話題。」
一陣短時間的靜默，他低頭沒有說話，啜飲著手上的咖啡。
正當我以為他想要開口的時候，他歎了口氣，盯著隊員們在比賽。
「因為，你讓我想起了某個人，某個對我很重要的人。」他終於說了：「他在我們裡面可能話不多，做的事情都讓我覺得，他是最聰明、最強壯的一個。他能像一把手槍的槍管一樣，把亂七八糟的爆炸引導向一個正確的方向。」
「我跟他像嗎？」我問。
他聳聳肩，口裡喃喃道：「你有那個潛質，你有那個潛質......」他的聲音漸漸低沉了。
「那麼，我現在有資格知道關於Edward的事情了嗎？」我問道。
就像投下一枚化學物。
揮發。
產生作用。
燃燒。
他沒有說話，一言不發，這已經是個很具體的答案。
「我加入......是因為Edward離開嗎？」我感覺溫度提升起來，用力吸一口氣，才不致於讓自己的聲音顫抖。
「沒有人在畢業前能夠離開公子會。」rick冷冷地宣佈：「你給我記住這一點，你問完你的問題了。」說罷他站了起來，朝球場跨步走過去。
操你的，rick。
「你剛才說，讓新成員加入不是一個人的決定！那我算什麼？」我對他呼喊。
他停下腳步沒有再動。
慢慢扭過頭來。
我看到他淡淡微笑，眼裡一點神采都沒有：「哥倫能加入，因為他代表的不是一個人。你能加入，因為你除了你自己之外，他媽的什麼也不是。」
什麼都不是。

第三章 奇夫

我把身體懸在兩個木箱之間，木箱疊成的踏台開始搖晃，跨腿在我肩膀上的女人也開始抖過不停。她把手機瞄準體育館的氣窗：「別往上看，不要想佔我的便宜。」
「操你的，」我甫說出口便有點後悔，這句話跟女孩子說不太好：「......我意思是別亂想，專心拍吧，拍好就走。」
快點，我悄聲喊著。我心裡急透了，如果給別人看見我在體育館外面跟一個如此衣衫襤褸的女人做這回事，應該會淪為全大學的笑柄。
「我再說一遍，別往上看。」詩雅俯瞰著我：「你可不可以別晃？」
在我們上方有個氣窗，透過它能看見體育館裡面的情況，一群滿身大汗的年青男子在互相咆哮，掐起拳頭輪流揍對方的臉。詩雅想用手機拍的不是別人，而是那個她口裡長髮飄逸、五官精緻的傢伙。她最近迷戀上奇夫，我沒有告訴她我認識奇夫，即使在狹義上我們也不算認識對方。我也不懂為什麼自己沒有告訴詩雅這件事，晚上跟別的女人在床上的時候、跟rick他們喝得爛醉的時候，甚至是在偌大講室聽著教授發表廢話的時候，我也不期然想著這問題：我是不是在妒嫉？我是不是有點怕我介紹他們認識之後，詩雅會離我而去？
靳瑞，你究竟在想些什麼，為了這樣一個髒兮兮的笨女人費煞思量，卻把比她漂亮上幾倍的女人棄如敝屣。
「快一點啊！」我低吼著，我笨透了，才會來陪她做這種事，我為什麼不大大方方的走進體育館用手機去拍？
噢糟了，她這樣說著。
幹嘛？
「我把手機掉到氣窗裡面去了。」她說，裡面開始傳出呼喊聲：「快跑！」
她整個人二話不說沿著我身體攀爬下來，跳到地上立刻跑開：「白痴，快走！」
媽的，那是我的手機。我只得跟著跳下木箱，那個笨女人在幾秒間不知所蹤，跑得真快。
「哦，」汗流浹背的奇夫站在我身後：「你來幹嘛？」
我轉過頭去，一臉尷尬：「沒有，我只是......」
「沒事，認識的，回去練習吧！」奇夫跟其他衝出來的學生交代，然後脫下拳套：「怎麼了？想要來報仇？我隨時歡迎。」

我想起來那次的屈辱：「我今天不是為那一次而來。」
「那為什麼？」他深邃的眼睛盯著我看：「你有話跟我說？rick叫你來找我？」
「不.....我是因為.....我的手機......唉！」
算了，我還是跟他解釋清楚吧，雖然這件事太丟人了。
我之所以在這裡出現是因為我有一個朋友叫詩雅，她很喜歡你所以希望拍到你練習時的短片，然後又在我房間裡亂跑亂撞，把我的東西都踢過人仰馬翻，我不知道她是怎麼想，只是我也不好意思跟她說我跟你認識，所以我就陪她偷偷來偷拍你，剛剛她把我的手機掉進來了，然後撇下我溜之大吉，簡單來說就是這麼一點事。最後還有....
「最後還有，」我把手上的水瓶扭開喝了一口：「她說她猜你是gay的，但她說就喜歡你是gay。」
他聽到後，正在用毛巾擦汗途中靜了下來，怒濤般目光拋向我。
我搖搖頭：「別誤會，我沒有跟她亂說什麼。」他聽了不屑地撅撅嘴，然後繼續擦汗。
「如果你從他們口裡聽到什麼，然後在外面胡說，」他冷靜地說：「我會親手把你的臉打至誰都認不出來為止。」
「我不怕你，只是我也不想要亂說一些我不理解的事，例如你。」
他綁起長髮，露出俊美得不得了的臉頰：「我的事與你們無關，你管好你自己就可以了。」他頓一頓：「上一次你在力都投資被揍成這樣，是rick的安排嗎？」
「不是，」我斷然澄清：「我不過是......看不過眼。」
「我也不太懂你有什麼過人之處，可是rick讓你加入，一定有他的原因。」他說。
我嘿嘿笑了兩聲：「也許他是為了填補空缺，才讓我加入。」我能從他口裡試探出什麼嗎？
他忽然眼神一陣恍惚：「空缺......很快了，很快會有。」
他的意思是什麼？我一時間腦袋也轉不過來。
「對了，」他轉個話題：「聽說最近大學裡面有一個人冒充拳擊社的人，他們說姓靳，那是你嗎？」
我歪著嘴笑了：「那是我，對不起，因為前陣子我常常被人問臉上的傷是怎麼一回事。」
「不要緊，」他整個人仰到後方：「我們最近也缺人，也許練習太過頭，學期初來參加的人都跑光了。」他斜眼瞧著我，幾秒後說：「你要不要加入我們？」
我皺眉道：「欸，我可是被你打得倒在地上的人。」
「那沒關係，在拳擊裡面，捱打從來也比能打更重要。」
「慢著，你是說真的嗎？」我不禁坐直身子。
他緩緩點頭：「是真的，我們人數本來就不多，能打的人太少了。」
我瞥了體育館內的社員一眼，的確寥寥可數，不少都明顯是動作生硬的新手。
「香港大學界沒有拳擊比賽，比賽一向都少，但我加入以後著力於參加公開比賽。我們過去兩年都報名參加在台灣跟馬來西亞的業餘拳擊賽。這一年，剛好國際拳擊聯盟舉辦的青年拳擊挑戰賽選了香港作場地，我們拳擊社已經報名參加，只是以現在的陣容......還是不夠。」
我搖搖頭苦笑了起來。
「你覺得這件事很可笑嗎？」他冷冷的問。
「沒有，」我說：「我想到的是泰萊報仇的事，能不能度過這一關還很難說，沒想到你在意的竟然是拳擊比賽。」
他仰頭瞧著體育館天花上照明的燈泡：「我一定要參加那個比賽。」
「為什麼？」
「我要提高自己的排名，」他低語：「這是這幾年香港最大型的比賽，贏了才能讓人看得見我，才有機會被選拔成為香港代表隊。」
「香港代表隊？」我揚揚眉：「噢看來你是想的想要當拳手！」
他深吸一口氣，胸肌輕微起伏：「我本來就有英國血統，可是我跟外國人體格相差太遠，要是在那邊唸大學，我一輩子都不能被挑選進國家代表隊。只有在香港，我還有可能參加奧運。」
「奧運......」我聳聳肩：「坦白說，我連香港隊有資格參加奧運也不知道。」
他點點頭：「暫時還只能參加奧運外圍賽。不過要是我被挑進去，我能改變它，一定可以。」
我有點茫然：「你家裡有數以億計的資產讓你繼承，但你偏偏選擇當個拳擊手，天啊你是跟自己在賭氣嗎？」
「那些都不是我的，全都不是。」他平靜地說：「甚至是我的臉，也是我爸媽給我的。不過，只要我站在擂台，每一分點數、每一分鐘、每一拳、每一步、每一下鐘聲，都是我自己親手攢回來的。我是很認真在面對這件事情，沒有在開玩笑。」
「我還以為......」
我話沒說完，他打斷我：「以為我有自我毀滅的傾向，對吧？不，我不過是在盡情享受著拳擊這件事－－揍人，或是被揍。」
「享受被揍，會讓你很快享受另外一件事－－死亡。」我臉上的傷口還沒完全癒合。
他眼神盯著我，一雙美麗的藍色眼珠：「如果不能盡情活著，不如，盡情死去。」
媽的，我才不會加入拳擊社，但他說得對極了。
「所以，你能讓我拍張照嗎？」我掏出撿回來的手機：「我朋友想要你的相片。」
「那是你喜歡的女人嗎？」奇夫突然問道，我嚇了一跳。
他眨眨眼睛：「別讓她靠我們太近，真的，這對她跟你都比較好。」

第四章 父子

牛肉是加了香草和黑椒的安格斯牛扒，Medium Well，連伴碟的裝飾看來也高級優雅。
真正的高級餐廳需要在進入宴會廳前設一個上菜區，一個設在進入宴會廳前的小長廊，讓侍應能夠端著菜靜待經理指示方被許可進入宴會廳，而他們只能透過半掩的門，瞥到華麗晚裝下包裹著的驕人身材及乳溝，和庸俗的男女把一杯杯香檳灌進喉嚨。
上周五rick告訴我要參加這個聖誕宴會，他現在已經習慣把聚會的一切詳情都告訴我，我知道這意味著我不再是新人，雖然哥倫和麥恩還是刻意與我保持距離。經過那一次在力都投資的事故後，他們對我的眼光隱隱帶著異樣，也許他們懂得我是個不定時爆發的炸彈。最重要的是，他們是一觸即碎的貴族，而我他媽的什麼都不是。
世界上還有什麼身份，比你只是個無名小輩來得厲害？沒有，一定沒有。
餐廳中央還有一個樂師在表演樂器，是他媽的豎琴而不是鋼琴，這才是真正的格調。
我用刀叉切開牛肉，切成一小口放進嘴裡，咀嚼、擠壓、噎下，呷一口白酒。
七個身穿黑色晚禮服的青年坐在宴會裡的餐桌上，雖然我們平日胡鬧不堪，在公眾場合還是守規矩得很。
差不多每隔幾分鐘，便會有幾個律師、財務總監或是富商出現在餐桌旁，跟他們六個人打招呼，寒暄問暖直至話題乾得不能再聊下去為止，從頭到尾臉上都堆著笑容。我猜他們六個人的確是在這種場合能夠獨當一面，除了一個人，我。
「靳？啊，你是美國開超級市場的靳家長子！你爺爺靳老先生最近好嗎？」一個禮服憋緊的地中海大叔這樣跟我說。
我連忙搖搖頭：「不，我家不是在美國開超級市場.....」桌旁那六個人眼裡都充滿笑意，嘴角憋著笑看我如何應對。
我心念一轉：「我爸是在德國做金融生意，你有聽過嗎？」那大叔愕了一下，幾秒後緩緩說：「靳是你的本姓嗎？」我得意地搖搖頭，他立刻會意過來：「你是格陵洋行的公子！我懂了！我就奇怪，你跟你爸長得那麼像，兩個都是一副混了德國血統的模樣！他最近好嗎？」我樂得繼續胡扯下去，大叔點頭稱是：「好吧，替我跟他問好，下次我到德國找他，他還是跟往常一般喜歡紅酒吧？」我跟他眨眨單眼：「波爾多紅酒。」他立刻大笑起來：「對啊我還記得，哈哈....」笑聲跟著身影慢慢往人群裡離開。
「這就是上流社會的做法，胡說八道，我已經理解其中十之八九。」我微笑著切了一口牛肉放進嘴裡：「我猜，我現在是貴族了，對嗎？」
「對極了！」阿當端起桌上的酒杯跟我踫杯，豪邁地笑起來。
哥倫也端起自己的馬天尼呷著：「騙子也是其中一種生存方式，所以你說得對極了。」

誰都聽得出他譏諷的語氣，我反唇相譏：「當然，在這裡誰都由騙子先開始，不是嗎？」
「最少，我的家族不是。」哥倫這樣說，不屑地盯著我。
我聽了噗哧一聲笑了出來：「誰知道？也許你家族才是最大的騙子。」我由rick口裡已經知道他來自的家族，那個政權不就是一群天下間最大的騙子？
他站了起來，激動得手中的馬天尼揚了起來，酒澆在餐桌上：「操你媽，你在說什麼？你這個他媽的流氓！」
「我是誰輪不到你決定。」我冷靜說：「你現在不也是在耍流氓嗎？」
忽然，一把沙啞聲音響起。
麥恩用手抹著沾到臉上的酒：「我不想介入你們的事，但你他媽的弄到我了。」他低吼著：「你們他媽的別丟人現眼！」
哥倫一點不示弱地瞪著麥恩，可是眼底還是透著吃驚，麥恩就是有這樣的能力，讓他猶疑了幾秒後不情不願地坐下。
「聖誕節，可以靜一點嗎？」阿當皺眉說著，恰好打破剛剛劍拔弩張的氣氛。
「少來煩我，」麥恩用餐巾擦著臉：「聖誕節對我來說，只是他媽的一個假期，讓我少了賺錢的機會。」
rick對一切都沒有回應，待我們都安靜下來，才拿起餐叉敲著酒杯地發出叮叮叮叮的聲響。
「敬玫瑰。」他站起來悄聲說：「順帶一提，聖誕快樂。」
「敬玫瑰。」「敬玫瑰。」「敬玫瑰。」「敬玫瑰。」.......
正在我們七人舉杯之間，在我們旁邊的客人不知怎地都稍稍靜了下來，朝我們投以艷羨的目光，有幾個婦人灼熱地盯著我們看，仿佛看得痴了。
白酒流進我喉嚨的那一刻，我充份的感受到，我現在跟他們已經站在同一個高度上。
我不必再羨慕他們。
不必再妒嫉他們。
不必仰望他們的身份、地位。
因為我就是他們的一份子。
我跟他們一樣，擁有的，是燦爛的未來。
至於其他的事，操他的。
聖誕快樂。
我本以為今晚就這樣結束，接下來是慣常的過度性愛，酒精中毒邊緣，或是毒品派對，雖然我還沒學會抽可卡因，大麻還是可以接受的。

「這裡有人嗎？」酒杯踫到桌面的那一瞬間，一個男人端起一張放在別桌的空椅子坐到我們中間，拿起桌上一瓶酒：「噢好酒！順帶一提，聖誕快樂。」他的聲音很輕，但有逼人的威嚴，我們每個人不自禁緊張地坐直身子。
特別是泰萊，他咽了口口水，整個人平靜的姿態完全改變，我曉得他在調整自己的狀態來加強威嚴，但明顯並不成功。
「別緊張，」男人用手托了托自己的金絲眼鏡：「我是不是認識你們？」
他梳得貼服油亮的頭髮、額頭飽滿的線條、鼻子與眼窩形成的彎度、薄如利刃的嘴巴，在水晶吊燈照耀下分外分明。
「如果我能回到你們這個年紀，你說有多好。」他發出嘿嘿兩聲乾笑聲，臉上的皮肉卻紋風不動。
我知道這不是rick的安排，他的表情告訴我他也是在奮力鎮靜自己，掩飾著內心的不安。他說過，別讓自己的敵人早一步知道自己的存在。
方國滔就坐在我們的中間，在衣香繽影的盛世畫面裡早早盯著我們這群初生之犢。
糟透了。
阿當提一口氣想要說話，rick拍拍他手臂，用眼神環視我們幾個示意誰也不要說話。
方國滔也一般盯著我們，從金色煙盒裡抽出香煙叼在嘴點，緩緩抽著煙，一言不發，悠閒得像在自己的後院度過悃意的下午。
只有一個人有資格講話。
不知道過了多久的時間，泰萊冷靜地低語：「方先生，我們不太歡迎你。」
方國滔扭過頭來，瞇起眼睛看他，直看進他的眼裡，一字一頓緩慢地說著：「你－叫－我－方－先－生.....很好......」
泰萊頓時退後貼在椅背上，像是突然被噎住了，低下頭重重的呼吸著。
我不禁咽了口口水。
「你們這群臭傢伙，靠爸媽養的二世祖，以為我看不見你們嗎？」他傲慢地說著：「你們從第一天由銀行裡面借錢，我已經在瞧你們想要搞什麼。」
麥恩終於發話：「方先生，既然這樣，把話說清楚一點比較好。」
「嗯，你憑什麼跟我講話？」方國滔吐出一口白煙，口裡連珠噴發：「你爸當年想要進佔香港，還不是我扯頭纜把他攆出去。沒想到兒子比老爸還不堪，搞一家名不經傳的公司做些黑市期指買賣，在我面前胡說八道，滾邊去吧。」
麥恩整個身體都繃緊了，不住抖震，散發出猛烈的忿怒。
「你跟這群人走在一起，早晚害你身敗名裂。我瞧在你還是跟我有點關係，教你走一條明路，」方國滔望著低下頭的泰萊：「別擋著我路，我的寶貝兒子。繼續跟這群臭傢伙玩你的家家酒去。」
「方國滔！」麥恩怒極而低吼：「你已經老了，今天一切都不一樣。」
方國滔目無表情地乾笑著：「嘿嘿，我是已經老了，可是薑是老的辣。」他瞅著麥恩：「你賭的是黑市期指，要不要跟我賭一把？」
「賭什麼？」
方國滔忍不住乾笑起來「嘿嘿.....賭什麼......」他環視四周，最後隨手拿起桌上兩個白酒瓶：「就賭這兩個酒瓶裡面，哪個酒比較多？怎樣？」
兩個也是密封白色的瓶身，從外面看起來絲毫看不出裡面酒的多寡。

「如果我輸了，我會告訴你明天恆生指數是升還是跌。」聽到方國滔這樣說，麥恩眼睛馬上亮了：「要是你輸了，我還是會告訴你。唯一條件，你明天公司不能接受任何下注，可以嗎？」
泰萊皺眉看著麥恩，仿佛在求他別接受這個賭注。
rick的眼神也動了，相反，我們都很清楚麥恩一定會賭。
「你是說真的嗎？」麥恩睜大眼睛看著方國滔。
「當然。」方國滔禮貌地說。
「右邊那一個.....不，左邊那一個......等一下！」麥恩呼吸紛亂起來：「左邊那一個.....應該是，應該是...」
「左還是右？」方國滔面無表情地看著麥恩。
「右邊。」
方國滔揚揚眉，已經把兩個酒瓶拿在手裡倒過來，兩個酒瓶都已經空了。
然後慢慢有餘下的酒由瓶口凝聚，變成一滴水珠。
兩個酒瓶裡的酒分別開始朝桌上滴下，酒滴在白色桌布上散開來的痕跡清晰可見。
一滴，兩個酒瓶幾乎同步滴下。
兩滴，仍然同步。
第三滴，右邊的酒滴開始慢了下來，需要較久的時間才能凝聚到足以滴下的份量。
麥恩噎了一口口水，擦了擦額上的汗。
第四滴，兩個酒瓶都差不多空了。
方國滔發出笑聲，雖然臉上一點想笑的意圖都沒有。
最後一滴了。
酒緩緩掠過空氣，輕觸桌面，化開。
第五滴。
媽的，麥恩這樣罵著。
從左邊的酒瓶滴下。
「我告訴你，明天恆指會升至兩萬四千點。」方國滔把酒瓶往桌上一放，站了起來摔摔衣袖：「你知道我為什麼叫荷官嗎？」
麥恩生氣得講不出話來，只能咬著牙瞪眼。
「我拿兩個酒瓶就能賭！你賭期指，我就是荷官！你要贏要先得我批准，你懂我意思嗎？臭小子，回去找你爸問問，他當年是怎樣輸給我。」
他轉過來看著全身微顫的泰萊，低聲說著：「而你，少跟我玩花樣，你媽當年是心甘情願的跟我在一起。我是在提醒你，及早回頭。你有種就來找我算帳，我要你輸到不能翻身為止！」
說罷他眼神灼灼地瞧了rick一眼，然後徐徐優雅地轉身離開。我們後方一桌為數十幾個的陌生人也同時站起，緊貼在他身後，趾高氣揚地邁步走著。
那天晚上餘下時間，誰都沒心情再講話，特別是泰萊跟麥恩。
rick看來淡然，但整夜眼神飄忽不定。
我們跟他比起來，只是一群小屁孩，他完全沒放我們在眼內。
我們七個人用一臉的喪氣敗相，迎接聖誕節的來臨。
沒有性愛派對、沒有大麻、沒有酒精。
操你媽的聖誕快樂。

回到宿舍，一張聖誕卡端放在我房間的地上，寫著難看極了的字。
「本來想要找你吃飯，不知道你到哪去了。聖誕快樂，白痴。 From，笨女人」
別讓她靠我們太近，真的，這對她跟你都比較好。
媽的，聖誕快樂。

第五章 變數

「好了好了，情色小說誰都讀過，誰能避免好色呢？讓我看看....」講師皺眉在課室裡搜索，終於臨到我的身上：「問問班上唯一的男生好了，靳瑞！」
「我....沒看過情色小說。」我莞爾一笑：「我只看過A片......」答案馬上引來哄堂大笑。
姓張的講師跟我打個眼色：「幸福的一代，我那時連買色情刊物也需要幾個人湊錢呢，臭小子！」班上的女生聽了更是笑得花枝亂顫。
他繼續侃侃而談：「所以亨利米拿成名的作品，譬如《南回歸線》、《春夢之結》等，在當時都被視為色情刊物，在男人堆之間被當成小書閱讀，他在當時在被視為下流作家的代表人物。至於他得到平反一躍而成為文壇宗師，則是很久之後的事了。同學們，所以在今天你們最有名的色情小說....」
「《一路向西》！」我奇怪這群看來笨兮兮的女生怎麼對於這種事如此熟悉。
「對了，也許有一天這本書也會成為香港文壇經典也說不定。噢時間到了，今天就講到這裡，提提各位，下一課回來之前要讀完太宰治的幾部作品翻譯本。另外趙小姐.......」他瞥了詩雅一眼：「你的托爾斯泰報告已經欠了我兩個星期，希望你能在歐陽教授回來前呈交，不然我也愛莫能助，你懂嗎？」
睡得一頭霧水的詩雅淌著口水點點頭，一臉蠢相，主修這門課究竟是她，還是我？
張老師宣佈下課，然後轉瞬被一大群女生包圍住。噢他的名字我想起來了，張克，看樣子他年齡比我們大不了多少。
「好了好了，小姐們....」他看來窘得不得了：「已經下課了，有什麼事之後再說吧....」如狼似虎的女生們終於勉強散去，教室內餘下頭睡得貼在桌上的詩雅，被拉扯得衣衫不整的張克，跟莫名其妙來旁聽文學課的一個醫科生。
「旁聽的，你留下來幹什麼？」張克衣衫飄逸朝我走來，陽光併射進教室，使他像極了事業有成的CEO，儘管佢只是個大學的講師。
我低聲回答：「沒什麼，我在等她醒過來。」我用下巴努一努示意沉睡中的笨女人。
「噢，」張克指著我跟詩雅：「女朋友？」
我急忙搖頭：「不不不！朋友！我跟她是朋友！你看她的模樣，怎麼可能......」
他嘴角泛起彎彎微笑：「一切還很難說，不一定，別把話都說死了。她也許是這樣想，可是你......」他沒有等待我為自己辯護，接下去輕聲說：「我可不會為了普通朋友去旁聽一門完全不理解的課。」
我笑了：「欸，你瞧我的外型，要找比她好的女人不是很難。」
「那跟外型沒關係，」他看來對我的話有了興趣，率性在我旁邊坐下來：「跟這裡關係比較大。」他伸手在我胸前一比。
「我當然知道，女人的身材是很重要。」我微笑著說，幾乎抑制不住笑容
他誇張地皺眉看著我：「我知道你懂我意思。兩個人的心要契合起來，是最難的。」
我聳聳肩：「我的年齡還不需要聊心的事情吧，也不打算因為心靈這種虛無主義的東西而跟外表一塌糊塗的女生在一起。」詩雅開始在打呼了，好恐怖的女人。
張克輕聲說：「年輕的時候，你會以為自己會遇上很多的人；到有一定年紀了，才懂得，能讓我們發自內心想要愛的人，是多麼的少。」
「那我猜，我年紀還小。」我反問他：「你遇過很多人嗎？」
他聽了開懷笑起來：「你一會兒有課嗎？我怕說到今天晚上還沒說完！」接著他又揚揚手：「說笑而已，我遇到的人不多。」
「那你怎麼知道，你不會遇到很多你想要愛的人？」我問，語氣中帶著挑釁。
他的嘴巴抿成一道線，好像在回想一些往事，然後忽然開口說話。
「因為你也許有一天會遇上一個人，不同的人。我曾經就遇到了一個，自從遇上她那天之後，我就知道這一生，無論再跟誰在一起，都已經沒可能了。」他說得就這樣簡單。

突然，我覺得有點羞愧。
媽的。
「說起來，這門課你有考慮修學分嗎？」他挑起眉毛問我：「我還沒看過旁聽的學生跟你一樣認真。我不是說過了嗎，你不一定要寫功課給我改，期末的考試也不一定要考。」
「不，我可以做得到。」對我來說反正沒差，我來旁聽本來就是要寫筆記給詩雅。
「你應該唸的，是文學。」他說：「你真的沒有課嗎？」
沒有，我說。我不打算今天做任何額外的事，不打算跑步、健身、溫習、做功課、找資料、找女人，只容許自己旁聽這門課。因為今天，是特別的日子。
今天是rick說過跟方國滔的決戰日，我心裡緊張極了。出奇地，跟面前的張克說話，胸間紛亂情緒開始平靜下來，他就是有一種讓人感到安穩的感覺。
「我看書不多。」我說：「中學時候我只愛聽音樂。」
「唸文學不一定要看很多書，要看的，是值得看的書。」
「算了吧！你怎麼覺得我可以唸文學？」我蹙眉看著他。
他保持微笑望著我：「因為你在這裡的樣子，很自在。」他豎起手指強調：「當然，你也很聰明，比我教過任何一個學生都聰明。」
我攤開雙手：「所以我去唸醫科啊，我猜能力應該用在救人身上。」才怪呢，我對於任何人都沒有心情去理會。
他溫柔地說：「噢，你是打算用這種語氣跟我討論你的未來嗎？」
「怎樣的語氣？」我反問。
「撒謊的語氣。」他淡淡一笑，遽地站了起來：「今天就聊到這裡了，等你想要誠實跟我聊天，我們再聊。」
「呃....你生氣了嗎？」我側側腦袋看著他。
「沒有，」他拿起了皮製公事包，把食指放在自己嘴唇上悄聲說：「別吵醒她，讓她睡多一會吧。」
我回頭瞥了詩雅一眼，髮絲被她自己流出的口水粘在她自己的臉上。
我是不是喜歡了她？
張克朝門口走了幾步，扭過頭來：「對了，就像往常一樣.....」
「.....離開前關燈，我懂了。」他對我眨眨眼，離開了教室。
好奇怪的老師。
不，好奇怪的學生，我思緒又亂成一團。
算了吧，我把整個身體往後仰，腳抵住前方椅背，找了個舒坦的姿勢仰望著天花。
讓她多睡一會吧，我靜靜的閉上眼睛，聽著詩雅打呼的聲音。
對，也許是的。

「快點！」幾個小時後數過頭的我跑到密室之中，我從來沒試過在傍晚的時份這樣明目張膽的走進這地下室。
一切都在看不見的情況下轉變。
推門步下樓梯，進入密室時只有rick、奇夫跟泰萊在，剩下來的人還沒趕到。
他們瞧著書桌上的一台手提電腦屏幕，一言不發，泰萊緊張得咬自己的手指。
「怎麼回事？」我走到他們身後，往屏幕裡一看，播放著大概是個記者會的現場畫面。
「匯保國際剛剛宣佈私有化。」rick面無表情地說：「麥恩收到的風聲，方國滔暗地裡做手腳，掌握九成以上的公司股份，已經根據手續做好一切準備。」
我搖搖頭：「怎麼可能，收市之後才有動作？」
奇夫嘆了口氣：「我們被擺了一道。」
「只有人需要睡，錢從來也不需要睡。」rick道。
泰萊聽著繼續默不作聲，手指都快要咬破流血了。
「那......私有化又怎樣？」天啊我為什麼會這樣問，在金融的世界我無知得可笑。
rick淡淡說：「私有化公司之後，他能把所有小股東趕出局，迫小股東用低價把股票賣出，他趁火打劫低價買回，自己操縱所有貨源控制股價。」
「媽的！」奇夫一掌打在桌上：「為什麼我們前幾天看不出來，匯保國際發消息說會派高息，讓股價持續上升，我們就應該發現問題所在。操他的！趁著自己是公司主席，竟然用這一招。」他瞧著rick問：「我們要不要跟他趁低搶貨？」
「那我們不是白賠資金嗎？」我反應過來：「股價已經在不停下降，我們還要買貨？」
rick長長呼了口氣：「他不可能這麼簡單，一定有後著，我們先等一等。」
方國滔根本沒把我們看在眼裡。
操他的，那混蛋只要稍為搞點花樣，我們什麼都做不了。
「好了，」一把異常冷靜的聲音響起，泰萊低聲說：「今天不要入市，明天再說吧。」他說著往樓梯走去，遠方傳來砰一聲的關門聲。
「操，一切還沒開始，我們就亂了。」奇夫搖頭說著。
電腦裡面播放著方國滔胸有成竹的模樣，一副悠然自得地瞧著記者們。
在他眼中，我們是在玩家家酒。
公子會，貴族子弟，呸，不知所謂的臭傢伙。他一定是這樣想。
一定是。

第六章 前夕

這就是我喜歡跑步的原因，大家如果看到你在清晨的校園裡面跑步，不會盯著你看，也不會責怪你的衣著不得體，路面更加不會在乎我是否穿著名牌球鞋踏在它上面。
也許我跑到健身室，會踫到渾身大汗的阿當哼哼哈哈地在夾胸機上，嘗試讓自己的胸肌運動至爆炸的邊緣。
也許我跑到哥倫的房間外，會聽到裡面傳來他喝得爛醉而打呼的巨響，或是他和女人在廝混的呻吟聲。
也許我跑到體育館，奇夫正咬緊牙關，憋著一口氣不停揮拳直擊沙包，直至累得不能動彈為止。
也許麥恩還在投資公司吸著海洛英和可卡因，腦內嗨得亂成一片；麥萊會一個人坐在演奏室裡面抱住自己的大提琴，徐徐拉動琴絃，試著把自己定下來。
但我沒有去這些地方，我跟從平日每天建立的習慣，穿上運動服在大學裡面跑步。
因為這樣，我就會得到我們七個人都需要的，寧靜。
rick？我不知道他在哪裡，也不知道他將要怎樣做。
今天開市之後，所有其他的煩惱都會被拋到九霄雲外。
一會兒開市後，我們七個人要踏上的是戰場，還是屠場？我們一點都不曉得。
我可以做的，就是繼續維持平穩的呼吸，一步接一步跑下去。
爸從小就教我一步步腳踏實地，如果我跑的是十公里的話。
他不會懂得，我是個田徑選手，一百米，勝負只在電光火石之間。
只爭朝夕。
當我跑到圖書館附近，發現詩雅又再出現在我眼前。她又再用一件卡其色大衣包住自己，由她的步伐跟髮型看來，剛好由外面通宵打工回來。
「白痴！」她在空蕩蕩的清晨校園對我有神沒氣地高呼。
「笨女人......」媽的，為什麼我看見她，嘴角不期然往上揚，我是不是有病？
我馬上搖搖腦袋保持清醒，慢跑到她前面停下：「通宵打工？」
「還用問嗎？白痴。」她嘴裡噥嚷著：「我昨晚在那家雜誌社寫了大概有幾十篇稿，我現在超想死。」
我有點奇怪：「回你的宿舍不走這一邊啊，傻瓜。」
「我特地來找你，你每天這個時候都在附近跑步，」她的眼皮快要掉到臉頰上去：「你明晚有空嗎？」
我皺眉猶疑著：「十二月三十一日......慢著，我有沒有空都不會替你代班，你死了這條心吧！」
「不是，」我怎麼覺得她睏得迷糊起來的樣子好可愛？「我想約你吃飯，感謝你替我做了那份文學功課。」
我不禁尷尬地笑了：「所以......那是約會嗎？」
「約會個鬼！」她眼睛頓時睜開：「我是想答謝你！」
我繼續調侃她：「是你沒有人約，才特地約我吧？」
「操你的，」她又再對我罵髒話，狠狠白了我一眼：「你沒空就算了！」
唉，我連今天能不能平安度過也很難說，加上rick他們在十二月三十一日怎麼可能沒節目？如果我們還有心情的話。
「好呀，我答應你。」我聳聳肩：「但你先做一件事。」
「什麼事？」她一臉懵懂。
「跟我在大學裡靜靜走一趟，好嗎？」
「幹嘛？你今天有點奇怪.....」
我把食指放在唇上：「噓.....」她終於靜了下來，緩緩與我並肩走著。

我跟詩雅就真的這樣默默在走，經過圖書館、繞過泳池、教員宿舍、再步下以名人命名的台階、穿過大廣場、行政大樓，我知道她撐著疲倦得要命的身軀在勉強走著，但我沒辦法。
兩天後，我們公子會七個人，所有事情都會不再一樣。
邁步進入草坪時，我終於開口：「我一直以來朋友也不多。」
「我當然知道啊，你這個白......」她看到我臉上泛起的微笑，沒有說下去，抿緊嘴巴。
「同學都不喜歡我，我話不多。老實說，我有點看不起他們，他們好笨。」我繼續說著：「他們上課聽老師講一百遍也學不會，我聽一遍就懂了。他們暗地裡笑我，說我是書蟲，我聽到了，我全都聽到了.....」
我瞥了詩雅一眼，她保持平靜的表情，讓我信心說下去。
「......我不想當書蟲，踏入中學，我開始練田徑、足球、藍球，每一項運動我也精通。他們不再叫我書蟲，他們叫我另一個名字，怪人、孤獨精。我不懂，我不是每一件事情都做好了嗎？我只是想要做到最好，在他們眼中，我做錯了。我還是沒有朋友。」我瞧著詩雅：「對不起，是不是很無聊？」
她佯裝沒事搖搖頭：「不是，你繼續講。」
我邊走邊淡淡說：「我知道我怎樣做也不對，我開始想要找一些會接納我的朋友。可是，只有女生願意接近我，她們都把我的友善當作是愛情，她們當中對我有興趣的人，想要跟我在一起，原來我還是沒有朋友。嘿，男生呢？他們更加討厭我了，在他們眼裡，我再變成玩弄女生的爛男人。到最後，我一個朋友也沒有，一個都沒有......」詩雅開始低下頭，我聽到她發出擤鼻子的聲音。
「我跟我媽說，我好難過，他們都不喜歡我。老媽撫著少年時的我，跟我說，他們不喜歡我，因為我天生跟他們不一樣。然後我擁著我媽說，我好想當個平凡人，我為什麼要跟他們有分別？我很想哭，卻發現我哭不出來，原來我連傷心也跟旁人不一樣。我不知道怎麼辦，於是我買了一瓶眼藥水，晚上躲在房間裡，一滴一滴滴到眼眶，我終於可以哭了。雖然，那些都是假的淚水，但我覺得好多了。」
詩雅聲音顫抖著：「噢不要再說了....你這白痴.......」她的淚水開始在下巴淌下來。
不知不覺間，我跟她兩人走到了我宿舍的外面。
「最後我進入了這家大學，我才懂得為什麼我一直找不到朋友，找不到真正喜歡我的人，心靈的那片安穩永遠缺了一塊。原來是因為.....」我冷靜地瞧著她：「我還沒遇見你。」
她已經哭成淚人，鼻上紅紅的，我忍不住微笑著，伸手擦擦她的淚。
她的臉頰已經濕透，嗓音抖震著對我大罵：「白痴，你在胡說什麼？你今天太古怪了....」
我沒待她說完，一手把她攆過來深深抱住，雙手撫著她的肩。她像噎到了一樣，整個人不敢亂動，我胸膛透過衣服還能感覺到她心在呯呯亂跳。
「笨女人，答應我，可能有一天我不知道會變得怎樣。到了那一天，你什麼也不需要做。只要像現在這樣擁著我、擁著我...」我在她耳旁喃喃低語。
過了一會兒，她輕輕嗯了一聲。
我鬆開手，轉身拔腿就往宿舍的長梯跑去，不敢看她多一眼，她一臉茫然地站著不知所措。
我準備好了。
今天是決戰日，一切會在這一年最後兩天決定。

早上九時，我穿著黑色西裝來到力都投資，打開大門後經過接待處，辦公室裡面出現截然不同的畫面：每個人都正襟危坐於電腦前，辦公室裡面比圖書館還要安靜，餘下滴滴答答的打字聲。凝神一看，每個人臉上都顯得驚惶失措。
我從他們身旁繞過去，進入會議室。
偌大會議室已經塞滿了人跟機器，每個人膝上都有一部手提電腦，巨大的屏幕上，不同證卷股票資料瞬間不住翻動。
士兵、盔甲、利劍也準備就緒，今天這裡就是我們的聯交所。
所有人目光聚焦在我身上。
我還怕自己穿得太隆重，畢竟這是重要的一天。
我已經看到另外六套黑色西裝，不約同而的黑色西裝。
麥恩坐在最中央的位置，他瞥了我一眼，瞧瞧屏幕上顯示的時間，響亮地拍掌。
啪！
「準備好......」他豎起三隻手指：「打電話到盤房去，叫他們時間調快三十秒。」
屏幕上的時鐘馬上彈跳半分鐘，麥恩一向慣用的技倆，力都投資的時鐘全都調慢了三十秒，來賭黑市期指客人們看到的恆生指數永遠慢了三十秒，麥恩便靠「預知」這三十秒內的差距而大賺一筆。
他把時間調快，證明今天力都投資將放棄一切黑市期指的生意，只做一件事情。
阿當放下手裡的電話：「英列銀行也答應了融資，最後的資金也Ok了。」
「匯保國際！高力建材！天比高！凌國實業！長和電訊！大中天！德利控股！」麥恩用特有的沙啞嗓音向下屬發號司令：「跟我盯著方國滔旗下這幾隻同系股！我要今天收市前讓那個老混蛋滾回澳洲去！」
噠。
麥恩身旁的rick噠了一下手指，木無表情宣佈：「開始了。」
泰萊咬著手指，緊盯著屏幕的畫面。
九時十五分。
開市。

第七章 第一天I

只要時間拖得夠久，任何股價跌得最低的股票都能夠回彈。
人們就是傾向這種愚蠢的相信，才會把所有攢來的錢掉進市場裡。
開市了。
「匯保國際因為公司私有化的消息，加上昨天有人大手拋貨，現在開市只剩下一塊。」
麥恩聽了攤開手，瞧著rick：「今天由我操盤？還是跟從前一樣，你來？」
rick淡淡一笑：「你來吧。」
麥恩把雪茄叼在嘴裡抽了一口，嘴裡含糊不清說著：「先動匯保國際，方國滔一定會再把股價下調，方便他全面收購。我們入貨，讓匯保國際股價昇至兩塊。」
他一聲令下，幾十名下屬幾乎同步行動，把他的指令化為實際行動。
「349分成四個盤，每個一百萬，掛牌一塊二！快！」
「好！有賣盤，五十萬叫一塊三，要嗎？」
「要！一塊六以下全部立刻進貨！明白嗎？」
「賣盤不多，看來貨源大部份在大戶手上....欸！有人叫一塊四，兩百萬！」
「要！！！兩塊以下全部也要！」
「再加一個盤，一塊六，五萬貨！」
「殺！全部都要買掉！.....」
「.....有散戶買盤，買五萬，一塊七。」
「操他的，掛一塊七，二十萬！」
不對勁。
奇夫搖搖頭：「方國滔不可能毫無動作，他怎麼可能隨便讓人不停進貨？」
「不，」麥恩低聲說：「他一定會有動靜，匯保國際現在是他的老巢了，他不可能棄守。」
此時一把聲音在會議室揚起：「到兩塊了！349已經到兩塊了！老闆，還要追下去嗎？」
「太快了，」阿當瞧著電腦屏幕：「這樣十幾分鐘，已經花了我們幾千萬，要停一停。」
麥恩點點頭：「停止進貨，先等一等，我們再看。」
「怎麼了？」哥倫皺眉說：「要追下去，市場上拋多少貨我們也要把價撐著！」
麥恩瞪著他，幾秒後緩緩說：「他現在可能還以為是散戶盲目進貨，不曉得是我們在搞鬼，所以才沒有動靜。你要讓他把鋒頭指向我們嗎？」
我開始懂得為什麼這麼多人會在股票中損手爛腳，傾家蕩產。
因為他們都把股票視為賭博，只是股票不是賭博，賭博是機率的問題。
股票，是人的問題，頭腦好的人才能在裡面獲勝，而大部份的人，頭腦並不好。
我隱隱知道方國滔下一步的行動。
他看到我們了。他就是那種嗅到一點鹿肉的味道就會直奔過去的野獸。
「有動靜！」一個女職員高呼：「老闆，再有賣盤，大手盤！一百萬！兩塊，要嗎？」
「再有賣盤！五十萬，兩塊！」
「三十萬！兩塊！」
「老闆，要接貨嗎？」幾乎十幾個職員齊聲問道，市場上同一時間有了幾十個賣盤。
我長長呼了口氣：「是方國滔。」
「對，是他，」阿當點頭：「只有他手上還有這樣多貨！他在幹嘛？知道有人在掃貨，反而大手出貨？」
哥倫誇張地喊著：「他想把價壓下去！我們虧慘了！」
「操你的，你給我閉嘴！」麥恩低吼，鼻孔噴出雪茄的白煙：「那麼讓我真正出手吧。」
他放下雪茄，眼裡立刻亮了起來，厲聲喝叫：「除了349以外，高力建材、天比高、凌國實業、長和電訊、大中天、德利控股，全部給我掛買盤，各以市價拿五十萬股！」
「你在幹嘛？」哥倫惶恐地盯著他：「亂來，你每一隻股票也買，剛才的幾千萬算什麼？」
靜一點。
我們幾個人都出奇冷靜地看著他的蠢臉，包括我。
所以頭腦不好的人，還是到賭場比較簡單。

「剛才幾千萬是用來試試他的底，」奇夫漠然地說：「匯保國際是方國滔的老巢，他早晚要把價位再托上去，那些買了的匯保國際，只要在回到高價時偷偷掛賣盤就可以了。」
阿當接下去說：「最重要的是，匯保國際已經私有化，沒救了。那只是煙幕，方國滔今天真正要做大買賣的，一定是另外幾隻股票。另外六家公司的主席都是他自己，現在就是要找出他今天要搞的，是哪一種股票，才能把他的資金用盡，懂嗎？」
麥恩冷冷地說：「說夠了沒？找人把他帶出去，太吵了。」
哥倫終於受不住這種輕蔑，像個傻瓜一樣，然後忿忿不平地摔門走了出去。
奇夫瞧我一眼：「你別跟他一樣大呼小叫。」我揚揚眉不置可否。
「怎麼會？」阿當譏笑著說：「瑞從來也不算多話，不像那個臭小子。」
「你們真淡定......」麥恩站了起來：「我要繼續了。」他的話是說給rick聽的。
我開始理解一件事，難怪他們這麼有信心打倒方國滔這老狐狸。
這絕對不可能是他們第一次做這種大買賣，他們究竟在我加入之前幹了什麼？
「凌國實業沒動靜，只有散戶賣盤，三萬股、五萬股、兩萬股。」
麥恩平靜道：「好，收起買盤，不是它。」
「長、長和電訊！有人掛賣盤，三十萬！要嗎？」
「要了！」麥恩喝叫：「所有其他的股票有動靜嗎？快點報告！」
「大中天！兩百萬！大戶賣盤！要嗎？」
「看來是它了，只有方國滔擁有那麼多的貨，決定了嗎？」奇夫說。
我瞥到泰萊在窗前皺眉盯著屏幕，憂心忡忡。
麥恩搖頭：「不是，不是大中天......再等一等。」
「高力建材，十萬掛一塊五，要不要？」「現在一塊三，八十萬股，要嗎？」
「不是，都不是！」麥恩繼續搖頭：「再等一等.....」
「德利！德利控股！三百萬股賣盤！要嗎？」此時會議室一個男人大叫，全部人注意力都集中在他身上，屏息以待。
「三百萬！一定是德利！方國滔要搞的是德利！」奇夫直呼：「要了。」
「慢著！」麥恩的聲音壓過他：「現在他媽的是我在操盤，我說了算！不能要！」
阿當緩緩抬頭：「麥恩，我也覺得可能是德利.....」
「我說不是，就不是。」麥恩舔舔嘴唇：「繼續。」
究竟他在等什麼？我茫然一無所知，究竟他憑什麼來分析出方國滔今天想要炒的股票是哪一個。
野獸，會嗅出野獸的味道，大自然會教牠們找到自己的同類。這是我聽張克說過的話，莎士比亞。
「天比高，有人跟我們在搶貨！大戶買盤，要八十萬股，叫一塊三。」
我看到你了。
麥恩歪著嘴笑起來，然後奮力大吼：「是天比高！全部人留意，把所有其他股票的買盤收回！今天我們的目標，天比高！」
「是！」全部人齊聲回應，會議室大屏幕只顯示一支股票的定價和買賣盤。
天比高。
麥恩掏出一個小玻璃瓶，把裡面的白色粉末倒在手背上，再平均攤均：「現在天比高叫價多少？」
「老闆！一塊五！」「不，現在是一塊四了。」
「好價錢！掃貨！」麥恩低頭把粉末吸進鼻腔裡：「兩塊三以下，不用問我，直接買進來，多多益善！」他眼裡盯著屏幕，眼神卻像在看著喝水的水牛，侍機而動。
「好！765，分五個盤，全部要一百萬....不，兩百萬股！」
馬上有了回應：「十萬股，765，一塊五！。「要了！再來再來！」
「765，一塊八，兩百萬！」「要了。.......要！全部也要！」
「有人在跟我們搶貨，掛了八十萬買盤，一塊九！」
「操！掛一塊九毛五，跟他搶！」「叫Fred和小傑去跑跑看，是哪一家證卷行掛的買盤！看看是否方國滔在搶貨！」「媽的，三十萬股？要了！」
「老闆，到兩塊了！」一個短髮女職員跟麥恩說。
奇夫咯咯地笑道：「看來方國滔急了，他一定知道是我們在拿貨。」
「來吧，」麥恩鼻上滿是白色粉屑：「把天比高炒上去，我要在收市之前拿到這家公司發行股數的百份之十！」
「為什麼？」我悄聲問面露笑容的阿當：「為什麼要得到百份之十？」
阿當說：「方國滔同系的每一支股票都是強勢股，他手頭上資金再多，也不可能完全持有每一家公司的百份之五十的股份。所以，匯保國際能申請私有化，很有可能是他抽調同系公司資金來買貨。」
「做假帳？那我們也不知道是哪一家公司有問題呀？」我問道。
「我們只要有足夠股份進入其中一家公司的董事局，就能查他的帳。他那麼急跟我們搶天比高的貨，大概天比高就是他的罩門。」阿當拍拍我肩：「這件事我們暗中調查已久，他不可能料到我們有這一著，一定能把他攆出天比高的董事局。」
眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
奇夫跟阿當眼裡都帶著笑意，互相擊掌。
眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
「兩塊五了！老闆！」「已經拿到百份之八的股份！」
「好！」麥恩向阿當問：「我們資金用了多少？」
「四成左右。」阿當笑著說：「好像有點太順利了，方國滔怎麼會沒有動作？」
「他老了。」我瞧著麥恩的背影，他站在屏幕前，光映在他的臉上，整個會議室仿佛都在歡呼連連，在他們眼裡，此刻的麥恩無所畏懼。

第八章 第一天II

眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
眾人齊聲高呼：「升！升！升！」
但是rick跟泰萊沒有說話，也沒有笑容，置身事外地看著一切發生。
操他的泰萊，我們不是為了他才拼這一把嗎？怎麼他還是一臉冷靜？
只有一個原因。
「老闆！」一個看來三十出頭的男人站了起來：「有問題！」
麥恩皺眉問：「怎麼了？」所有人忽然愕在當場，現場一片寂靜。
然後眾人都瞧著屏幕跟每一部電腦，不可置信。
「天比高.....」那個男人結結巴巴說：「股價跌下去了....」
麥恩瞪開眼：「怎麼可能？有人在拋貨嗎？怎麼會？快點查出來！」
「沒有！沒有大戶賣盤！」「有人在沾貨嗎？」「沒有，剛剛打電話到祥興去問，他們也沒有大戶賣盤！」「他媽的，還繼續在跌！兩塊三了！老闆！」
「找人查一查，為什麼股價在跌下去！快！」麥恩焦慮得直跺腳，倒了更多的粉末在手背上：「是誰在拋貨！！」
「老闆，對不起，沒有大戶在拋貨，已經到兩塊了，看樣子還會繼續跌下去......」
沒有原因？
怎麼可能？方國滔怎樣做到的？
「把價托住！把所有散戶的貨接住！不要讓他跌至兩塊以下！快！」麥恩高聲指揮著。
「不行，已經到一塊九了！老闆，已經撐不住！」
「把他重新托上去！」麥恩紅眼佈滿紅絲：「我一定要把價位維持在兩塊！不然我們今天就會把資金賠光！快！」
「一塊九，四十萬股，接不接？」「要了！」「兩塊，八十萬，接嗎？」「要、要、要！全部也要！撐住！」
麥恩脫下外套，恤衫已經濕透，整個人汗流浹背：「媽的！為什麼！必須把價頂住！」
「好！回到兩塊！」奇夫掐了一把汗，忍不住叫出來。
阿當額頭上都是汗：「媽的，我們資金已經用了六成。」
「太多散戶在拋貨，守不住，又掉到兩塊以下.....」
不能輸。
不能輸。
麥恩的手在抖顫：「張偉！打電話到盤房，把原來要交回我爸總公司的資金都抽出來，把價托住！」
「什麼？」整個會議室的員工都盯著麥恩看。
那個看來像老實人的張偉緩緩說：「老闆，你肯定？這樣我們公司會輸得很慘。」
泰萊目瞪口呆盯著麥恩，終於開口：「不要！你瘋了？不能把你拖下水裡去！」
「我！不！能！輸！」麥恩把玻璃瓶裡的毒品都抽光了：「我們那筆資金裡面，也有我跟幾家銀行借的錢.......如果這一把輸光，誰也跑不了.....繼續吧.....」他癱坐下來，知道已經不能力挽狂瀾。
泰萊閉上眼睛，仿佛也不忍再看一切將會發生的事。
我瞧了rick一眼，他一下一下敲著桌面，像在盤算著什麼。

一塊九。
一塊八。
一塊七點五。
一塊七。
一塊六
一塊五點五。
一塊五。
一塊四。
「老闆，跌穿我們買入價了。」張偉嘆了口氣：「怎麼辦？還是接貨嗎？」
媽的。
「不要再接貨了，麥恩。」阿當沉重地低語：「夠了，把貨放掉吧，不然我們會虧蝕至一無所有。」
麥恩重重嘆了口氣，噎了口口水：「放貨吧......」
「他媽的！」奇夫一拳打在牆上，轟出砰一聲：「我們連對方怎樣做到也不知道，死得不明不白！」
該死，他說得對了，我們誰都不知道自己怎樣死。
「我們今天大概虧了，這個數目。」阿當說著把他拿著的電腦屏幕給我們看，上面顯示一個數字，以億計的數字：「操你媽，我腿都軟了。」
我腦海裡乍然想起一個故事。
兩次大戰時，英軍不少戰機被德國防空炮擊落。空軍部研發人員發現，能倖存回國的戰機，都是機翼上受損傷。因此，他們大大加強了機翼的裝甲，加厚鐵甲。
半年之後，戰機的存活率並沒有提升。
英國唯有請教一位大學數學家，那位數學家一看數據，笑著說他們錯了。
他們只能看到倖存戰機的機翼被打穿。
至於那些他們看不到、沒有回來的戰機，其實它們正正是因為沒有被防空炮打在機翼上，而是打在機身，才會墜毀。
所以真正要加強裝甲的，應該是機翼以外的部份。
人類常常會犯這種錯。
一直保持沉默的rick忽然開口：「讓我看看剛才一小時以內，方國滔七隻股票的價格上落。」
張偉聽了馬上按按鍵盤，大屏幕上顯示了七家公司股票的價格。
奇夫遽地指著其中的德利控股：「你們看看，有人拋了大量德利的貨，股價由兩塊五跌至一塊！怎麼回事？一定是有大戶拋貨！」
「很簡單，聯線控股。」rick儘量保持冷靜：「他每一家公司都擁有另外六家公司的股份，只要把一家公司拋貨壓下股價，另外一家的股價也會跟隨下跌。」
「相反我們要把股價維持住，還要同時把兩家公司的股票也一併買，難怪我們多少資金也不夠接貨。」阿當緩緩說，雙手掩臉。
會議室裡面的死寂漫延著。
很難想像幾十個人，但一點聲音都沒有。
一直維持到收市為止。
會議室裡面的職員一個接一個，紛紛離開，最後剩下我們六個人。
哥倫現在才步進房間，同樣一言不發，推開桌上密佈的手掉電腦，一股腦兒坐到桌上。
「現在怎麼辦？」哥倫說：「我們明天還要繼續嗎？」
阿當聳聳肩：「還是去......籌錢試試把欠銀行的錢先還了再說？」
今天操盤的麥恩伏在桌上一動不動，我從來沒看過他這個模樣。
「我們還剩多少資金？」rick竟然撫著麥恩的背，麥恩仍然沒有反應：「阿當，還有多少？」
「三成左右。」阿當低聲說。
然後，破得像老舊唱片的嗓音傳來：「玩砸了......」
「沒有玩砸......」rick像在安撫小孩子一樣安撫麥恩：「才剛開始呢。」
「你還有辦法？」我忍不住問。
「聯線控股只是掩眼法，方國滔手上的資金看起來很多，這就是中國經濟部幾次也動不了他的原因。我不認為澳洲會把這樣大的一筆資金，提供給一個中國人。」
「如果他有呢？我們明天怎樣跟他打？我們剩下的錢......」阿當話沒說完，rick打斷他：「聯線控股，有利也有弊，我偏不信他翅膀這樣硬，要掌握七家上市公司八成股份，說的是上千億。」
股票不是賭博，股票市場裡跟你的賭的，不是運氣，是人。
方國滔現在一定在笑，今天有七匹幼羊送到他的屠場去。
「三成資金，我明天親自操盤，破那個荷官的聯線控股。」

第九章 決勝日

回到宿舍的房門挾著一張紙：「不知道你記不記得今晚約會，如果你沒空的話，就算了。我會在草地等你。 From, 詩雅。」
笨女人，我的笨女人，她是我的。
然後在盯著天花好幾個小時，意識一直浮在半空很久以後，我在房間裡的地板上睡著了。
我用手作枕頭睡的，醒來時電話在響，我才發現自己在這樣緊張的情緒下，我竟然睡著了。如果這一把rick他們賭輸了，每個人都會欠上以十億計的債，我脫不了關係。
明明已經身陷險境，偏偏我很渴望能跟他們一起同生共死。
昨晚這一覺是我進入大學以後，睡得最好的一覺。
我拿起電話，是rick。
「穿體面一點，」他說：「我們去吃早餐。」
然後我瞇著眼撥開窗簾，太陽還沒正式出來，天還是一片灰灰濛濛。
天空中正在堆積的雲足以掩蓋中環的整個天空，看來今天會是雨天。我站在聯交所鄰旁一幢商業大樓，絲毫不覺有餐廳在裡面。
有一個人在我身旁哼哼地哼著歌。
rick溫暖地說：「你真準時。」他一身西裝熨得貼貼服服。
「只有我....」我皺眉問：「跟你？」
他指指身後跟著一個身影：「還有他。」那是神情肅穆的泰萊。
「三個人，上去見一個人。」rick輕聲說。
我不自覺感到腿軟：「方國滔？」
「我想要了解他，看看他是怎樣的一個人。」rick說著，瞧了泰萊一眼。
泰萊在強裝鎮定：「我以為我理解他，但他比我想像中要來得複雜。」
「走吧。」rick用溫柔的嗓音說，臉上卻冷若冰霜：「讓我們來送他最後一面。」
這裡並不像家餐廳，反而像是個辦公室：外牆是頂天立地的玻璃幕牆，透出外面仿佛一天灰燼的天色，工業化的薄薄灰色地毡，餐桌是銀白色的鋼化材質鋪上純白桌布，侍應也一併不穿一般的餐廳工作服，改穿西裝。
只有一桌客人，坐在不靠窗的位置，暗暗地不被任何光線影響，專心一致吃著早餐，英式的早餐。
我能看到他昨天在那一邊的大笑，但聽說他跟泰萊一樣從來也不笑。
「方先生，早安。」
方國滔緩緩轉過頭來：「早安。」他臉上真的一點表情也沒有。
「欸！你們幾個，不要搞事。」坐在方國滔對面的一名中年人站起來厲聲說。
「Easy，Easy......」方國滔用手勢安撫他坐下：「都是小朋友，你怕什麼？丟不丟臉？」
他轉過臉來看著泰萊：「怎麼了？來找我幹嘛？要跟我扯什麼關係嗎？」
我忍不住搖搖頭，甫走進餐廳，關於昨天的壓力又襲上心頭。
rick和顏悅色說：「我們三個來，只是想問方先生一句，昨天玩得高興？」
「高興，為什麼不高興......」方國滔誇張地發出嘿嘿兩聲笑聲：「啊，昨天是你們！我還以為哪個人這樣笨呢？真金白銀替我托住價位，原來是你們！」他向坐在對面的中年人伸伸手，中年男人馬上遞上一根煙：「老馬，你看，我兒子有多孝順，特地為我這個便宜老爸托價，還不用我養！多好！」
泰萊咬緊牙關沒有作聲，我知道他已在奮力忍住才沒有發飆。
「你不知道昨天跟你對幹是我們？」rick談笑風生。

方國滔抽了口煙：「我應該知道你們？你們這群小畜生，礙得著我出手？」
「當然。」rick微笑著說。
「嘿，臭傢伙。」方國滔坐直了身子：「我問你一句，你們入市，是因為我的關係，還是錢的關係？」
rick優雅地略為點頭：「有什麼分別嗎？」
「如果是因為我的關係，你們沒救了，滾邊去吧。如果是因為錢的關係，你們交了那麼多學費，我理論上應該讓你們學點東西。」
「學費？」rick佯裝驚訝地蹙眉：「你怎麼覺得我們在交學費？我們的資金還多著呢！」
忽然，坐在方國滔對面的老馬開口說：「你們借了合共三十家銀行的債，昨天大概已經用了一半左右，對吧？」
rick更是鼓起掌來：「方先生，那你又怎麼覺得，我們只有那三十家銀行的資金呢？」
方國滔揚起一邊的眉毛，臉上木無表情：「所以你背後還有資金？」
「跟你一樣，」rick眼裡充滿笑意：「你有嗎？澳洲的資金夠用嗎？那筆資金不會跟中東有關係吧？」
方國滔冷冷說：「把話說清楚一點，別胡說。我曉得你爸是誰，他知道你這樣賠錢，一定生氣得吐血。」
「好，我把話說清楚，你有你的底牌，我也有我的底牌，我們就看看誰先翻牌。」
「你有資格看我底牌？」方國滔放聲大笑，雖然臉上仍然沒表情：「今天之後，一切都清楚了，就看今天，我讓你們這群臭傢伙知道自己有多少斤兩，我要你們搞元旦派對的錢也輸光。」
「就看今天。」rick淡淡說：「我在力都投資等你。」
時間仿佛靜止了，他們兩人互相瞪著彼此，視線一點都沒從對方身上移開。
「走。」方國滔把煙捺熄，霍地站起，步出門口前沒再瞧我們一眼，隨行人士徐徐緊貼離開餐廳。
泰萊此時才透過氣來：「你想讓他看到我們？」
「不，」rick揚起手：「我只是想讓他在輸光前，見你這個寶貝兒子最後一面，讓他老人家記住，把他送進墳墓的是誰。」
泰萊拉直衣衫下擺：「現在唯一問題是，怎樣幹掉他。」
「我已經想出方法來，放心，他跑不掉。」
我忍不住問：「那我呢？叫我來有什麼用？」
「沒什麼，」rick聳聳肩：「六個人來太誇張，兩個人太沒氣勢，就找你來湊數。」
「六個？」我皺眉問。
rick輕聲說：「我有點事需要哥倫做，希望他能及時趕回來。現在，先點一份早餐。」
我仍沒醒，對一切還沒理解。
此時，我拼命在洗手間把水猛潑自己的臉。
我懂得rick是在玩火，我們六個人也在玩火。
我在手上嗅到了汽油味。
管他的，我好恨，我恨我自己什麼也做不到。
我唯一能做的，是把臉擦乾淨，然後推門回到力都投資的會議室裡面，裡面應該空無一人。
或者我錯了。
欸，我說過，現在不想處理這問題。
可是我真的需要......
規矩就是規矩。你知道的事......
我把門輕輕推開，站在裡面竊竊私語不知爭論著什麼，是奇夫跟rick。
兩人看到我進來，rick馬上佯裝沒事，移開視線，而奇夫搖搖頭顯得憤憤不平，快速從我身旁衝出去，連門都來不及關。
「怎麼了？」我一臉不解。
「沒事，他不舒服。」rick瞪著我看：「你不要跟別人說。」
說著，力都投資幾十名職員紛紛進入會議室，架設好桌上的手提電腦。
餘下眾人也走進了會議室坐下，我瞄到奇夫沒有再進來，剛才的事可鬧得不小。
麥恩衣衫襤褸明顯一夜未睡，他猛抽一口雪茄，緩緩道：「開始吧。」會議室內的大屏幕畫面一閃隨即打開，顯示出今天匯保國際、高力建材、天比高、凌國實業、長和電訊、大中天、德利控股的股價造價。
十二月三十一日，這一年的最後一天，開市了。

有時如果你能捱過一關之後，回頭看就覺得那件事不值一提；只是有些事你回頭重看、再看、三看，還是他媽的嚇得你魂不附體。
會議室內男男女女都等著活動起來，等待收到指令。
rick卻坐著，閉上眼睛，拿起一個硬幣在手上把玩。
全部人屏息等待，一分鐘、兩分鐘、三分鐘，一點動靜都沒有。
「rick！做點事，別坐在那邊發呆。」麥恩低吼：「要是你怕了，讓我來。」
rick緩緩張開眼睛，回頭看他：「讓你來？昨天不是已經讓你來，結局如何？」
麥恩聽了，頓時睜眼至瞋目裂眦，胸膛傳來火爐在打風的聲音，但他不敢動。
今天是rick在操盤。
他站了起來，朝著會議室內眾人喊著：「你們要動起來，是吧？你們是要羸，還是要胡亂找些事情做？」全部人都瞪著他，沒有一個人講話，一道沉寂的牆瞬間被建立起來。
「算了，我讓你們做點事......」 rick用拇指彈起硬幣，啪一聲接住一看：「好，匯保國際，兩萬股。」他的話馬上引起了回應，零星有幾個職員敲著鍵盤，等待他下一步指示。
「然後呢？」麥恩忍住怒氣問：「然後怎樣？匯保國際昨天我不是已經試過了嗎？」
rick聳聳肩：「現在操盤的是我，你不信我？」
麥恩眼裡像著了火：「......我信。」然後不住地把雪茄往嘴裡塞，濃煙乍然包圍住他的臉。
rick沒再理會他，開始快速地發號司令。
買五萬股，凌國實業.....
長和電訊，一萬股......
十萬股大中天.......
算了算了，取消吧......
把凌國實業賣出去，對，賣了......
長和，再進三萬股.....
好，賣出去.......好像賺了是不是？
不錯啊，做得好....
每個職員都望著彼此，會議室只餘下rick一個人像頑童在嬉戲的歡呼聲。
我瞧著阿當的眼睛，他表情茫然得可笑，泰萊則不耐煩地四處張望。
只有rick一個人玩得高興，因為只有他知道自己在幹什麼。
過了一會兒，阿當按捺不住開口：「rick，你在幹嘛？我們已經虧了已經數以億計的資金，幾家銀行都把我們帳戶給關了，你不是要把錢贏回來嗎？」
「急什麼？」rick聲音柔和得很：「你們不是要我做點事嗎？我現在不就在做？」
阿當神色有些驚慌：「你不能胡來，你做些小額買賣有什麼用？」
「好，」rick咧嘴笑著，這是我第一次從他臉上看到這表情：「剛才是熱身，我們來吧。」
他忽然瞧著我：「瑞，我們昨天敗在哪一家公司股票上面？」
我沒有片刻猶疑：「天、天比高。」
硬幣不知什麼時候已經擲到我手裡，他站了起來：「所有人準備，今天，還是天比高。現在天比高股價多少？」
「經過昨天的下挫，只有一塊二。」我認得那個叫張偉的男人回答。
「一塊二....好！」rick伸高雙臂：「大家聽好，每個人給我開五個買盤，每個掛一塊三，兩塊以下我全部也要，有多少要多少，幫我把昨天賣掉的貨再買回來！」
他說完，沒有人有任何動作。

大家都緊張地看彼此的眼睛，無聲的交流傳達著令人震耳欲聾的訊息－－他瘋了嗎？
阿當忍不住開口：「我們戶口的資金已經不多了....」
「用光它吧。」rick接下來淡淡說：「阿當，再幫我一個忙，把我昨天從信托基金調入的資金全部調進來，同樣用一塊三接天比高的貨，有多少要多少。」
阿當有點不知所措，每個人都在看著對方，不知道他說的是否應該照做。
泰萊同樣疑惑地看著rick，他也覺得難以置信。
麥恩卻沒半點遲疑，低聲道：「他已經說了，你們還在等什麼？」
「欸！不要全部人在發呆！」張偉立馬放喉直喊：「買盤太多了，找人打電話去祥興、百龍、五龍、金比迪幾家證卷行，叫他們私下替我們掛買盤。」
於是，rick說的話成了命令，他們慢慢開始執行，屏幕上顯示出天比高的股價，同一時間，出現了數十個的買盤。
「好！有人在出貨了，八十萬，殺。」
「繼續，有一百萬股.......好，要了。」
「來吧，不要等，要了。」
「不錯，繼續！」
「如果我們輸了，我們七個人最少每人也要背三十億的債，你懂嗎？」rick忽然瞧著我說：「你也有份啊，靳瑞。」說罷他像妖魔一樣泛起奸邪的笑容，把視線移回屏幕去。
話甫說完，我感覺到自己心怦怦在跳，腦袋頓時清空一片。
糟了。
我從來沒料到會赤裸裸面對這樣的後果，血液開始在體內奔湧，整個人怔住了。
麥恩好像瞥了我一眼，露出幸災樂禍的眼神。
好突然，該死我要做什麼，我不能這樣把自己的未來交到他的手中，如果他只是個瘋子我該怎麼辦...... 操你媽的、操你媽！
我只聽得見自己的心跳聲亂跳，我要操的是我自己....我要在輸打羸要嗎？
我得整理一下我的思緒，試著想清楚現在面對的是什麼，不，我現在看到的是什麼。
「老闆.....」張偉深呼吸一口：「天比高太弱了，現在市面上的大部份貨都給我們掃貨了，但股價還是只有一塊五......」
麥恩搖搖頭：「rick，聽到了吧？做好了，現在怎麼樣？」
rick盯著屏幕，沒有反應。
「現在要怎麼做？」麥恩氣壞了：「你媽的在裝什麼？別發呆！」
rick側著頭瞧著麥恩，好久之後說：「什麼？」
「你聽不到嗎？活都幹好了！」麥恩吼叫著。
「我懂你在說什麼，」rick指著張偉：「可是他們沒有跟我說，已經幹好了。」
麥恩嘆了口氣，吩咐張偉：「再說一遍。」
張偉點點頭，稍為欠身跟麥恩說：「老闆，現在市面上的大部份貨都給我們掃貨了，但股價還是只有一塊五。」
「聽不見。」rick微笑著盯著張偉。
麥恩的臉瞬間垮下來。
張偉快速瞥了一眼麥恩，然後對著rick恭敬地說：「現在市面上的大部份貨都給我們掃貨了。我們要怎麼辦？」
「啊！好消息，那太好了！」rick眼睛笑著笑意，好像現在才第一次聽懂了張偉的話，熱情地拍拍張偉的肩：「做得好，現在沒你們的事了。」
張偉再次愕住了：「額？」
「對了，」rick嘴唇形成彎彎的線：「如果你有錢，也買一點天比高吧，它會升到四塊。現在，給我出去。」
麥恩沒好氣地朝他們點點頭，會議室內又變得只剩下我們幾個人。

該死，本來已經準備好要承擔後果，但當知道具體負債數量後，我真的好怕。
我想知道rick在想什麼，我不想別人替我的人生操盤。
不，我只是不想別人替我操盤而輸掉，如果他能贏，我管他媽的是誰在作主。
靳瑞，冷靜。
拋開不安的感覺。
對了，你可以的，你記得那一次學界100米比賽嗎？
誰都說你跑不過他。
他跑著、跑著、跑著，他本來在你前面。
不知怎的，最後衝線的人，是你。你女友、教練衝到跑道上擁抱你。
你贏了。
誰都不知道，你很早已經在觀察他練習，然後在比賽前一天，你去買了跟他同一款但是小一號的鞋，偷偷帶到更衣室裡，跟他的鞋交換。
你贏了。
最重要的是，你能夠贏。
「股價動了。」阿當抬頭看著屏幕：「怎麼可能？」
一塊五的股價，一下翻動，跳到一塊七。
一塊八。
所有人真真正正的目瞪口呆。
一塊九。
屏幕顯示的資料開始急速轉變，天比高名字的下面，繃出數十....不，數百個買盤。
兩塊。
每個盤都在搶貨。
不是所有事情都能馬上見效，有時候必須要等。
兩塊一。
股票是什麼？
可以很複雜。
阿當盯著自己眼前的電腦屏幕：「有人在大手拋貨，但止不住價位不停上升。」
「來不及了，」rick笑著說：「現在所有人都在搶天比高，方國滔的貨最多也不夠。」
兩塊二。
幾分鐘之內升了數個價位，沒有人能反應過來。
除了他。
rick終於緩緩站起來，伸了個懶腰。
「看來還可以升到七塊呢....七塊的時候，全給我賣了。」他盯著正在納悶同時又不可置信的阿當、泰萊跟麥恩，淡淡說：「別呆著臉，我們贏了。」
「你怎樣做到的？」阿當眼裡差不多有淚水了，眼晴泛紅地說：「rick，我們把昨天賠的，都賺回來了......」說著他竟然真的哭起來，由椅子衝過去一把抱住rick。
rick笑著輕揉他的頭髮：「小事情。」
麥恩眼神炯炯地看著rick，我知道他生氣了：「你怎麼知道會升？」
「我不用知道它會升，我能做到就可以了。」
我做個深呼吸，迎接接下來的巨響。
「我問你！！！！！！！」麥恩朝rick的笑臉狂吼：「你怎麼知道它會升！你昨天是在玩弄我來著？我操你的！！！！！」他的語氣斬釘截鐵，整個身體處於戒備狀態。
雖然事情往奇跡性好的發展，氣氛又再轉瞬沉下去。
該死，我的心跳好快，我剛剛還以為自己的人生已經完了。
「我可以為你做什麼？」
麥恩睜著眼低吼：「我要知道你是怎樣做到的.......」
rick呼了口氣，平靜地說出一個真相。
股票也可以很簡單。
一加一，就是二。
「我昨晚特地回家，用了我爸其中一部手機下令指令－－我爸的集團要用八十億收購天比高。」
呃。
好吧。
慢著。
噢。
天啊。
媽的。
「操你的.......」麥恩不住搖頭，轟然啪一聲拍在桌上：「操你的.........算你狠！你太......」

「rick，如果你爸知道你這樣發佈假消息，他一定會....」阿當蹙眉說，但手裡還是緊抱著rick，整個表情都在慶幸我們剛剛死裡逃生。
「放心，我會跟我爸交代。」rick豎起一隻手指說：「只有這樣，才能刺激天比高股價上升，我猜現在方國滔已經在怕。聯線控股能讓我們必須接多一倍的貨，才能把價位撐住；同樣，他也必須拋空多一倍的貨，才能把股價壓下來。」
我恍然大悟：「你是說，方國滔手頭上其實沒那麼多的貨，他是在拋空。」
拋空，就是說方國滔手頭上其實沒有這樣多的貨，他賣掉的股票是自己根本不擁有的股票。
他是想待造成股價下跌後，再用較低價買回股票，平倉獲利，順勢耗光我們的資金。
他露出詭異的笑容：「他這種老狐狸，怎麼可能不來拋空這一招？我看人一向很準。」
rick的眼睛總是閃爍著難以置信的自信、冷漠，跟瘋狂。
「天比高上升，連隨德利控股幾家同系的公司，股價也會上揚。方國滔現在要用莊家給他的錢，去把市價高幾倍的股票買回來。」
我們贏了。
rick揚揚眉：「賭場不會繼續用失敗的荷官，他玩砸了。」
我們贏了。
泰萊臉上想要擠出一個微笑，可是慢慢淚水還是止不住掉下來，不停由臉頰落下。
rick溫柔地說：「贏了，我們真的贏了。」
我們贏了。
我們真的贏了嗎？
我看到我們身上開始升起裊裊煙霧。
有人推門進來。

第十章 逆轉

「老闆！」張偉由門口氣急敗壞地衝進來，還來不及放下講完的電話：「剛剛天比高召開臨時記者會，宣佈有人發出虛假消息，引致天比高股價短短半小時內交易股數超過市面發行股量四成，主動向聯交所申請將天比高暫時停牌！」
我們真的贏了嗎？一股難以抑制的憤怒湧上我的心頭。
阿當臉上浮現出現痛苦的表情：「那、那麼......聯交所會批准嗎？」
「今天只開半天市，現在離開收市不夠兩小時。」泰萊小聲說：「他這樣做會引起市場恐慌性拋售天比高，只要股價跌穿一塊，那個老混蛋已經可以悉數低價買回股票。」
「對，他撐到收市便可以了.....」張偉低著頭輕聲說著。
我的心瞬間冷到冰點，整個人猶如浸在冰水裡。
「嗯，你先出去吧.....」麥恩的雪茄從手裡掉到地毡上。
阿當臉色已經開始發白，滿頭大汗，口脣不住抖顫：「他媽的賤人，為了平倉，壯士斷臂......」
「怎麼可能？天比高股價急劇下挫，他同系的所有公司股價都會受到拖累......」我嘴巴驚訝得差點合不上。
麥恩搖搖頭，憤懣地咬著牙關道：「放棄天比高，比他自己賠光資金要來得好。他會在再次開市後，澄清此次為有人惡意中傷發放假消息，並宣佈另外幾家同系公司發放紅利，刺激股價恢復上升。」
對，現在天比高將會被恐慌性拋售，方國滔只要在收市前，大量低價收購股票，就能平倉。
荷官說牌局有問題，賭客也不能賭下去。這個他媽的老混蛋。
我們完了，完全掉進陷阱。
如何結束這一切？
做點什麼，求求你們，做什麼也好，阿當懇求rick和麥恩。
泰萊雙手插袋站於窗前，我懂得他在想什麼，他要盤算怎樣保持最小的損害。
「放貨，快點，我們立刻出貨！」阿當整個身體在哆嗦：「快點，張偉！」
rick的表情完全僵住了，緩緩說：「出貨也沒用，市場上不可能有買盤，你清醒一點好嗎？」他也無計可施了嗎？
方國滔。
我的頭皮陣陣發麻，坐了下來，捂住自己的臉。該死，我的手在抖.......
沒辦法了嗎？
我們剛剛才從死裡逃生，不是嗎？
「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊...........」阿當發狂嗷嗷亂叫，不停揮動雙臂把桌上的手提電腦砸爛，把不同的文件掃到地上去。
這才是玩砸了的意思。

阿當頹然坐倒地上，虎臂熊腰的他竟像個受驚孩子一樣啜泣起來。
沒有人有心情取笑他，泰萊搭住他的肩膀，臉上充滿內疚。
我是不是在做夢？我感覺自己的眼球在充血，心呯呯狂亂跳動。
「對，」老媽抱住只有八歲的我：「你是在做夢，你不會從大廈頂樓掉下去。」
想像自己站在大樓的天台。
可是我需要跳下去了，媽。
還是說，rick還有最後一著？
「打電話給哥倫。」rick突然對麥恩說：「他是我最後的後著，我跟他說如果一旦資金用盡，他會在澳門的幾家賭場抽調資金出去應急。」
麥恩用力敲敲桌面：「沒用，天比高現在已經是垃圾股票了！沒有人會要我們的貨，再多的錢也撐不住股價！」他霹啷一聲猛然把桌上一個煙灰缸摔到牆上，滿地都是玻璃碎片。
空氣裡的緊張氣氛快讓我窒息了，媽的。
rick深呼吸了好幾下，口裡喃喃說：「最少、最少用這一筆錢先還了銀行的帳，其他的我們再想辦法......再想辦法.......」
哈。
他是真的沒轍了，
我能看到一座辦公大樓其中一層被炸彈炸個稀巴爛，落地玻璃搖搖欲墜，一張長桌子有一半被炸得推出了大樓，在半空懸著不住燃燒。
大廈中間穿了個大洞，洞內燒著熊熊熱火，有人想要從洞裡爬出來。
幾個消防員在拼命向火焰源頭噴水，卻絲毫不見效，忽然又傳來一聲爆炸，一張椅子橫越半空砸中了一台私家車上，引起另一場小火災。
警笛聲。
消防車警號聲。
救護車來了。
傷者一個接一個被抬出。
沒救了，都沒救了，急救人員檢查後這樣說。
我身上從頭到腳佈滿汽油味。
感受一下這種呼吸困難的感覺。
靳瑞。
誰？誰在叫我？
你喜歡真實，這就是活著的感覺，你在活著。
活著？
不經歷心驚膽跳，你怎麼能決定胸膛內真的有顆心臟？醫生告訴你、學校告訴你？
來吧，做點事情。
救救他們，你可以的。
救救你自己。
「只要把方國滔踢出局....」
什麼？他們幾個看著我，沒想到我會突然說話。
我才加入他們不夠半年。
「把他踢出局、把他踢出局、把他踢出局.....」我口裡喃喃說著。
我好像想到什麼。
「算了，現在只剩下一個小時，我們還是快點出貨吧。」泰萊嘆了口氣。
我彎起嘴角，為什麼沒有人想到？我想到一件事。
可行嗎？
血液猛地湧到大腦。
「慢著，」麥恩皺眉看著我：「你想說的是什麼？」
「把他踢出局，」我屏住呼吸，我在盤算可能性。
麥恩冷笑幾聲：「操你媽，你覺得我們還有什麼方法可以踢他出局？我們拿著的，是申請停牌的垃圾股票，我們還能幹什麼？」
他們都輸得糊塗了。
方國滔現在還沒進貨，他在等待收市之前天比高的股價跌至最低點。
最重要的是，我們手頭上還有很多天比高的股票，他在等我們拋貨套現還銀行的債。
我猛吸一口氣。
「rick，我們就算要死，也要讓他陪葬。」他們每個人眼睛睜開，瞳孔擴張，目光空洞地看著我。
「我有方法把他踢出局。」我瞧著rick：「你說過，紅色是好的。」
距離收市剩下一個半小時。
天比高，每股九毛。

「起來！」

方國滔說，他在幾分鐘前推門而進，身後跟隨著他所謂的十二天王。
操你的，麥恩說。
「是你們嗎？」方國滔徐徐坐到會議桌遠遠的另一端，手上挾著香煙。
這是今天第二次跟他會面。
為什麼我們能夠讓他出現在力都投資？他不是贏了嗎？
難道我們都沒意識到在死去之前，我們還有一絲生機？
我望著桌子對岸的荷官，他瞪住我們七個人每一張臉，包括奇夫與趕及回來的哥倫。
離開收市還有十分鐘。
「是你們嗎？」他再問一次。
沒有人說話，我扭過頭一瞧，rick在看著我。
好吧。
我說，是。
然後我站起來，把哥倫帶來的一個黑色行李袋打開。
桌上放了七個這樣的行李袋，滿滿七袋的文件。
方國滔那群跟班戰戰兢兢走前，瞥了行李袋裡面一眼，面有難色地向方國滔點點頭。
「操你媽的臭小子！你們真無聊！」他對我大吼：「我跟你們說，你們會死得很慘，一定會死得很慘！」
rick說，不，你才死得慘。
行李袋裡面，全部都是過去一小時，我們在股票市場上掃貨買回來的天比高股票，每股價值九毛的垃圾股票。
「你知道你們要賠多少錢嗎？臭傢伙你們瘋了！垃圾！要是讓你們每一個的老爸知道你們這樣胡作非為，我看你們這群二世祖也很難胡鬧下去！」
你管我們，阿當咯咯地笑著，臉上笑容像孩子一樣。
反正幾分鐘後，荷官就不再存在，哥倫說。
我們並不特別。
我們也不過是二世祖、垃圾。
我們就是這樣的人。
方國滔臉上肌肉微微抖顫，我首次在他的臉看到表情：「你們想要怎樣？」
沒什麼，我們什麼也不想。
「你們以為這樣做，我就會認輸？我還有方法！我還有方法！我玩股票的時候，你們還未投胎！！！！！」方國滔瘋了一般在狂吼猛叫。
哈，我們的錢賠光了。
天比高股價還是一塊的時候，我們用哥倫提供的最後資金，把市面上所有的賣盤都回來。
我睜著眼說，加上我們本來擁有的天比高，我們已經擁有市面上五成多的天比高股票，就算這些股票一文不值，也會陪我們到地獄去。
這些股票我們不賣，我看你在交易限期前到哪裡去拿這麼多的天比高股票完成買賣，操你的，老混蛋，麥恩笑著說。
你平不了倉，等著坐牢吧，臭傢伙，哥倫歪嘴大笑起來。
「他媽的！！！！！！」方國滔不顧一切想要衝過來，被身旁的人拉扯住：「我操你的，臭小子，我有什麼得罪你們，你們要這樣來整我！！！！！」
我說，要不是你把股價壓低，我猜我們也不能夠收購那麼多貨。
rick瞧著我，我知道我說對了，紅色是好的。
股價下滑，在圖表上會顯示為紅色，嘿嘿。
「你們這群臭小子，你們知道你們會傾家蕩產嗎！」站在方國滔身後一個跟班說。
方國滔不在，那群老外手上拿著十幾億天比高股份，他們怎會繼續讓天比高股價持續下跌？下個開市日，天比高一定可以重新回到兩塊三，rick冷冷地說。
「媽的.....我操你媽........」方國滔手抖得厲害，好不容易脫下眼鏡，直瞪住泰萊：「我有什麼對不起你.....我是你爸！媽的，你要害死我.....」
泰萊鐵青著臉，同樣默默盯著方國滔，卻一點內疚也沒有。
方國滔繼續說下去：「你媽知道你這樣做，她一定不會原諒你！媽的臭小子，虎毒不吃兒，你竟然來弄倒老子！！！！」
她不會知道，泰萊淡淡說，她四年前已經在英國胃癌死了，我找人叫你來看她最後一面，你一口拒絕。
方國滔整個眼神瞬間改變，胸膛微微呼吸著，視線固定在泰萊身上，兩父子就這樣對視了好久，誰也不願說話。
泰萊繼續說，我一會兒收市會去警，你識相的話，快點趕下午的飛機回澳洲去，以後不要再回來。
方國滔開始發出乾笑聲，汗一滴滴劃過額頭，用雙手把自己撐住：「好吧，好！你有種！你、你就看在我是爸份上，我用高價把股票買回來......就看在我是你爸身上.......」
哼。

你是我爸爸？你是我爸爸？
泰萊聳聳肩，悄聲說：「別跟我扯關係，方先生。」
我第一次在泰萊臉上看到這麼燦爛的笑容。
收市了。
是呀，好吧，我們贏了，其他的事管他的。方國滔氣急敗壞地趕去機場的背影，實在太有趣了。
最有趣的，是每個人看我的眼神也變得不一樣，他們看著我，卻好像他們看的不是我，好奇怪。
特別是rick。
詭異的眼神，該死，算了我不在乎，他總是神秘兮兮。
最重要、最重要的是，我還沒有死，這是真實的。
接下來的，大概是性愛、毒品跟賭博混和起來的元旦派對，聽說他們準備了幾十個女模特兒，在巨大的遊艇上舉行，隨時上船。不然的話，要不要立刻飛到歐洲過新一年？日本？泰國？韓國？美國？
「我們贏了！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」阿當衝出力都投資的會議室，隨便站上一張書桌上振臂高呼，幾秒後爆發出一陣如雷掌聲跟歡迎聲。
麥恩宣佈，整個力都投資的員工能得到半年的薪水作花紅，現場發出尖叫聲。
「對不起，rick，」，我乘著全部人都在歡呼跟互相祝賀，跟rick偷偷說：「今天晚上我有約會。」
他非常平靜，若無其事望著我：「你肯定？」
「對，我肯定。」我緊張地望向他，突然記得一件事。
「你應該記得，聚會永遠是最重要的事，其他重要的事，都沒這一件重要。」
一陣寂靜彌漫在我們之間，誰都沒有留意到。
阿當他們還在忙著擁抱、開懷大笑，麥恩啪一聲打開一支香檳，噴向其中一位女職員。連平常習慣壓抑自己、自命貴族的泰萊，也在無視一切扯喉疾呼：「耶耶耶耶耶耶耶耶耶！！！！！！！！！！！」
我點點頭：「我知道，但今晚，聚會不是最重要。」
rick閉上眼睛，歎了口氣。
「可以嗎？」我小聲地問，接著低下頭，不知道要講什麼。
好久以後，他忽然開口。
「如果那是你覺得你最重要的事，你為什麼還要問我？」
他的聲音既沉靜，又冷漠，沒待我回應，隱秘而快速地瞥了我一眼，離開了我的身邊。
我猶疑了幾秒，馬上轉身離開。
有一個人在等我。

站在遠方時候已經瞧見她的身影，她想必是費煞思量才想到這樣一個穿著的配搭，但那條裙的顏色跟剪裁也同樣一塌糊塗。
最少，今天她的髮型不錯。
「白痴！你來了！」她咧著嘴巴看著我，天啊我已經知道該怎麼辦。
我兩步併作一步衝進草坪，邁了幾步一把深深擁住她。
「你....你在幹嘛......」她試圖推開我，可是顯得無力。
我更加摟緊她，兩人臉頰拉得更近，聞得到對方的鼻息。
「你.....！」我的嘴唇貼了上去，溫柔地吻著她，好柔軟的嘴唇。
她也嘗試回吻我，張開嘴讓我舌頭在她口中蕩漾。
多美妙的一個吻，她輕輕地呻吟起來。
「笨女人，」我用鼻子廝磨她的耳鬢，輕聲在她耳邊低語：「新年快樂，我愛你。」
這是真實的，我在活著，就在這裡，就現在。

第十一章 新年

我從飽滿的睡眠之中醒來，金黃色的日光已經灑滿一房子，美好的一月一日。我在床上伸了個懶腰，朦朧地擦擦眼睛，有個最美麗的女人在我懷中。
該死，太美了，詩雅就這樣在我身邊熟睡，枕在我右臂上，沒有了粗框眼鏡跟品味糟透的衣著的她，熟睡得像嬰兒一樣。我靜靜地欣賞著她，一頭長髮掩蓋住她可愛臉龐，不自覺撅起來的嘴巴，秀麗的鼻子跟眼窩，眼睫毛微微抖動，我從來怎麼不知道她是這麼好看？我閉上眼睛，忍不住把嘴唇印在她額頭上。
她緩緩呻吟了幾聲，瞇著眼看我：「嗯....哦.......白痴。」
「睡吧，你這個笨女人。」我低語，把她整個身體挪到我身邊，拉進懷裡，把臉深深埋在她頭髮裡面。
噢，這將會是最好的一年。
經過一個小時的纏綿後，我跟詩雅才捨得在我們搞得一塌糊塗的床單上爬起來，她穿著我塞給她的一件T恤、她穿起來垮塌寬鬆的牛仔褲跟我一件厚厚外套，跟穿著恤衫的我坐在大學的餐廳的早餐吧台上。她緊張兮兮地呻一口咖啡，偷瞥了我一眼。
「笨女人，你從剛才到現在已經偷看我超過三十次了。」我沒好氣地笑著說。
她聽了臉上泛起紅暈：「沒什麼......我只是有點尷尬，因為穿著你的衣服。」
「坦白說，」我皺皺眉頭：「你這樣亂搭的衣服也比你平常好多了。昨晚睡得好嗎？」
她嘴唇抿起來：「好、好，很好。」她的表情窘得不得了，一雙眼珠不斷溜來溜去。
我舉起雙手：「你究竟是怎樣一回事？你很害怕我嗎？」
「沒有.....」她結結巴巴地說著：「我.....你.....昨晚這樣.....你還問我睡得好不好....白痴！」
哈我知道她尷尬的原因，悄聲說：「昨天晚上，放心，你做得很好。」
她聽了好像有點生氣，但臉更紅了，鼓起臉兒一言不發。
「多士跟煙肉......」我不想要讓她生悶氣，於是聳聳肩，不慌不忙地用刀叉把煙肉切成一口一口的小塊。再瞥她一眼，稍微胖嘟嘟的臉蛋紅得像番茄，她究竟在生氣什麼？我只好把她的早餐也移到自己面前，替她切成一小口的大小，再把早餐遞回給她。
她沒有阻止我，任由我為她服務，在我想要把第一口的煙肉放進嘴裡時，她忽然開口。
「我想說的是，昨晚是我第一次。」她含糊地說，然後死命盯著手上的咖啡，一眼都不敢看我。
噢。什麼？
這個笨女人，別傻了，我當然沒有驚訝，這種事情我還能看出來。
於是我會意地點點頭：「我知道，對不起。」我伸手輕輕撫著她的頭髮：「很痛嗎？」
她的臉紅到了極致：「你別問這個......你昨天晚上已經知道？」
「對，」我眼神深邃凝視著她的臉：「我看到床單上的血。」
她咬咬嘴唇，嘴裡嘟囔著：「白痴，你很討厭，你還不止做了一次....」
「而我還想做多幾次，當你沒那麼痛的時候。」我儘量溫柔地補充說。
她忿忿不平地瞅我一眼，低聲說：「你當然想，痛的又不是你！」
「那麼，不然一會兒回去，試試用口好了。」
她頓時被一口咖啡嗆到了，眼睛睜得大大，看著我感覺難以置信。
看到她的表情，我大笑起來：「我說的是接吻，詩雅。」
她這一次真的生氣了，眼裡帶著恨意瞪著我，花了好一陣子才恢復平靜。
「那你要留下來嗎？」我擠出一個微笑：「我意思是你要不要跟我吃晚飯？」
「我.......我想，但我今晚要上班。」
「雜誌社？」
「不，便利店。」
我皺眉問道：「你究竟有多少份兼職？我發現原來我一點也不認識你。」
「我也不認識你，」她撅起嘴唇，伸手握住自己的下巴：「我不知道你為什麼常常在夜裡消失，也不知道你跟那群二世祖在幹什麼－－可是我卻從不多問。」
她說得對極了，我就像個他媽的神秘份子一樣，整天跟阿當和rick他們混在一起。
她抿著嘴唇：「你......家裡很有錢？你也是二世祖嗎？」
「我猜，我應該不算吧。」我小聲說道：「我只是個－－普通人，跟你一樣。」
她瞇起眼睛表現不滿：「普通人需要打工，普通人不會無故消失......」
我舉起雙手投降：「好吧好吧，我是個喜歡跟二世祖打交道的普通人，可以了吧？」
「如果你是有錢人，一定要告訴我，」她拿起叉子開始吃：「我很需要錢。」
我的臉輕鬆起來：「跟錢比起來，我需要你。」
「你不需要我，你需要的是那群二世祖。」她把一塊煙肉噎下去：「他們是好人嗎？」
該死，我該怎樣回答？

「他們是我的好朋友。」我這樣說，雖然曾經有一個人說我跟rick他們不一樣。
一個女人。
我的手機忽然響了，打斷了我的遐想。
阿當。
「嗨，」我向詩雅示意有重要的電話要接，站起來推門走出餐廳。
「兄弟，你還好吧？」
「嗯，我好得不得了，新年快樂。欸我現在不方便說太多....」
他聽來非常興奮：「那我跟你說點消息。rick用了自己旗下所有公司、物業作抵押，延遲銀行帳戶的還款時限，我們可以撐至再開市，待天比高股價回升再套現。」
太好了，心頭大石終於落下，我還害怕這件事會有變數：「呼，我們、我們走運了，對不對？
「對......第二件事，今天晚上有聚會。」
「啊，派對嗎........」我承認心裡有點忐忑，現在我想要跟詩雅粘在一塊。
「對，十一點西貢遊艇會。」他咯咯地笑著：「連續兩晚的派對，我要趕回去補眠了。」
我支吾以對：「我可能，有點事....不太方便......」我不想當個聖人，只是也不想要讓詩雅自己一個人在工作，而我在風流快活摟住別的女人。
阿當的語氣瞬間沉下去：「瑞，你現在正正式式是我們一份子了，經過你為我們做的事......」他頓了一頓：「但別把一切搞砸，你昨晚沒出現，是很嚴重的事情。」
他嗓音帶著嚴肅，我懂得他不是在說笑。
「有事今天晚上再說吧，兄弟。」他徑自說完掛上電話。
我走回去，看到詩雅已經把早餐狼吞虎咽得一乾二淨。
「你今天晚上沒空？」我試探地再問一遍。
「現在是你今天晚上沒空。」她啜飲著咖啡，眼神空洞瞧著空空的餐碟。
她真的是個他媽的讀心者，操你的。
她唇上蓋了薄薄一層咖啡的泡沫，淡淡地問：「我不會多問的，我喜歡的是你，你在做什麼，我不管。」
我吸了一口氣，俯身溫柔地親吻她的臉頰。

「對，就是這樣了－－我總是不確定究竟地鐵車票是插進卡槽，還是在拍一拍就.....噢別吞太深好嗎，我還想要慢慢來呢，小姐。」阿當邊跟我聊著他從來沒搭過地鐵的事，邊讓一個紅髮小洋妞在胯下吞吞吐吐。
雖然聚會在遊艇會上舉行，但實際上那是在遊艇會附近一個沙灘，搭起了大帳篷，帳篷被紅色、銀色跟純白色的幕幔重重覆蓋，拉開幕幔可以開揚地欣賞港灣上點點波光。赤裸的女孩子在我們身邊跑來跑去，大家都在有說有笑地喝酒與抽大麻、與女生在嬉笑打鬧、玩著各種性愛遊戲，一大桌豐富的自助大餐端放在另一側卻無人問津。
下身一絲不掛的奇夫被幾個女孩子拉住跟隨音樂在跳舞和接吻，雖然那只是一貫的古典音樂，對於奇夫來說已經是一大進步。在這裡，大概只有我的褲子還是好好的穿在身上，拿著一杯香檳聽正在享受口交的阿當胡扯。
「昨天晚上沒有來，對不起。」我低聲說：「rick有生氣嗎？」
阿當閉上了眼睛：「我不知道，你知道他一向在聚會裡都木無表情，誰也不懂他在想什麼。別放在心上。」
我微笑著點頭，朝和兩個女人玩著三人性愛的rick瞥了一眼，沒有再說什麼，希望我沒有把一切事情搞砸。
「反正，你現在是我們其中一員了，瑞。」阿當歪著嘴笑：「你的未來一片光明。」他親熱地伸出手跟我握手，我感覺有點彆扭，畢竟不習慣跟一個老二被含住的人閒話家常。
「你不找個女生嗎？你今晚怎麼了.....」阿當張開嘴吸一口氣：「噢我懂了，你昨晚沒空，是跟女人有關？」
我莞爾一笑，默默點頭。
「那很好，但別讓她知道我們的事。」他低語，然後提一口氣把陽具從女生口裡抽出來，緩緩站起來把那洋妞帶到更遠的地方就地正法。

第十二章 懲罰

「嗨！」我從帳蓬靠近海灘的一邊閃了出來：「等一等，Bella。」我向著Bella走過來，她頓時皺起了眉頭。
Bella上身穿著一件黑色性感泳衣，下身一條小短裙，引人暇思的肩膀披著薄紗，渾身光滑的皮膚、骨肉勻稱的完美身型在薄紗下若隱若現，那雙修長有彈性的腿.....媽的，我看得呆了，口裡一時間不知應該說什麼。
「你是......？」她白晢的臉蛋繃出一個疑惑的表情。噢她忘記我了，我的心瞬間往下沉：「是你？靳.....瑞！」
耶！我心裡有人在振臂歡呼，她記得我！
「你記得我？」我輕聲說著，語氣裡充滿著盼望。
「你名字這樣怪，誰會不記得？這裡燈光挺暗，我看不清楚而已。」她停了下來，幾秒後說：「你怎麼在這裡？」
我用手撓撓後腦：「我才想問你為什麼在這裡，你不是說平常不幹......這種事？」
「我需要錢，」她難以掩蓋臉上露出痛苦的表情：「昨天股市忽然波動很大，我手上有幾隻股票垮得厲害。」
我心裡隱隱覺得不安，這件事本來就跟我們幾個有密切關係，我應該對她心存悔疚？不，我腹部底下的火焰在燒，我不想要再一次放過她。
「我問你，你為什麼在這裡？」她語氣中帶著責怪：「我上一次不是跟你說過，你跟他們不同嗎？」她言下之意是我對女人這方面太善良嗎？
我向前邁一步：「我想......我跟他們沒兩樣。」我伸出手想要摟住她的腰。
她立刻退了一步：「你不懂我的意思。」她朝帳篷怱怱瞥了一眼，神色不安：「我們借一步說話......」
對了，我忍不住浮現出邪念，輕浮地笑著說：「好，你想到哪裡去？」說罷我把臉湊上去，鼻子裡嗅到她身上特有的香氣，猶如熱沙一般的氣味。
她忽然一把推開我，眼裡瞪著我看。
「你可以清醒一點嗎？」
「額，幹嘛？你來不是要服務我們嗎？」我有點生氣：「我不再是那個小男生了！我現在......」
她直接插話：「我不管你是不是小男生，如果你想要知道我為什麼叫你離開他們，」她從手拿包包裡抽出一支筆，拉住我的手，把一串數字寫在我手背：「打給我，我會讓你知道。」
我從她手裡抽出自己的手：「少跟我來這一套，我知道你不過在玩花樣！你有什麼事能告訴我？我很清楚他們！」
Bella默然看著我，突然我瞧見她眼裡開始泛紅，一陣子緩緩說：「你聽過Edward的事嗎？」
Edward。
一個我最近很少想起來的人，那個誰也不願意說的人。
我的好奇心使理智重新壓過我的慾望，酒立刻醒了大半，我結結巴巴地回答：「......好、好，我會找你，我會。」
她什麼都沒說，甚至沒有看著我，我小聲地說：「剛才，對不起。」
「我知道，」她點點頭，把臉別向海岸的方向：「我就覺得你跟他們不同.....」
「你要進去嗎？」我真的沒有別的意思，我想要讓她喝一杯，她看來心情糟到不行。
「不。我今晚也不想幹這種事了......你快點離開吧。」
「為什麼？」
「他們不是你的朋友。無論他們說過什麼，他們也不是你的朋友......再見。」

我瞧著她身影沿著海灘離開，忽然覺得帳蓬裡淫穢的喧嘩，顯得格外陌生。
我沒有回到帳蓬裡去，一個人走到沙灘上，佇立海邊，讓海風把微醺的自己叫醒。
乍然發現漆黑中腳踫到了什麼，低頭一瞧，海灘上有幾塊石頭，其中一塊比其他來得特別扁、特別尖。
是你嗎，我把小石片撿起來，隨手一擲，石頭應該可以在海面彈跳個五六次才沉下去。可是，極目遠眺望去，海上黑油油一片，根本看不到石頭是掉了下去,或是彈跳到多遠的地方。
一股哀怨滲入我胸肺間，我口裡低吟。
「笨女人......不止是你，我也不認識我自己......」接下來頹然坐倒在沙漠上，好漫長的一個學期過去了。

欸，瑞。
醒過來了嗎？
我怔然睜開眼醒過來，天空還是黑漆漆一片，一個暗暗的人影睨視著我。我當然懂得那是誰，溫暖的嗓音依舊，鋒利的輪廓依舊。
「哦，rick，現在幾點了？」我在沙灘上睜開眼睛，感覺喉嚨乾得很，發現不知道什麼時候身上披著一件純黑西裝外套。
穿著純白恤衫的rick顯得輕鬆：「你還好吧？他們都喝掛了。」
「還可以，」我擠出微笑：「對不起，我只是有點累了。」掏出手機一看，現在是凌晨五點多了。
「我也累了，」他嘿嘿笑了兩聲：「希望能撐到日出之前，我有點想看日出......」
我點點頭：「我陪你看吧，但現在離日出還有一段時間。」
「你知道哪裡有最漂亮的日出嗎？」
我幾乎屏住了呼吸，知道大事不妙，緊張地看著他：「你想飛到哪裡看日出嗎？」
「不，我們在香港看，來吧，我有個好地方。」
我為什麼剛好在沙灘上睡著呢？媽的。

「準備好了嗎？」他透過耳機跟我說，我呆呆地點點頭：「David，還有多久才到？」
耳機裡傳來機師的聲音：「還有幾分鐘吧，我也不曉得，rick。你要快一點，我現在只靠雷達在飛。」
rick笑了，操他的笑容，他在高興什麼？我現在胃裡不停翻滾著，好想吐個滿地。
但應該需要好一會才能做得到「吐在地上」這件事，特別是我跟rick位於離地幾百米的直升機上。
rick咧著嘴笑：「放心，一會兒看到我打開降傘時，你也立刻打開吧，眼盯住我說可以，保持身體是俯伏的狀態。」
「媽的，」我嘟嚷著：「我怎麼可以看到你，現在外面可是伸手不見五指！」
「一會兒你會看到的，陽光會讓你看到我。」他平靜地說。
我真的快受不了：「天啊rick，我可以不跳嗎？這樣太危險了！我從來沒有跳過傘！」
「來吧，你可以的。」rick用一隻手托住下巴：「你是我們的人，我們什麼也能夠做得到。」
「現在風速每小時八十千米，向東北35度，不錯的風向喔。」耳機傳來機師用英文宣佈的消息。
「這幾個月你第一次參與的事情還少嗎？你怕什麼？」rick低聲說：「你做不到，我就知道你可以。」
我開始有點反胃的感覺：「你說過我們不需要亡命之徒－－現在我們跟亡命之徒有什麼分別！噢媽的......」
「分別是，我們對所有事也有把握。」他在耳機上按下按鈕：「David，差不多了吧？」
「差不多了，你們準備吧。」四下眺望，艙門小窗外連雲彩顏色也看不見。
「你不想感覺自己跟太陽擦身而過嗎？你會永遠記住的。」
我努力忍住對他破口大罵的衝動：「你怎麼知道？你又沒有試過，別瘋了。」
「我試過，我試過太多次了......好想回到那些日子......」他看著艙外天際低語：「可惜現在已經沒辦法了......」
我驚訝地看著他，他真是個他媽的瘋子。
「這樣吧，你要是你真的做到了，我現在會答你一個問題。」
他微笑著說，他知道我會問什麼？他想我問的，是Edward的事嗎？
抱歉，我不要被他知道我在想什麼，我現在不想知道這件事。
於是我問了另外一個問題。
「為什麼要讓我加入？」
他保持著微笑，瞳孔卻在微微擴張。
「或許，我一開始就不應該加入。我對你們一點用處也沒有。」
他的微笑開始僵住了。
「我容易被你影響嗎？不，這學校裡面有太多比我更甘願攀龍附鳳的人了。」
他撅起嘴笑了。
「我說過，因為你讓我想起一個人。」
「誰？」
「那個讓我成為現在這個我的人......」他低聲說：「我希望我也能讓你變成跟他一樣。」
「那麼，我是你或是他的接班人？」我問。
「不，我只是單純覺得這件事很有趣。」他又再露出那個熟悉的表情，看好戲的表情。
「rick！準備，時間差不多了，三十秒後！」耳機傳來呼叫。
rick緩緩點頭，脫下耳機，俯身雙手奮力拉開艙門。
幾百米上空的凜冽寒風朝機內直衝，空氣瞬間冷得凝結起來，我感覺自己的肺好像結冰了。
他按著我肩頭，替我檢查背後的降傘，然後拍拍我後腦勺示意沒問題。
「如果可以的話，我想再跟那個人，再次一起飛向太陽。」他忽然輕聲說：「.....一次也好。」
當我回過神來，他已經在機艙裡消失不見，我俯首一看，一個人影在隱約可見的黑暗中漸漸變少。
再等幾秒的話，我就追不上他了。
我深吸一口氣，這好像是夢一樣，我已經不想理這是不是真實。
如果我要看清一個人，我需要讓自己跟得上他。
霍一聲，我衝出了直升機的機艙。
時間像瞬間停止了，我扭過頭去，瞧見那機師在對我豎起拇指。

陽光驟然透過雲層併射進黑暗中，一秒也不差。
風猛然朝我臉猛吹，透過護目鏡，我望見我手腳不自控地直打轉，看到的視物瘋狂地不停轉換，整個人360度在冰到極點的空氣中翻騰滾動，連身的保護衣起不了任何作用。
晨曦灑在rick身上，他在離我下面離十米、不！廿米，反正是個我分析不了的距離，像在憑空飛行一般自在，四肢舒坦地向外伸展。
我有幾秒誤會自己在愈飛愈高，在幾百米的高空中，根本不能分辨與地面的距離，只聽到耳邊的狂風在猛飆的聲音。
我已經束手無策，乾脆模仿著rick的姿勢放任飄揚，心裡好努力才忍住不要拉開降落傘的衝動。
我們在往下面俯衝嗎？還是說......我們在向一個方向在飛，我已經分不出來。
怎麼辦？
怎麼辦？
天啊，我在.....
呃，我在....飛行嗎？
沒有再在空中掙扎亂動的我，反而掌握身體的平衡，可以四肢平均地攤放著，我率性放鬆了身體，或許會好一點。
我離rick的距離好像近了點，身處的天空漸漸放光，一種蛋白色的光包裹住我們，這就是日出嗎？好奇怪的感覺，好像我就身處在其中，我是日出的一部份。
在空中的一切都變得好安靜。
我專注力都放在rick身上，仿佛他是我的一條救命繩。視力跟隨天空亮度慢慢清晰，我瞧見rick突然揚揚手，指著一個方向。
右手邊，破曉的晨光正在我們右手邊，出奇地不太刺眼，像要用光穩穩地接住我們一樣。
他說得對極了，我們在飛向太陽，好近好大，大得難以形容卻又異常溫暖的太陽。
它是在追著我們在走嗎？我心裡在笑了，笑自己這樣想好笨。
沒有雲層的晴朗天空，可以看見星星微微透著的光，而我跟它們距離好近。
奮力抬頭一看，雲朵被晨曦染了色，呈現出介乎橙色跟粉紅色之間的美麗色彩。
超然物外，我想到的是這四個字。
驀地一陣狂亂氣流刮起，我定神往下一看，是愈來愈近的地面，甚至可以看見遠方的公路跟綠色草地。
媽的，我嚇了一跳，一股白色的龐然大物，忽地由我左方一轉眼掠過。
是rick，他已經拉開了降傘，一轉眼被氣流扯回比我高幾十米的上空。
我立刻跟隨他的動作......噢！操你媽－－－－－－－媽的－－－－－－上升得太快了－－－－－－－
幾分鐘後，他往躺在草地上的我靠近，我因為不太懂得控制降傘而飄到離降落地點好遠的草坪，整個人筋疲力竭。
「我不是教你控制降傘的方向了嗎？」他從容地說著，我已經連反駁他的能力也沒有了。
他在身邊徐徐坐了下來，不知道由保護衣的哪一個地方抽出收藏好的香煙跟打火機，緩緩抽了一口。
「還可以吧？不錯吧？」他微笑著說，我雖然想要打爛他的臉，但我承認在空中有幾分鐘的光陰過得不錯。
我繼續躺在草地上氣喘噓噓，四肢感到難以言喻，猶如連續運動了幾百個小時的痛楚。
「以後......以後不要再缺席聚會了。」他吸了一口氣，深邃地盯著我：「這是懲罰。」
記住，如果有其他事比聚會更重要，把那些事取消，因為任何事都沒有聚會重要。
他曾經這樣跟我說，我以為我懂了，這才是這句話真正的意思。
趁他的頭別向其他地方時，我瞥了自己的手背一眼。
Bella的電話號碼還在。

第十三章 Edward

我俯身坐下來：「對不起，等了很久嗎？」我昨天因為跳傘引起的運動傷害還沒康復，睡得特別晚....當然，這跟詩雅昨晚睡在我房間也有關。
「對，很久了。」我從來沒有白天看過Bella，她在陽光併射下看來截然不同，膚色跟頭髮顏色形成對白，眼睛迷茫空洞，沒半點神彩。美麗的臉龐蒼白得很，表情迷茫地盯住落地玻璃外的行人路。
雖然如此，她仍然美得讓人心悸，她外表的脆弱會讓任何男人湧起想要保護她的衝動。坐在她對面，我覺得自己的頭髮蓬鬆死了，雖然穿著名牌外套，就是與她有著很遠的距離。
我擠出微笑：「我從來沒來過這一家咖啡廳。」
「是嗎？」穿著緊身牛仔褲的她盤腿坐在椅子上，一隻手托住臉蛋，異常漠然地說：「看來我們要加強宣傳了。」
額，我們？
「這是我開的店。」她揚揚眉：「這就是我平常的職業，所以我就說，我討厭死咖啡了。」
「討厭咖啡，為什麼要開咖啡店？」我問道。她揚手示意，不一會，一個女侍應端上一杯咖啡在我面前。
「這不是我的主意，」她眼裡瞬間冒起悲傷：「是Edward的主意。」
我突然有點尷尬。
「我想問，Edward是誰？我聽過很多次他的名字，但他們從來也不肯講關於Edward的事。」
「他就是......一個人。」她舉手搔搔頭髮，揚起了黑亮的秀髮。
「一個人？那不足以讓我知道他是誰。」
她淡淡說著：「在他們裡面，一個人就足夠讓你懂得Edward是誰。畢竟在那群東西裡面，一個人也沒有，一個也沒。」
「你跟Edward是情侶嗎？」
她沒有立刻回答，我瞥到她嘴唇在微晃，胸口起伏著，好久之後，小聲說：「沒有人知道我跟他的關係。」
「他是誰？」我抿著嘴唇：「我想要知道的是，他究竟是什麼身份？」
她盯著我：「你們稱呼自己為公子會，對嗎？他就是從來的會長。」
會長？「我搞錯了，rick跟我說，他們從來沒有會長。」
「操他的！」她馬上激動起來：「操他的rick！Edward從來就是他們的首領，他媽的首領！」她已經說不出話來，全身都在顫抖，店內的侍應跟另外一桌的客人都在看著我們。
「冷靜一點，好嗎？」我想要安撫她。
「媽的，」她別過頭，朝盯著我們看的客人說：「對不起今天店不開門了，你們離開吧，不用結帳。」
那兩個客人皺起眉頭正想分辯，Bella站起來怒氣沖沖地直喊：「你們給我他媽的出去！我說現在！」然後她隨手把桌上的水杯擲到牆上摔個粉碎，嚇得那兩人拔腿就跑。
一個女侍應想要走過來，Bella低下頭說：「沒事，沒事，你們也提早下班，走吧......」幾名侍應憂心忡忡地脫下圍裙紛紛離開。
她走到門口，把營業中的牌翻過來：「這裡是Edward跟我開的店，名字也是他改的。」
我抬頭一看，Der，我還以為是法文的名字：「Der，就是紅色反過來的意思，他很喜歡紅色。」
我嘆了口氣：「看來你很恨rick他們，為什麼你還要到他們的聚會裡面去？」
「我需要錢，」她現在的樣子讓人心碎：「而且我想要看看，他們是否能認出我，但是看來沒有，他們根本不知道Edward跟我的關係......」
我已經準備好了：「Edward是誰？」
「我不知道。」她擠出這四個字來，輕微的憤怒由我腹中升起，哈，她是在玩弄我嗎？我吃驚地盯著她，事前絲毫想不到她會這樣說。
「我知道的是，他是那個他媽的公子會的首領，他對我很好、他喜歡喝咖啡、他愛穿西裝、他有幾家公司、他家族是有錢人、他懂得駕駛小型飛機，還教我怎樣駕駛、他有一個弟弟、他比我少一歲、他喜歡親我的額頭，」說著說著，淚潸然由她眼眶裡流下：「還有，他愛我、他愛我、他愛我、他愛我.......」她的聲音愈來愈小，最後幾不可聞。

我緩緩走到她身前，遞上一張紙巾：「對不起，我不知到提到你會讓你這樣傷心。」
她倚在門上，然後順著滑到地板坐下來，把臉埋在手心裡面，眼淚不住掉下來。
「我很後悔....我沒有多問他的事.....為什麼我不問？我連他是怎麼出事也不曉得，他突然就消失了，好像從來沒存在過一樣.....我為什麼不能像一個普通的女人一樣，嘮叨著他.....他在的時候，我以為他只是玩玩而已。現在他不在了，我才發現，我好愛他、好愛他......」她抱住自己的膝蓋，把臉兒埋在裡面，傳來陣陣抽泣聲。
我平靜地問：「他消失了？他怎麼會憑空消息？」
「我不知道，我就是不知道.......」她咬著嘴唇想要止住哭泣：「那天我收到他一個電話，他怱怱跟我說，他要走了，然後說了一句奇怪的話....」她的淚好像止不住一樣，淚水缺堤而出。
我頓時沒有了求知的慾望，也坐在她旁邊輕輕撫著她的肩。
「還好嗎？」我溫柔地問。
「噢，沒事，對不起，沒事。」她故作鎮定用手背擦著臉上的淚水，滿臉淚痕的她勉強一笑。
「我想要知道他到哪裡去了，才回到那群混蛋裡面。」她慢慢開始說：「我就知道，這件事一定跟他們有關，一定有，偏偏他們都若無其事花天酒地。媽的.....特別是那個叫阿當的人.....」
「阿當？」她知道阿當這個人：「他有什麼特別？」
「我不知道，Edward說過，他一定要保護阿當，我也不懂他的意思，看來阿當對他很重要。」
我還以為在Edward的眼中，rick比較重要。
「那麼你說他最後講了一句奇怪的話，是什麼？」
她的表情很複雜，倒吸一口氣：「他說，他想要求救，但他沒辦法告訴我更多，他叫我記住，紅色是好的，一定要記住。」
紅色是好的，那是公子會的密語，紅色代表的是象徵英國皇室的玫瑰花顏色，這跟Edward的消失有什麼關係嗎？不行，我知道的事情太少了，我必須知道更多。
「還有什麼關於Edward的事情是你知道的嗎？」我皺眉問。
她悠長地呼吸著，眼珠瞧著地板，慢慢說：「有一次我問他，為什麼他總是這麼閒，他說因為他總是翹課....」
天啊，我可不想聽你兩小口子說的甜言蜜語呢。
她繼續說下去：「然後我問他，你的公司怎麼辦？他說他從來不用管，因為有一個人替他管。」
「誰？」我好像抓到了什麼。
「是他幾家公司的總經理，一個很普通的名字。我從來沒看過這個人，但Edward說有這個人在公司，天塌下來也不怕。」
「他的名字是......？」這是我唯一一個線索了。
「姓張，好像叫張偉。」
我恰好也認識一個張偉，是他嗎？

走進力都投資附近一個酒吧，我推開門點了一支啤酒然後在暗處坐下來。
吧枱前坐著的，是頭髮黑白交雜的張偉，他正倚在吧枱上，漫不經心地喝著手上的純威士忌加冰，一臉沉沉的模樣，仿佛在想著什麼。我心跳一下子加快，血液在短時間往頭上湧動。對，我應該做點什麼才能自然地套他的料，而不驚動麥恩他們？這將會是我將要面對最大的難題，也是我已經呆坐了半小時的原因。
他突然緊張地抬起頭，向著門口張望。操，他要走了嗎？我要快點行動起來。
我拉拉西裝下擺，向前緩緩走去，邁步走到他身旁。
「靳先生？」他泛起微笑：「沒想到你也會來這家酒吧，還以為只有我這種中年人才喜歡有現場樂隊的酒吧。」酒吧中歌手的歌聲悠悠揚起，飄散帶著威士尼味道的空氣中。
我滑進他身邊的高腳椅子，嘴角彎起微笑，對酒吧舉起食指：「一杯威士忌加冰。」
「你也喜歡威士忌加冰？」他莞爾一笑：「很少年輕人像你這樣愛懷舊。」
我舉起杯跟他踫杯：「對，我不像一般的年輕人，我比較念舊，你呢？」
「我也很念舊，只是我前妻沒有這樣想，才會跟別的男人在一起，哈。」他仰頭把威士忌一乾而盡，敲敲桌面，酒保再把酒加到杯中。
「不錯，但除了你的前妻，不知道你有沒有想起別的人？」
「你在說什麼？靳先生。」他皺著眉問。
我望向他的眼睛，年紀不小的他還是有著清澈的眼神：「你舊老闆的事，你知道多少？」我朝他眨眨眼睛。
他頓時緊張起來，整顆頭在左顧右盼，又緊張地舔著嘴唇：「靳先生，我不懂你從哪裡聽來......」
我不讓他說下去，斬釘截鐵說：「紅色是好的，張偉。我知道Edward是你的舊老闆。」
他從桌上抓了一把堅果放到嘴裡，焦慮地嚼起來：「我對他沒什麼印象。」
「所以你就是他口中的張偉？對吧？」我釣到大魚了。
「你想要知道什麼？那與你無關。」
「與我有關.....我不想要成為下一個他，無緣無故地消失。」我睜大眼晴盯著他表示我很認真。
他喝了一大口酒：「他不是無故消失，他是.......你想要怎樣？我不會告訴你他的事，你要知道，可以問其他人。」說著他站起來，想要轉身拂袖而去。
我連忙抓住他的手臂截停他：「他說過，有你在，他的公司天塌也不怕，他信任你，你要讓他失望嗎？」
「你想要談這個嗎？那代表你什麼也不知道，不要理他的事，你會好過一點。」
我沒有理會他在發脾氣：「所以你就這樣讓一切埋沒起來？媽的，Edward就不值得你去幫他，因為他是跟我們其他幾個人一樣，是個禽獸？」
「不！」他也睜眼瞧著我：「該死，他跟你們不同，他是在你們當中最特別的人，他懂得怎樣去關心人、怎樣去......媽的！」他很快察覺自己說得太多，掙脫開來想要急著離開。
我瞇起眼睛：「你就讓我知道他跟你是什麼關係？好嗎？就當為了他。」
他整個人慢慢靜下來，緩緩呼吸著，臉上漸漸滲出悔疚。
他閉上眼：「我是他從前公司的總經理，他手頭上有幾家投資公司，其中一家就是力都投資。」我從來沒有在一個中年人臉上看到這樣內疚的表情。
「他現在到哪裡去了？」這是我最想要知道的部份。
「他不在了......我意思是，死了，懂嗎？我能講的就這樣多，也是我能為他做的。」他低聲說：「這是個死胡同，別想著要查下去，你會惹麻煩，也別讓他們曉得你知道Edward的事。」他認真地看著我：「今天的事，我不會告訴任何人，你自己小心。」
「好。」我小聲回答，從他的表情看來，我知道他是說真的。
他點點頭，靜悄悄地步進黑暗中，離開酒吧。
看著他推門離開的身影，我心裡只有一個問題：「我現在該怎麼辦？」

第十四章 不安

幾個晚上我都被內心深處衍生的不安驅動，我應該怎麼辦？是不是要繼續尋找下去？還是應該聽張偉說的話？該死我沒理由為了一個完全不認識的人，犯得著得罪曾經跟我出生入死的朋友－－還是說，他們不是我的朋友？
於是連續幾天我都凌晨五點鐘起床，比平常更早的穿上跑鞋、運動褲、帶上我的耳機，繞著校園跑了一圈又一圈，直至我體內想要幹些什麼的衝動，都隨著氧氣吸入和二氧化碳呼出，被完全釋放掉為止。
無論我跑了再多的公里數，我也想不出來，Edward仍然是個謎。
有時複雜迂迴，比不上迎頭一擊。
心念一動，我忽然想到我應該去問一個人，雖然不知道結果會怎麼樣，至少我能得到部份的真相。
我深吸一口氣，繞過圖書館，跑到了體育館的附近停下來，大口大口的喘著氣。
果然，那個人已經在這裡了，那個長髮俊美、渾身肌肉的傢伙在體育館裡面做著彈跳疾步的練習，全身因大汗淋漓而在黑暗的場館裡閃閃發亮。
「噢，是誰！」他扭過頭看到我，氣吁吁地說：「欸，你來幹嘛.......這麼早就在跑步？」
我停在體育館大門旁，手撐在膝蓋上：「你也很早。」
「下星期就是拳賽，幾天後已經是體檢，我不能夠鬆懈，所以在正式練習前自己再加操，」他朝我走過來，甩甩濕答答的頭髮：「這把長髮看來也要剪掉了。」
這好像比Edward的事還令人驚訝：「什麼？你要剪成短髮嗎？」
「不是短髮，而是剃成skin head，長髮會令我在視線上、動作上也被拖慢，故意在最後才剃掉，能讓自己在最後階段加快速度。」
我拉起T恤領口抹汗：「我想像不到你沒有長髮的樣子。」
「我也想像不到，」他聳聳肩：「我由十三歲開始就留長頭髮。」
所以他是認真得不得了，我懂他的意思。
「我礙著你嗎？」我問道，坐到體育館旁邊的長椅上。
他搖搖頭：「我也要休息一下，」他在長椅旁一個袋子裡掏出兩支法國礦泉水，拋了一支給我：「你來一定有目的。什麼事？」
我抿抿嘴，把瓶蓋扭開，往喉嚨灌下一大口：「沒什麼，我只是來看看你而已。」
「操你的，不可能，你不是那麼簡單的人。」
「最少我們是朋友。」我有點不好意思：「......我以為我們是朋友，經過天比高的事之後。」
他沒有回答，忽然別過頭來盯著我，赤裸著上身的他，身形看來完美無瑕。天啊他是想勾引我嗎？這念頭在我腦海裡瞬間閃過。我可沒有搞同性戀的準備。
「我們是朋友。」他乍然道，臉上對我展現少有的微笑。
我忍不住也笑了，兩個人像小孩子一樣倚在長椅上咧嘴笑起來。
「那麼，如果這一次比賽你能贏的話，你會當上港隊的拳手？」
他緩緩點頭：「我一定會贏，沒有如果。同年齡同級別的拳手裡面，體格能夠比得上我的不多，即使是職業拳手，我也有信心擊倒他們。」
「然後參加香港代表隊參加奧運？」我問。
「外圍賽能不能打進決賽，那要看運氣－－最少我能把一些英國訓練模式引進港隊訓練裡。」他閉上眼睛養神：「我也能夠因為知名度提高，而跟俱樂部簽約當上職業拳手。」
我皺起眉頭：「你家族的生意呢？」
「我唸的是法律系，本來就跟家裡生意沾不上邊，而且我也沒想要繼承的想法。」他的聲音聽來冷漠，像說著跟自己不相關的事：「我有一大堆堂兄弟姊妹，每個人都在奮力討好我的祖母，攢得更多家族的生意股份。對我來說，這件事討厭得很，我可不想侍候家裡那個英女皇。」
我不知道為什麼抬頭看著體育館的天花，透過頂端的幾幅玻璃，可以看到魚肚白的晨空中，有幾朵雲彩飄過。
「我猜，我會很快在報紙上看到你，」我說：「年青拳手帶領香港代表隊，打進奧運。」
他語氣充滿自信：「一定會，我會讓全部人也看到我。」
對，是時候問一些我真正想要知道的事，如果再理不出任何頭緒，我大概好幾天晚上也睡不著。
我張開嘴想要問，又閉上嘴巴，再張開嘴，再閉上，像個笨蛋一樣。

「來吧，你有事情要問我嗎？」他雖然閉上眼睛，還是能嗅到空氣中的不對勁。
「我想要知道Edward的事。」
他把眼睛睜開來，依舊悃意地坐著：「Edward的事......」
「我想要知道他是誰，我知道他對rick很重要。」
「不，」他斬釘截鐵地說：「不止rick，他對我們每一個人也很重要。」
噢我沒料到忽然他會這樣坦誠地告訴我，看來我能夠追問下去。
「他是個怎樣的人？」我問。
「他是我們的導師、導遊，指引著我們往更明確的方向。他改變了我們當中每一個人、每一個。」
他的口吻就在描述一個聖人，虔誠得讓人咋舌。
「他現在在哪裡？已經畢業了嗎？」我戰戰兢兢地問，這是我跟Bella最想要知道的問題，究竟他發生什麼事了？
「你在套我話嗎？」他直接問道。我心裡在狂罵自己，看來我是搞砸了這件事，他媽的。
我搖搖頭，依舊說不出話來，呆呆地看著地板。
「下一次聚會，我們會把Edward的事告訴你。」他小聲說：「反正你已經贏得了我們的信任。」
我目眩神迷地看著他，不知道應該如何反應過來。他們會把我苦苦思索的答案直接了當地告訴我？
「怎麼了？」
我遲疑地說：「我以為我還沒有資格。」
「你現在有了，」他把腦袋歪向一側：「你很快便不再是新入會的成員。」
我腦袋反而混沌起來了，媽的，我猜我需要喝一杯。

我突然醒來，茫然地看著眼前的一切，我剛才睡著了嗎？這是我從來沒有在課堂上發生過的事。我眨眨眼睛才想起來，這一課是笨女人因為加班來不及上的文學課，我來是為了替她寫筆記......大概是這樣吧？課室裡黑漆漆一片，在我睡著的時候，我唯一覺得有意義的課堂，偏偏同時也是旁聽課的文學課已經告一段落。我搖搖頭，迷糊地摸索著扭開燈的開關，然後回頭。
操！有一個人影正坐在教師桌上，雙腿併攏地交疊著，低下頭看不清表情！一陣驚愕感覺席捲而來，我揉揉自己的眼定神一看。
媽的，是那個叫張克的講師，他正坐在桌子上，鼻子上架起一幅眼鏡，正端看手上的一疊文件。
「噢，你醒過來了？」他莞爾一笑：「我沒有開燈，想要環保一點。」
我長長呼了口氣：「天啊你嚇死我了，你在等我嗎？」
他微笑著說：「我打算把功課親手發回給你。」
我上前接過那疊論文，上面標寫著一個很高的評等，我皺著眉看他。
他笑著說：「你這一份功課是全班裡面最高分，比本科生做得還要好。」
老實說，我嘴角不自覺上揚，畢竟這一門課完全與我過去所學的無關。
「別自滿，你只是比較聰明而已。」他繼續說下去：「還是決定不轉本科嗎？你很有天份。」
我默然點頭，不置可否。
他說著自己也笑了：「算了，你怎麼可能會被一個外來的講師說幾句而轉修別的學院？最近很累嗎？
我再次默然點頭，最近發生的事可不少。
「累可能是因為睡不夠，睡不夠可能是因為，心裡有很多不安。」他淡淡說。
「不安？我沒有什麼不安。」說罷馬上感到一陣說謊出現的羞愧。
他跳下教師桌，慢慢走到我面前：「你沒看到你剛才驚惶失措的樣子，一個人醒過來會怕成這樣，他心裡的陰影可不少。」
「也可能是因為......有人在裝鬼嚇我。」我語氣中帶著戲謔。
他從容一笑：「那個小女孩呢？」他說著我忍不住眼珠一轉，他馬上逮到我的小反應：「噢現在是女朋友了，對嗎？」
我再三點頭，感覺自己被他吃得死死的。
教室裡除了我跟他之外，空無一人，光管透出柔軟的燈光落在我們的臉上。

「現在，我感覺到你的誠實了，你要跟我說什麼嗎？」他輕聲說。
我抿抿嘴唇，還是察覺不到身體內想要說話的需要。
直至他忽然開口。
「這是我在這家大學最後一課。」
我抬起頭，他的表情在一瞬間變得柔軟，他看上去變得那麼溫柔、年齡也忽地老了不少，看著他眼角的幾道皺眉，我的心有點揪在一起的感覺。
「我要回去自己原來的大學任教了。」張克低聲說：「我想我離開之前，有責任跟你說－－你很聰明，聰明的人卻特別孤獨。」
他究竟是什麼人，怎麼他就像個讀心者一樣，知道我在煩惱什麼？
「我.......有一些煩惱，」該死我在幹什麼，我不能自控地把話說出口。
他點點頭，讓我繼續說下去。
「我從小朋友就不多，我現在好像終於找到了，卻覺得看不透他們是不是真正的朋友。」靳瑞！停止說下去，你已經說得太多了！「我知道我很孤獨，我好怕，我不知道該不該信任他們......」
他神情悲傷地看著我，走到我的面前，沒有踫我，只是認真地看著我雙眼。
「我想起一件事，其實我有朋友，在小學的時候我曾經有一個朋友。有一個小胖子，常常留在我的身邊，我說書包很重，他會替我扛；我整天不說話，他會陪著整天不說話，坐在我旁邊。在別人的眼中，我跟他像好朋友一樣，事實上我們從來沒有真正交談過幾次，上課、下課，他也靜靜跟在我後面。」媽的，我的眼怎麼好像感到暖意，我是想要哭嗎？「有一天在球場，一群小男生走過來，想要找我踢球。我記得小胖子看著我，眼裡充滿盼望，他知道這也是我一直渴望的事。但我沒有回看他，我跟那群男生說，我不認識這個胖子，別理他。他的眼神立刻變了，我知道是因為我打從心裡看不起他，儘管這樣，我還是頭也不回地拋下他，走到球場上，讓他剩下自己一個人。」
對，我現在是想要哭了。我的聲音慢慢弱下來，眉頭緊皺，痛苦一點一點往我臉上累積，我感覺到自己是如此的脆弱。
「從那一天開始，小胖子沒有再跟在我的後面，他只是遠遠的看著我。我猜他一定沒想到，一個他信任的人，會對他造成傷害。現在，我懂得他在想什麼了，我看不清我的朋友究竟是怎樣的人......」
「有時候，你要先原諒自己。」他柔聲地安慰我。
我知道自己嘴唇在微微抖顫：「我可以信任他們嗎？」
「我只知道，我們需要朋友來分享的，往往是淚水而不是歡笑。」他搔搔我蓬鬆的頭髮：「這是我能告訴你的事，你這個古怪的旁聽生。」
「你才是古怪的老師。」我反唇相譏，低下頭擦擦眼睛，不想要讓他看見我盈眶的淚水。
「瑞，」他手指挾著一張卡片交到我手上：「有什麼事情，歡迎打電話給我。記著，我一定會幫你。」他的眼裡充滿承諾，緩緩把搭在桌上的外套穿在身上，轉身離開。
「欸，」我叫停他：「為什麼你要照顧我？」
他低聲說：「我看到你，像看到從前的自己－－那時候我還不知道，在最順境的時候，不幸會驟然降臨。」他的藍色眼珠閃著光芒。

第十五章 道別

「什麼？我才剛下班，你便要出去了嗎？」詩雅問。
「對，有個聚會我必須參與。」我小聲回答。
她站在房間中央望著我，喃喃說著：「可是今天我剛好衣服都拿去洗了。」她說著慢慢彎腰脫下黑色絲襪，她的腿好美，我知道她的意思是什麼，這是我們的暗語：「我大衣裡面什麼都沒穿。」
我突然撲上去把她壓在牆上，猛親她的臉頰、脖子、嘴巴，然後很快便把她的大衣掀上去，雙手抱住她的屁股。
「噢......別這樣，你不是衣服都已經穿好了嗎？」她呼出熱騰騰的空氣說。
「我再穿一遍好了。」說著我用手指抓住她的內褲邊緣，一下子把它褪下，懸在她腳踝的位置
她的腰部以下赤裸著，我馬上跪下來，把嘴唇輕輕印在她大腿上，她呵氣愈來愈重。
「你不是趕時間嗎......噢！」她沒有空閒說話，我把她雙腿微微分開，把臉湊到她的下面去，用舌尖舔著她的敏感部位，她當下大聲呻吟起來，頭別過去另一個方向，手指卻抓住我的後腦勺，想要我舔得更深。
「你這笨女人....」我抽出頭來仰望著她一臉痛苦，又再埋頭用舌頭繞了一圈又一圈，她終於浪叫起來，呼吸急促得幾乎斷氣。
我忽然停下來，她皺著眉高呼：「怎麼了，你要走了嗎？」
「不，」我邊跟她熱吻邊解開自己的褲頭：「離開之前我還有一點時間。」說著我抓住她的屁股，一舉插進去，她忍不住尖叫了一聲。
「他媽的白痴......」她在我耳邊呻吟著。
「他媽的笨女人......」我卻溫柔地說，吻著她的臉頰。

我今晚出現在密室是為了參加聚會，為了知道關於edward的事。我坐在中央的桌旁，我知道我就是他們其中一份子，像奇夫跟我說的一樣。
今晚的密室內沒有女伴，我們幾個端著紅酒杯不住乾杯，麥恩叼著雪茄跟阿當聊個不停，自從打敗老爸後開朗不少的泰萊聽著默默微笑，哥倫自顧自在抽大麻傻笑。只有奇夫拉著rick在旁邊的梳化上耳語，rick木無表情地瞧著我看。
他眼裡看著我，又不時瞧瞧奇夫，好像隨時準備好大發飆，卻又像什麼事都沒有發生，陰晴不定。
十分鐘後，rick抬起手來示意，然後跟奇夫站到我們當中，奇夫一如以往率先舉杯說：「承蒙玫瑰之名，我們集於這房間展開聚會，發譬直至玫瑰枯萎前，不告訴任何人關於密室之事。」他說話時rick的眼神有點異樣瞧著他。
「紅色是好的！各位，敬玫瑰！」
大家同時舉起酒杯，齊聲高喊：「敬玫瑰！」
我忽地也舉起杯來：「敬玫瑰！我能問一個問題嗎？」
rick灼熱的目光由奇夫轉到我的身上，奇夫渾然不覺：「怎麼了？」
「我猜......」我點點頭：「我應該有資格知道Edward的事。」全部人頓時沉靜下來，焦點放在我的身上。
雖然每個人都在看著我，我心裡卻充份明白他們看的是誰，rick。
我把詢問的目光投向他，他繼續木無表情地看著我。
奇夫皺著眉瞥他一眼，然後朝我微微搖搖頭。
我猜他的意思是，我還是沒有那個資格。
rick卻出乎意料地歪著嘴笑起來，雙眼透著溫暖柔和的目光。
「你說得對，你是我們其中一份子。」他扭過頭去環顧正舉起杯的眾人一眼：「我們應該讓他知道，Edward對我們有多麼重要。」
我刻意在他說話時偷瞄阿當一眼，他明顯感到心不在焉，臉色在沉下去，目光散渙。
麥恩聽到後從嘴裡放下雪茄，正色道：「對，瑞這一次替我們走了關鍵一步，他有這個資格。敬Edward。」
眾人再次齊聲高喊：「敬Edward！」只有阿當反應遲緩地慢慢才舉杯，一口紅酒久久未能咽下。

「那麼誰先說呢？關於Edward這個人，應該從哪裡說起......」麥恩慢慢坐下來，喃喃自語：「還是讓我先說？」
「不。」
rick忽然搖頭，淡淡說：「如果要說的話，應該讓阿當先說。」
奇夫聳聳肩，憂心忡忡地看著阿當：「阿當，你介意告訴瑞關於Edward的事嗎？」
我不由自主地咽了口口水，究竟Edward為什麼說要保護阿當？
只有一個原因。
阿當深深的吸了口氣，為將要說的做好準備，然後開口。
「Edward是我們當中最特別的一個，他指引我們每一個人變成今天這個模樣，而且，」他頓一頓，緩緩說：「Edward是我哥哥。」
什麼？阿當就是Edward的弟弟？我發現我的酒杯空空如也。我腦袋也跟酒杯一樣，空白一片反應不過來
接下來就是關於Edward的歷史。
像電流快速經過心臟引起的餘震。
Edward懂得所有事。
「我們能夠做到的，rick，別猶疑。」Edward在直升機上微笑著說：「我們要追逐的，是太陽。」
「這叫期指，」熟識金融的Edward旗下有數家投資公司：「力都投資以後由你打理。麥恩，可卡因別抽太兇，給我清醒一點。」
「你給我停手！」Edward一拳狠狠抽在奇夫臉上，留下他第一道疤痕：「在英國時你可以在酒吧任意胡鬧，你要留在香港，我會給你找到意義。」
「瞄準目標後，你唯一要做的，是奮力去拉動板機。」Edward拍拍沉鬱的泰萊肩膀：「找人去把方國滔他媽的找出來－－以後復仇就是你唯一要做的事。」
「他媽的給我聽著，」Edward掐住發酒瘋的麥恩的脖子：「那些古人都死掉了，別再管這組織過去的成就。現在是我們的，這是我們的世界，別搞砸了！」
「我真想把這密室炸毀，」Edward躺在滿是空酒瓶的密室地板上喊叫：「奇夫！我們來把你家族的文明狠狠破壞吧！」
「我的好弟弟！」Edward親了阿當臉孔一口：「你們看看他的肌肉，他就能夠用這身肌肉把大學裡面的女生都泡回來！」
「今天晚上我們不要叫女伴來，我們兄弟們來喝點酒吧......」
「奇夫你在幹什麼？往我肚子上猛揍吧，我可不怕你呢！」
「快點！全部人給我擠進來，我們試試超載的飛行是怎麼一回事－－－」
「rick，我告訴你，別輕易放過自己，那是最可怕的自毀行為。」
「下一年讓這個小子進來好了，我們需要中國的勢力，找人到校長那邊做點手腳。」
「這他媽的不是童子軍！你們懂我意思嗎！」
這一支是Edward的軍隊。
每一步只要聽從Edward的指示，永遠能成功。
我們下一步要怎樣做？聽從Edward的命令。
我們往哪裡走？往Edward手指朝著的方向走。
投資公司門外圍了一圈又一圈的人，會議室內每個人振臂歡呼，Edward淡淡說：「再拋點貨吧，跌穿一塊，恆生指數一定會垮。」他們依靠內幕消息來預測跌市賭期指，多次令他們大賺特賺，攢到普通人花幾輩子的鈔票。
「紅色是好的，我告訴過你們，大部份紅色的東西，也是好的。」Edward說。
這是Edward嗎？
小型飛機、直升機、遊艇、性愛派對、跳傘、打鬥、濫交......
我從不認識Edward這個人。
不，我認識Edward這個人。
他們每個人裡面，也有Edward在。
Edward是個他媽的傳說，他有瘋狂的一面、有感性的一面、有矛盾的一面、有體諒的一面、有貪婪的一面、有黑暗的一面、有幼稚的一面、有成熟的一面。
Edward沒有離開，他一直在存在，公子會本身就是Edward。
操他的Edward，我已經深深地認識他。
他們每個人口裡都把Edward奉若神明。
偏偏Bella說過，Edward在最後的電話裡面曾經向她求救。難道這件事跟他們幾個人無關？還是說......
「那麼，」我在大概聽了大半小時Edward的英雄事跡後，提出最重要的問題：「Edward現在身處什麼地方？為什麼你們之前不告訴我關於他的事？」
一陣漫長的沉默出現，剛才口若懸河的眾人鴉雀無聲。
密室中每個人在四目交投，各人都在看著彼此的眼光，你看著我、我看著你，沉默籠罩住他們當中。
對，Edward是死了，一定是。
很久以後，rick低聲打破沉默：「Edward已經走了，他已經不在。」
我沒有作聲，等待他繼續把Edward的死因說下去。
「他是一個偉大的人，他......」
rick還沒說完，阿當忽然打斷他：「急病。」
我用餘光瞄到rick深邃地瞧著阿當，眼裡閃過一絲譎異，麥恩搖搖頭嘆了口氣。
「急病？」我忍不住再問一遍確認。
「他在去年患病死了，我們只是不想要提起他......」
「敬Edward。」奇夫霍地再次站起來，高舉酒杯。
「敬Edward。」「敬Edward。」「敬Edward。」「敬Edward。」
「敬我們永遠的Edward。」rick低聲說，阿當眼裡已經有了淚水：「他永遠都在。」
我還以為真相離我只有一步之遙。
原來他們他媽的全是Edward的信徒，Bella想太多了。
我唯一能做的，是高舉酒杯：「敬Edward。」然後仰頭一飲而盡。
「還有一件事，」rick說：「今天晚上是奇夫最後一晚參加聚會。」
不知怎地，經過上次跟奇夫的對話，我心裡隱隱猜到這件事會發生。

「奇夫要離開？」阿當相當驚訝地瞧著rick：「不行！不可能！」
奇夫再次站起來：「對不起，各位。我已經報名參加青年拳擊挑戰賽，這邊的聚會－－－我需要長期有規律的生活來保持身體質素。」
麥恩嘿嘿笑了兩聲：「你他媽的在幹嘛？拳擊只是消遣的玩意。」
奇夫斬釘截鐵地搖搖頭：「我想當職業拳手，酒精、毒品、女人我都不能再多踫。」
「還有男人呢......」哥倫低聲譏諷著。
奇夫竟然沒有動氣回嘴，默默的低下頭等待大家的首肯。
「希望你們能夠明白，這一次我很認真。」奇夫平靜地說。
所有人在看著rick，靜待他如何發落。
「奇夫已經跟我商量了很長的時間，我尊重他的決定。」rick解釋，我想起那次會議室中他跟奇夫吵架的事。
麥恩聳聳肩：「我沒意見，反正跟錢無關的事，我不愛費心神。」
阿當沒有再說什麼，只是有些不悅地搖搖頭：「規矩是沒有人可以在畢業之前離開......」
「會員裡面也不能沒有杜格拉斯家族的成員。」泰萊冷冷道。
「規矩？如果依照規矩，哥倫根本不能加入我們。」rick淡淡地說，哥倫瞥了他一眼：「瑞也一樣。現在時代變了，不能凡事講求老規矩。杜格拉斯家族成員的事，日後再說吧。」
話甫說完，奇夫深深地擁抱rick來表示謝意，良久說不出話來。
「現在規矩都沒了，早晚會出問題......」麥恩口中念念有辭，對泰萊使了個眼色，泰萊搖搖頭不置可否。
「那麼奇夫離開以後，儀式由我來主持，大家沒問題？」我從rick的臉上看到疲憊：「今晚是奇夫最後一晚，我們盡情慶祝。」
「明天我需要接受體檢。」奇夫臉上擠出勉強的微笑：「對不起，酒只能喝一點點。」
rick嘆了口氣：「女人總可以了吧？」奇夫聽了笑著點點頭。
「各位，敬奇夫！」rick茫然地說：「喝完這一杯，我們到遊艇繼續。」眾人都點點頭，事實上誰也再沒這種心情狂歡。
在眾人交杯仰飲之際，我瞧到了rick盯著奇夫的眼神。
憐憫的眼神。

凌晨四點鐘，我再次竄進房間的被窩裡，詩雅赤裸著軀體在等我，我用臉感受她身體的溫度跟體香。
「回來了？」她睡眼惺忪地嘟嚷著：「這麼早？」
「沒有事情比你更重要，」我吻吻她的肩：「而且，他們在我心目中已經不再可怕了。」
「他們？誰是他們？」她瞇著眼問道。
「我的一群好朋友，有機會介紹你給他們認識。」我忽然想起一件事情：「你記得你曾經迷戀過拳擊社那個長髮男生？他好像將會出戰公開拳賽，我帶你去看，好嗎？」
「誰？我都忘了.....喂！天啊你在幹嘛！」我沒有理會她在裝糊塗，掀開被子再次鑽進她雙腿間去......

第十六章 活著

我傻傻地站著，像個已經死去的僵屍一樣，瞧著眼前各人嘴巴一張一開，心不在焉，一點都不知道他們在說什麼。心裡猛然怦怦跳動，血液往腦袋湧去，全身動彈不得。我想說點什麼，但心裡卻一遍又一遍地回響著一句話。
時間回到幾個小時之前，我當時剛上完解剖課，在酗酒後的下午還要觀察屍體內臟，實在不是一件樂事。拼命忍住當場吐出來的衝動，下課後慣常地在校園走動，盤算著今天晚上要不要去突擊詩雅工作的雜誌社。
在回宿舍必經路徑的草坪上，遠處瞧見圍了一大群人密密麻麻地站著，不知怎麼了，我心裡一陣不安，驅使我小跑幾步往人群裡鑽，好不容易鑽進去，頓時覺得迷糊起來：兩個男人看來在互相爭吵，旁邊分別被幾個男生勸阻想要拉開他們。
是rick，他面無丁點表情地站著，冷眼望著面前身材高大的男人千方百計衝開旁人朝自己衝過去。
我二話不說，也馬上撲上前隔在兩人之間，想要推開來人，定神一看，覺得渾身發冷。
該死，那不是別人，是理了短髮的奇夫，他的胸肌像要隨時爆開來，脖子上血管澎漲著，臉上卻空洞呆滯，帶著疑惑與憤怒，想要掙脫開我們往rick衝過去，我知道他已經隨時準備發飆。
「奇夫！冷靜一下！」他甚至好像看不見我，雙眼佈滿紅絲，越過我直瞪著rick：「欸！奇夫，我是瑞！你先告訴我是怎麼一回事！」
他沒有回答，往右方瞥了一眼，我知道事情不秒，在我還沒反應過來的瞬間，他忽地右臂一振，後肘超乎常人的閃速一縮一伸，叭一聲重重擊在本來拉住他右手的六尺高男生臉上，男生馬上應聲摔在草地上，引起旁邊人群嘩然。
我馬上起了雞皮疙瘩，我可不能夠擋得住憤怒的奇夫，也不認為在這大學裡面誰能夠阻止他，除非是rick......媽的，我現在不就是要阻止他把rick的臉打得一塌糊塗嗎？
「你們究竟在吵什麼！」我扭過頭去問，手上的力量漸漸失去，快要擋不住奇夫：「冷靜一點！停下來！」
rick此時終於開口，冷冷地說：「那跟我無關，你別瘋了。」他話甫出口，奇夫低吼一聲，奮力撥開旁邊另外兩個人，媽的，現在只剩下我在擋在兩人之間，其他公子會的人到哪裡去了？

「你先給我冷靜，別在這裡吵！」我朝奇夫大喊，他好像終於聽到我的聲音，失去長髮的他睜圓雙目瞅著我，呼吸重得像機械運作一般，寒意立刻湧上我心頭。
天啊我可沒有把握能制止他，rick你快跑吧，我心裡這樣想，rick卻一點逃跑的意思也沒有。
我怎麼可能要求一個馴獸師丟下失去控制的野獸？
時間仿佛凝滯不前，實際上不過短短幾秒間，我根本不知該如何處理，腎上腺素在體內不住上升，呼吸也狂亂不已。
奇夫把頭微微揚起，低吼著：「你給我滾開！」
「別這樣！奇夫......」冷靜，我唯一要做的是保持冷靜，奇夫可是個能在半分鐘以內把人打得失去活動能力的怪物。
「我說你給我滾開！！！！！！－－－－－」
他轟然大吼，忽地左手繞過我肩頭，緊緊掐著rick的衣領想要把他扯到身邊。我當然知道後果，當下抓住他的右手，制止他揮拳打爛rick的臉。
「媽的！操你媽的！冷靜一點！」我害怕極了，只能竭力穩定自己的呼吸：「他們會報警！別驚動警察！最少別在這裡！」
奇夫聽了後，皺眉盯住我，好像被我說的話難倒了，抓住rick的手力道慢慢緩下來。
「先好好說.......好嗎？」我一手指向人群：「你看有那麼多人在看著，你會被退學。」奇夫開始減慢呼吸，努力抑制住體內如馬般奔湧的血液，搖搖頭瞧著我，又瞧著rick，rick依舊是木無表情跟他對看。
「是因為什麼？」我低聲問，儘量想要平伏他的情緒，屏住呼吸等待他們的答案。
人群後方傳來急促的腳步聲，跟對講機的聲音，我知道是警衛員來了。
我有些心安，最少能夠把奇夫拉住，不致場面不可收拾。
「是你幹的嗎、是你嗎？」奇夫小聲說。
他明顯不是在問我，而是在問我身後的rick。
「怎麼了？」我也蹙眉瞧著奇夫，他臉上的汗珠清晰可見。
我發現他身體在打著哆嗦，眼裡慢慢泛紅，喃喃再問一遍：「是你嗎......告訴我，是你幹的嗎......」
「我已經跟你說了，不是我。」rick冷冷地回答。
奇夫眼淚已經湧出眼眶：「是你，一定是你......你知道那對我有多重要嗎？」
rick繼續說出同一答案：「不是我，與我無關。」
「是你.....你就愛這樣幹......」奇夫終於放開了rick，低下頭來，眼淚一滴一滴由下巴淌下來：「Edward那次你也是這樣，這一次也是.......」
Edward，咽了一口口水掩飾心頭震動。
rick突然說道：「你少來胡說八道！你永遠不懂負責任是多麼的重要。」
「我有負責任，你知道我花了多少心血在裡面.....」我首次看到奇夫哭成這個樣子，整個人不住抽泣：「這種國際賽事很少會在亞洲舉行，你為什麼要這樣做......」

「我沒有做什麼。」rick低聲說。一個大學警衛已經穿過人群，走到我們附近幾步以外的範圍，只是不敢亂動。
rick把頭別向一邊，不想要直視著奇夫。
奇夫哭得眼淚鼻涕都粘在臉上，咬著牙瞪住rick，一字一句地緩緩說：「你－要－不－認－了－，要－不－把－我－殺－了－」他淒然擦一把眼淚：「你沒有變過，我就知道，不該相信你......我不該相信你！」
rick睜大雙眼，語氣中帶著不屑：「對，你不應該相信我，我只是為了你好。」
「你不是......你不是！」奇夫凌厲地瞧著rick，rick也瞪大眼睛瞧著他。
我頓時心跳加速，幾乎能聽到自己血液流動的聲音，噢我應該做些什麼嗎？
兩人望著彼此，rick臉上充滿了某種情感，憐憫的眼神再次出現，同樣地，奇夫眼淚底下也透著另一種情緒，透過長睫毛散發出來的，是恐懼？是憎恨？還是.....愛？
我完全停止了呼吸，默默看著兩人對看，氣氛由緊張漸漸變得異樣，看著他們，我感覺自己的心揪成一團，時間像過了一小時那麼長。
突然地，奇夫停止了哭泣，眼神聚在我臉上。
「瑞，謝謝你。」他咬咬嘴唇止住哭泣：「再見。」
然後他整個身體像鬼魅一樣，經過警衛跟他打倒的男生們，乖巧地漠然離開，誰也不敢攔住他，隱沒在人群裡面。
警衛這才扶起受傷的男生們，我乘這時間低聲向rick問：「發生什麼事？」
rick冷冷地看著奇夫離開的方向，理順自己的衣領，冷冷地說：「他是個他媽的瘋子。」
「你們在吵什麼？」我輕聲問，想要在警衛過來之前了解清楚。
「拳賽的事。」他面無表情地說，眼神仍然瞧著奇夫離開的方向：「他過不了體檢，身體內懷疑有禁藥成份。」
我靜了下來，用感到不可思議的眼神看著他，他的臉像冰山一般冷漠。
我終於知道發生了什麼事，腦海裡閃過奇夫昨晚最後摟住一個女伴接吻的畫面。
是酒嗎？還是那個女人......？我心臟跳動好像弱了下來，身體不能動彈。
「他媽的，為了這種小事竟然跟我動手動腳......」rick口裡在悻悻不平地嘟嚷著。
我不禁嘆了口氣，小聲問出同一個問題。
「是你嗎....是你幹的嗎？」我語氣裡充滿懷疑跟憤怒。
「你他媽的給我閉嘴！我說，那不關我的事！」rick對我吼道，平日的溫暖態度立即分崩離析。
是他，絕對是他幹的。我覺得像是被他在臉上扇了一巴掌。我為什麼要阻止奇夫？
他活該，他活該。
「他活該....」rick拍拍我肩：「他活該.....別跟警衛亂說什麼。」
我說的是rick活該，他說的是奇夫活該。

他叫薛奇夫，二十一歲。他左手跟右手各有一支升空火箭圖案的紋身，我記得他跟我說過，他最相信的人，是rick。他體格壯碩得能夠在一分鐘內撂倒任何人，他就個他媽的人肉移動坦克。脖子一縮，左手虛晃伸出右臂，肌肉收緊，發炮。他應該為自己跟政府申請牌照，證明他整個人就是個武器，讓街上的流氓有所防備。
奇怪了，今天我怎麼跟人群這麼有緣？明明我平常就是個喜歡獨來獨往的人。大學新建的教學大樓外圍站在幾圈人，人群中每個人拿著手機不斷發出短訊告知別人消息，或是竊竊私語，或是相互盯視，救護車聲音遠遠傳來，在校園中迥響。
我傻傻地站著，像個已經死去的僵屍一樣，瞧著眼前各人嘴巴一張一開，心不在焉，一點都不知道他們在說什麼。心裡猛然怦怦跳動，血液往腦袋湧去，全身動彈不得。我想說點什麼，但心裡卻一遍又一遍地回響著一句話。
「他是我的朋友，讓我過去！」警察圍起了藍白色的封鎖索帶，不讓任何人越過，我跟他們解釋一遍又一遍，他們好像聽不懂一樣。
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生，讓我過去！」
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生，讓我過去！」
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生.......」
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生......求求你，讓我過去。」
幾個小時前，他還是會呼吸、會說話、運動神經驚人、外表美得像天使一般的青年，幾小時後，他就成了個冷冰冰躺在地上的物體，他的長髮已經剃光，現在的他看起來面目模糊。
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生。」
「他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生。」
我還是說著這句話，希望警察能讓我湊到他的身旁，在他的耳邊說幾句話。
誰曉得呢？也許從高空跳下來的他靈魂還沒飛遠，能聽到我說幾句話。
「我們是朋友。」我這樣說，就跟他曾經在體育館跟我說的一樣。
他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生。
他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生。
拳擊社的主將，他將要參加國際賽、代表香港隊出戰奧運，他要讓全世界都看到他。
他永遠都是二十一歲，他永遠停留在二十一歲了。
他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生，他是我的朋友。
密室內，另外五個人不吭聲盯著我，阿當、泰萊、麥恩、哥倫，跟rick，都在看著我。
「有一個人死了，奇夫死了！」我聲嘶力竭喊著：「現在有人死了，這件事一點都不酷！」
我的聲音緩緩在房間裡傳來傳去，阿當跟泰萊面露哀傷的神情。
rick皺著眉瞧著地板，胸口起伏不止，良久不能說話。
「你們打算什麼都不說嗎？奇夫從天台他媽的跳下來了！該死！」我說不下去，眼淚立刻湧出。：「rick！你答我，是你幹的嗎？該死....你答我！」
他臉上佈滿驚惶失措，眼光失去焦點，臉色變得蒼白憔悴起來。
「我問你啊......是不是你，現在他死了！你應該知道他承受不了！」我握緊拳頭等他親口承認自己犯了不可挽回的錯。
終於，rick的嘴唇微張，緩緩吐出幾個字。
「我.....我沒有.....那不關我的事，不關我的事.......」
我雙膝跪地，低下頭，把臉埋在手裡面：「這樣對他實在太殘酷了，為什麼....」
阿當平靜地走過來，屈膝跪下，抱住我的肩：「別這樣，瑞，別這樣。」
「反正，他又不是第一個。」
我怔住了，抬起頭來，瞧著剛剛說話的哥倫，他眼神裡冒著透骨的冰冷－－冷得讓人心悸。
我推開阿當，撲上去用盡力一拳打在哥倫臉上，他鼻子發出詭異的咔一聲，鼻樑被我打歪了，鼻血滴在地上，整個人應聲倒下。幾隻手緊緊抓住我雙臂，制止我瘋狂怒吼的我把他活生生打死。
「你－－們－－瘋－－了－－」我掙開雙手後退幾步，扯喉大喝：「你們都瘋了！」
然後我跑出密室大門，衝出宿舍，進入外面寒冬刺骨的夜晚，頭上月亮亮得讓人發慌，我倒在宿舍前的草坪上。幾小時之前，奇夫還活生生地在這個地方。
他叫薛奇夫，二十一歲，法律系三年級生。
他是我的朋友。
公子會在沒有他跟Edward之下，仍然會照常運作。

第十七章 脫離

這些年來，我一直渴望感受著真實的感覺，真實得令人血脈奔騰、千鈞一髮的危機感，甚至與死亡擦身而過的快感。而如今，死亡成了我最害怕的事，有什麼比死亡直接擊中你更值得可怕，就是發生在你身邊的人身上。我絲毫不敢亂動，原來這麼多年來我說的真實感完全是葉公好龍，危險、屍體近在咫尺，我怕極了。我已經兩個星期沒有出席rick他們的聚會，也沒有接任何電話。把自己關在宿舍房間裡的兩星期，每天靠詩雅下課、下班後補給物資，小房間中有不同的飯盒、錫罐跟一臉哀愁的詩雅作伴，我赤裸著上身，彎身整個人縮起來，儘量延長睡眠的時間。
原來到頭來，一個朋友也沒有，我知道我死了，也會像另外一個奇夫一般，被很快地遺忘。奇夫是被rick設計才自殺，他們每一個都清楚這真相，可是沒有一個人要為奇夫說些什麼。
「白痴，」詩雅穿著短褲坐在床邊，輕輕撫著我的臉：「你已經兩個星期沒有上課了，小心會被當掉。」
「我還以為，我已經被退學了。」我閉著眼睛低語，漆黑一片。
「再繼續下去，你快要被退學了......你還好吧？」她問：「我知道你很難過......」
唉。
「你知道我難過的是什麼嗎？」我淡淡說。
房間簡直安靜到了極限，我能聽到自己說話震盪到牆壁共鳴而發出的聲音。
我胸膛裡什麼都不剩。
「那個......跳樓自殺的法律系學生，我聽同學說見過你們聚在一起，雖然你從來不說。跟他有關係嗎？」她忽然問。
「你為什麼不問問我究竟發生了什麼事？」
「你做的事，我不管。」她也躺了下來：「我在乎的，是你。」
我跟她的臉成上下相反的角落，四目交投凝視對方的眼，她原來擁有一雙啡色的眼珠。
我伸手用手背揉她的頭髮：「我以為你在乎的是錢......」
「你說過你是有錢人，不然我怎麼會留在你的身邊？」她微笑起來，臉上泛起紅暈。
我不能再讓她擔心了，於是我低聲說：「放心，我明天會回去上課。」
她呼了口氣：「太好了，我還擔心你會這樣一直下去。」
「如果我這樣下去，你會怎樣做？」我忍不住問。
她瞧著我幾秒，眼裡有了笑意：「離開你啊，你以為你是誰？」
「是嗎？我以為最少我一無所有，我的臉還是很帥。」我瞇眼望著她。
「帥又不能當飯吃。」她朝努努下巴：「你的R8昨天給拖車拖走了，有一輛舊款寶馬重新泊到停車場裡，是我替你簽的名。」
我能想像rick應該在暗中留意著我的一舉一動，留意我有沒有亂說話。
這是他傳出的一個口訊，告訴我，他希望我回去他們之間，他還沒有放棄我。
「我感覺我自己剩下可以失去的，愈來愈少了。」
我漠然說，然後用被子蓋住自己的臉，逃避開這些現實的問題。
我寧願我從來沒有接觸過真實是怎樣一回事。
我在rick眼底，曾經看到內疚，他是這樣的人嗎？難保他這一次只是一時失算？他跟奇夫的關係－－他難道會忍心看著奇夫死而不加以援手嗎？不可能。
我理解他，我理解他是怎樣的人，即使我不能再回到那個組織裡面。
對，可能他們可以若無其事，但我真的不能再回去了。
「我帶你去一個地方，好嗎？」我問。
「我們去哪兒？」
「去懷念一個朋友，一個好朋友。」

體育館整晚都開著，外面放滿了不少同學致哀的鮮花、相片，看來詩雅並非奇夫唯一的仰慕者，體育館正門成了個小花圃。透過敝開的大門能夠看到裡面看來在進行紀念活動，一堆男男女女圍著中央幾個我見過的拳擊社成員，正低下頭低聲誦著主禱文或是分享奇夫生前的往事。他們瞧見我，那些傢伙以為我是來參加奇夫的追悼會，揚手叫我過去，我微笑搖頭。
「你的朋友看來並不孤單，」她牽著我的手嫣然一笑：「不進去嗎？」
「不，不論我們做什麼，我知道那傢伙都不會在乎。」我說：「他最在乎的，已經消散不見。」詩雅聽著抿抿嘴，沒有再說什麼。
我彎身拾起其中一支擱在地上燒剩半支的蠟燭，用在旁邊搖搖晃晃的燭光燃點起來。
「你不是說這樣做沒有意義嗎？」她問。
「這不是為了他，是為了我。」我在臉上擠出一個難看的微笑：「我不會再回去他們當中了，一定不會。」
「我不想多問，」詩雅搖搖頭：「他們指的，是那群二世祖嗎......你的朋友們？」
突然，她的話讓我呆在當場，我回了一個傻笑，一種悲傷竄進身體裡揪住我的心。
「現在幾點了？」
「晚上九點。」
他們大概還沒回去，即使有聚會，也不會這麼早開始。
「我再帶你去一個地方，我想去再看一眼。」
她點點頭，手指緊緊扣緊我的手，我拉著她朝宿舍方向走去。

我輕輕推開密室的門，這裡從來沒有上鎖，因為誰也沒料到玻璃保護的古跡背後還有一道暗門。糊塗之間摸索著燈的開關，其中一顆燈泡啪一聲打開，忽明忽暗地照亮著堆滿酒瓶跟藝術品的密室，這個他媽的古老密室，我曾經在這裡經歷過一切的密室。
我瞥了詩雅一眼，她臉上的表情跟我相反，我很清楚她對這種隱密、古老的地方感到緊張，同時也興奮得不得了，快速地呼吸著，我感覺她的心快要繃出來了，她還能更興奮點嗎？當然，哪個女孩子對於新鮮的事不好奇？
密室裡非常黑，一支紅酒端放在餐桌中央，在廉價燈泡下閃著光茫，我愕在原地，任由詩雅慢慢鬆開我的手，四處觀察，我自己則站在暗處看著她，不想打擾她獵奇的機會。
她用手輕掃堆得成山的藝術品表面的灰塵，拈了拈手指頭：「這些東西......很貴？」
我聳聳肩：「對，大概很貴，我不曉得。」
她眼晴裡開始發亮：「這些都是你的嗎？」
我不想承認，可是也不想否認：「這裡曾經是我們的地方，也就是每天晚上我不見了的原因。」
她皺眉看著我，猶豫了幾秒，忍不住問：「他們是誰？你的朋友們究竟是......什麼人？」
「就像你所知道一樣，一群二世祖，不務正業的人，每天只懂喝酒生事。」我猜我這樣的解釋夠明確了。
「哪裡有二世祖能夠在大學裡面置一個密室？那不叫二世祖，那叫貴族。」她歪嘴笑了笑：「所以你是他們其中一份子，代表你也是貴族嗎？」
我算是貴族嗎？我曾經在中學時候以為自己是一個，但現在已經不再這樣想。
「我說過，我是個普通人。」我低聲喃喃說：「你會愛一個普通人嗎？」我望著她，期待她說出答案。
她啞了。
我屏住呼吸，她怎麼會啞了？
雖然只是一秒不到的時間，我的心感到針刺般痛了一下。
「我愛你。」她說著衝到我身邊，不顧一切深深擁著我，我頓時鬆了一口氣，環抱住她的腰。
我會娶這個女人，我一定會，因為她現在是我唯一擁有的。
我朝著她微笑了一下，她也傻傻一笑回報：「笨女人，我們結婚吧，好嗎？」
她睜眼看我，張開嘴，感覺不能置信：「你在胡說什麼？我跟你也還沒畢業！」
「天啊你再等我畢業？你知道醫學院有多久才能畢業嗎？」我說，她不禁也笑起來。我覺得心情好得很，我對於離開這個鬼組織一點都不難過了。
現在我有了能陪伴我一輩子的人，我有了一個完全屬於我、我也完全屬於對方的朋友。
想到這裡，我摟住她的腰，原地轉了幾圈，她吃吃笑著，轉了好幾圈才緩緩停下。
像英俚一樣：「我感到蝴蝶在我胸膛裡飛。」我盡情享受著跟她以後的每一刻，那個所謂真實的世界全部一切都將再與我無關。
「笨女人，你看來美艷動人透了，我怎麼可以這樣美？」我將她拉進懷裡，把嘴唇印上去，深深地親了她櫻唇一口。
「你也很帥......」她咬咬唇，我知道那示意著什麼。
「走吧，我們回房間去。」她低頭羞澀地對我一笑，興奮地牽著我的手走在前頭。
門突然開了。
我心下一寒，該死。
rick就這樣一個人面無表情地盯著我們兩個，一點話都沒有，誰也不知道他已經看了有多久。
我第一次看到他穿得那麼衣衫襤褸，一件有點髒髒皺皺的外套披在身上，帶著病態的蒼白面容，眼神迷濛得像霧裡看花，看不清他在想什麼。
儘管我不知道該說點什麼，還是決定開口打破沉默。
「嗨，rick。」
他竟然咧嘴笑起來：「你回來了。」

第十八章 窮人

「你回來了。」他輕輕說，聲音是如此的清脆溫柔，在密室裡引起一陣回音。
我本能反應下拉向身旁，用身體想要擋住她、保護她。
「我只是回去看一眼，對不起。」我儘量平靜地說，仿佛在跟野狗在對話，不知怎的，背上感覺到一種寒意：「我會自己走。」
他喜孜孜的臉馬上垮下來，我以為他快要發飆了，可是他並沒有。
「你的車......我收走了。」
「我知道。」我低下頭來說：「那是應該的，本來就是你的車。」我甫說完，身旁的詩雅蹙眉看了我一眼。
「你的意思是，要離開我們嗎？」他沒有任何過激的行為，只是佇立著已經足夠對我造成壓力。我站在原地不敢亂動，沒有開口回答。
「你想喝杯酒嗎？」他信步向前經過我身邊，我馬上退後保護把詩雅攆在身後，想要擋住她。為什麼我要這樣做？我感覺她有危險嗎？事實上rick從來不太喜歡用強，而且有什麼事，我一定能立刻制服他。
他拿起餐桌上的酒瓶，隨手拿起酒杯倒了杯紅酒，放在桌邊。
「今晚有聚會嗎？」我小心翼翼地問道。
他坐在椅子上，俯身又為自己倒了杯紅酒，我緊張得額頭直冒汗。
「沒有，我來逛逛而已。」他小聲說。
我感到心裡安定下來，如果今天晚上沒有聚會，我就不用面對更多的難堪。
「你真的不喝一杯嗎？」
「不，我回來只是想再看一眼。」我回答，腳步往後退一步，詩雅看到我警戒的動作，也是面有難色。
他忽然說：「今晚我在懷念一個人，你也是嗎？」他的聲音溫暖得像陽光一般。
「對，我也是，」我腦海中浮現奇夫流著淚的表情：「但我可不肯定他希不希望被你懷念。」
「瑞，你在說什麼？」他皺眉盯著我。
「我說，我們懷念一個人，建基於自己對那個人是否問心無愧。」
他聽到我這樣說，一拳槌向桌面，嚇得我驚跳起，餐桌上的酒杯幾乎被打翻。
該死！恐懼開始在我身後蔓延，我回頭瞧了一眼，輕輕按住因驚慌而顫抖不已的詩雅的手。
他搖搖頭，眉頭緊皺，一時間痛苦跟後悔流過他的臉，卻又很快消失不見，恢復到木無表情。
「所以你不相信我？」他輕聲說，不帶任何感情。
「除了我之外，」我說：「他們四個人都相信這件事與你無關？」
他揚揚眉，毫不在意我的挑釁，拿起酒杯呷了口紅酒，撅起嘴唇品嘗著口裡的味道。

「我可以走了嗎？」我問。
「為什麼我要讓你加入我們當中？天啊......我不懂自己當時在想什麼.....」他雙手放在桌上掐起拳頭，卻感覺不到語氣中的憤怒。
我緩緩說：「因為你說我讓你想起一個人，你想要我當他的接班人。」
他聽了抬頭瞅住我，我忽然覺得他好可憐，他只是一隻失去過去主人馴養的喪家之犬，在主人離去後，苦苦維繫主人建立的尊嚴。
「沒有人可以取代他。」他氣若遊絲地說著。
「包括你，」我竟然忍不住輕蔑一笑：「你也取代不了他，他已經不在了。」
「我從來沒有要取代他！」他突地站起來，差點打翻了餐桌，他終於動氣。
「他也沒有想過那麼快需要被取代，」我心念一動，繼續冷言冷語：「還是說，那是你的安排？」
他整個人抖震起來，睜大眼睛，露出我從來沒在他臉上看過的咬牙切齒，隨手把酒杯摔到牆上，碎片散得一地，紅酒像血一般印染成一個不規則的圖案。
「靳瑞！！！操你的，你少得寸進尺－－」他高聲朝我狂吼，恐懼感忽地襲來，我已經準備好隨時保護詩雅到門口去。
「我說的話是真是假，只有你們知道。」我低聲說：「你以為我會相信Edward是急病死的嗎？別迫我把一切揭發出來！」
他露出可怕的笑容，嘿嘿笑了兩聲。
「你就以為我不知道你暗中查探嗎？」
我的表情瞬間僵住了，渾身冒起冷汗。
「你見完張偉的那個晚上，我已經叫麥恩把他外調到美國分公司去。」
張偉，他在暗中觀察我，該死我怎會料不到？
媽的，他不會連Bella也......我感覺恐懼在體內益加擴張，伴隨著憤怒亂竄。
「至於那個妓女......」rick冷笑了一下：「她輸的期指數目足夠讓她連續接客一年也還不了。我替她還了債，她現在大概已經在歐洲不知哪個小國隱藏起來了吧？」
仿佛遭到五雷轟頂，我腦袋像被火燒一樣，完全給嚇住了。
「沒有你的話，我也不知道有這個人存在。謝謝你替我把她找出來，免得她跟別人胡說八道。」他溫柔地說著，我已經深深墮進了他的圈套。
我輸了，我由一開始已經注定輸給他，他一直在看著我。
他確保他隨時能夠把我吞沒得連皮肉跟骨頭也不剩，他媽的，我只是他用來玩鬧的玩意。
罷了，反正我也打算不再理會他們，我這樣想著。
「我們走吧，我以後不再是你們的人。」我別過臉去，牽著詩雅想要推門離開。
「等一下。」
他回復到木無表情，舉起手來：「你記得嗎？沒有人可以在畢業前離開我們。」
我瞅住他狠狠道：「我就是要離開，你能派人把我丟到美國去嗎？還是加拿大？德國？操你媽去！我沒有任何把柄在你手上！」
「不，」他的視線從我身上移開，移到另外一個人身上：「你還有她－－她就是你不出席聚會的原因嗎？」
詩雅懼怕地瞧著我，我馬上緊緊摟住她。

rick豎起食指輕輕左右搖動：「瑞......我不是跟你說過嗎？不能帶人來這裡，特別是女人。能出現這裡的人，只有那群妓女，那麼快你就忘了嗎？」
我心跳在瘋狂加速，他從頭到腳仔仔細細地掃視著詩雅，然後丟下一句話：「不錯的女人，可是要買的話，應該不貴。」
我聽了怒火冒起來，緊緊盯住他放聲大喊：「媽的！你在說什麼！」
「我剛才聽到，你們要結婚了，對嗎？」他咧嘴笑著：「瑞，要小心盯著你的女人......」
我眼睛睜得大大，眼神凌厲地瞪住他：「你敢踫她？你要不要試試看，我現在就在這裡把你做了！」
他苦笑：「殺人？你有膽嗎？我這個階層的人，要弄一個人，不需要親自動手。」
我用餘光瞄到詩雅也瞪大眼睛看著我，手裡緊緊握住我的手。
我喉頭感到發緊，像火燒般乾燥，聽到自己心跳聲怦怦地響，應該怎麼辦？
逃走，是生物最大的本能。
我像隻受傷的野獸一樣，拔腿就跑，跟詩雅對看一眼，舉步步出密室。
「你可以走，女人給我留下來。」
他以為自己是誰？他媽的，我不禁搖搖頭。
「一百萬，一晚。」他淡淡吐出這幾個字：「不夠？兩百萬一晚。」
操，你真以為自己是.....噢不....不要。
詩雅腳步緩了下來，眨眨眼睛，再次握緊我的手。
「你知道我是誰，你應該也知道我不是在吹牛，」rick說：「用錢，什麼都能買得到。五百萬。」
而我忘了，rick擁有的錢能夠把我身邊任何的一切都買下來。
「六百萬一晚，留下來吧。」聽著rick的話，我的心揪在一起：「你不信我的話，我能隨時付現款、旅行支票，反正你要的，我都能給。」
詩雅的手握得更緊了，雙腳沒有再移動。
「想像一下，我會把你餘生所有的東西都買下來，瑞。」他冷靜說：「一千萬，一晚，現金我隨時能準備。」
詩雅的腳步凝固了，我已經屏住了呼吸。
「一千兩百萬，一晚。」
我幾乎絕望地望著她，她微微揚起臉，凝視著我，美麗的眼晴裡，散發著懺悔的表情......
不。
別這樣。
求求你。
噢我要瘋了。
天啊。
求求你。
不。
不要。
我。
我只是個可憐人。
上帝你就不能放過我。
媽的。
操你媽。
不。
阻止他。
說些什麼。
不。
為什麼。
不要。
rick灼熱的目光極其緩慢地盯住詩雅，媽的！詩雅竟然也扭過頭去，二人就這樣彼此凝望對方，我像個局外人一樣多餘。
「一千五百萬，還是一晚。」
rick的眼神益發熾熱，他現在比我印象中更加冷酷，他就像個神一樣。
他可以在裡面改造一個人，前後總共只花短短一分鐘，這種事本來他就駕輕就熟。
不，或許詩雅生來就是如此。
我的心臟似乎都在了這個女人手上了。
我痛苦地看著詩雅，她看回我，嘴唇微啟......
不，這樣對我太殘酷了。
「你從來沒有給我錢......」詩雅這樣說著：「一千五百萬，是很多的錢。」
我已經有點聽不清她在說什麼，我視線模糊起來。
雖然她還沒有放開我的手，但是她真的有在考慮。
這樣就夠了。
「如果我給你錢的話，你跟妓女有什麼分別？」
我心裡痛得好像被剮了一刀，重壓得我不能呼吸。
她也沒有回答我，我瞧著她雙眼裡泛紅，不一會湧出了淚水，劃過她漂亮的臉頰。
「女人，本來就跟妓女沒兩樣。」rick面無表情說：「一千八百萬，現金，我今天晚上就能給你。」
我不想離開她，我剛才還看著一絲甜密的笑容掛在她臉上，表情是多麼的柔情......我快要暈倒了，不，我想活生生把rick打死。
只是，這又有何用？他動都沒動就能擊潰我。
我被眼前發生的現實所震驚，身體不能動彈。
我根本連一千八百萬也沒有。
我終於鬆開了手，讓剛才的夢幻泡影溜進黑暗。
詩雅低頭瞧著我的手漸漸鬆開，難以置信地看著我。
「所以我最討厭窮人，我就是他媽的討厭他們。」rick漠然地宣佈：「兩千萬，留下來吧，小姐。」
留下來？
我是誰？
我用手推開詩雅，向著門口一路跑出去，所有的痛苦跟糾結化為淚水。
「我感覺我自己剩下可以失去的，愈來愈少了。」
愈來愈少。
直到最後，什麼都不剩。
什麼都不剩。

第十九章 孤軍

我瞧著我那個像廢墟的公寓一籌莫展，那裡積累的髒衣服跟食物殘骸已經不像個垃圾崗而更像外太空某顆殞石的表面，黑漆漆地荒蕪著，只剩下一台手提電腦隨意擺放在剩餘露出來的狹小地板上。
我被退學了，我被大學開除了。
我去敲了校長室的門，徑自沒有理會秘書的阻礙，邁步走進去把一份文件放在他的桌上。
「這是我的出席記錄，跟我上個學期幾科的分數，為什麼我還沒有收到課程辦公室的任何一封警告信，便被告知我被退學了？為什麼？」
校長露出莫名其妙的表情，揮手示意秘書退出去，驚慌失措的秘書把門帶上。
「你是靳瑞，是吧？」他打量著我，幾秒後說：「你已經有一段時間沒有出席了。」
這簡直是不合邏輯，我抗辯：「我沒有達到課程要求嗎？我出席的課堂數目能夠符合最低要求，我學期考試跟功課都是班上前幾名。校長，我想問是不是有點東西弄錯了？」
他手指輕輕敲了敲桌面，再次重申：「我說過，你已經有一段時間沒出席了，對不起。」
「校長，你可以到辦公室去查我的記錄，根據校規列明，只要我能出席指定百分比的課堂數目，校方沒有權利開除我。」
他緊皺眉頭盯著我，整塊臉僵硬得不得了：「我已經說過了你被開除學席的原因，你給我出去！」
「學校必須召開委員會才能把學生開除，我很清楚！」我高舉學期首星期派發的學校手冊：「我要求召開委員會審核我的情況......」
校長突然低聲說：「校方沒有權利，我有。」
什麼？這是怎樣的一個情況？
「校長，如果是因為紀律的問題，我也必須得到書面解釋。」我還有努力理解發生的現實：「是因為泳池那件事嗎？我能解釋。」
他目光如炬瞅著我：「我說了，是你太久沒出席了，靳先生。」
「你在說什麼？我有出席足夠的堂數！」
「我說的不是你的課堂，」他把臉靠近，直瞪住我低聲說：「你太久沒出席聚會了。」
我手心冒汗。
我耳邊能聽見rick跟我說過，校長曾經是公子會的成員。
「在我那個年代，沒有人能這樣無法無天地對待這個協會的老規矩。」
他說，那只是個謊言，校長一點都不知情。
「有會員自殺已經太離譜了，現在還搞出這一套，我不能夠接受這種事。」
操他的，我被嚇得魂不附體，腦袋一片空白。
「你玩砸了，靳先生。你可以去向委員會投訴，不會有人接納，一個都沒有。」校長用下巴努努門口的位置：「給我他媽的滾出去，我不認識你。」
一切都超出我的控制，我犯了大錯，我沒籌碼了。
我的學業沒了。
我已經沒有步出這個只有一個房間大的公寓好一陣子，雖然被攆出了宿舍，可我不能搬回家，這件事不能被爸媽知道。
因為嚴重程度還不止於此。
公寓被堆滿了各式各樣書籍，亂七八糟由但丁歌德到生物工程，大部份都做了筆記被夾了紙條，有幾本幾乎被翻爛。
我在凌晨三點驚醒過來。
叩叩叩，靳瑞是嗎？為首一個中年男人跟我說，後面同時站著兩個年青人，三件白恤衫，三件黑色西裝外套，三條黑褲子。
「靳先生，我姓葉，商業罪案調查科，我們根據證監會報告，你涉嫌與五宗內幕交易、兩宗發佈虛假消息有關，我們能進來嗎？」
可以，反正我已經被趕出去了。我的心瞬間墮到冰水裡。
「嗯......對，謝謝你......田徑冠軍，學界第一組別，厲害。我從前也玩過田徑，三十年前的事，哈。」
是嗎？我、我。
「不用太緊張，」他在床沿坐下來，另外兩名警察有意無意窺著我放進紙皮箱的物品：「我們只是請你協助調查，對象不止你一個，我們只是先來跟你打聲招呼。」
好的。
「你也坐吧。靳先生，放心，你也不一定有關。」
是嗎？我開始慢慢浮現出在投資公司簽的文件，rick說那是讓大家集體負責債務。
「如果我們有真憑實據起訴你，你現在已經坐在拘留所。」他拾起其中一個紙皮箱上的相架：「這是你的女朋友嗎？郎才女貌，很配。你今年幾歲？」
十、十九，對，十九。
「你是在......搬走？我能知道發生什麼事嗎？」他看著我的表情：「你也可以不說，這跟案件無關。」

謝謝，我不太想說。你們是來讓我認罪嗎？
「不不不，別誤會，我們不是來套話。我想問，你知道早前天比高股價異常波動引致恆指垮市的事嗎？」
知道，我看到報紙上的消息。
「而我們知道那跟力都投資有關，我們找到的文件上有你的簽名。」
嗯。
「我看你之前從來沒玩過股票，對吧？你樣子不像炒家。」
嗯。媽的我該怎麼辦，我心想。
「Okay，我不想否認，我們查到你之前從來沒投資記錄，我也知道你們。」
嗯.....慢著，我們？
「欸，有發現嗎？」那兩個警察不知在什麼時候在書桌跟床邊仔細檢查，對姓葉的警官搖搖頭：「好，你們到外面看著。」
媽的，他們是怎麼了？
「你有手提電話嗎？給我......」他接過我的手機，翻過來打開蓋子取出電池：「現在我們再談一談。」
談什麼？
「力都投資，我知道主控的是一群大學生，這所大學的學生。上一次他們本來被裁在我手，他們走運逃過一次。」
慢著，你可以說清楚一點嗎？
「小子，別跟我裝蒜。」他睜眼瞧著我，語氣帶著威脅意味：「你是他們的人，我知道。我只是想提醒你，這對你沒有好處，你也不想在裡面替他們蹲牢吧？他們給你什麼益處了？」
我根本不懂你在說什麼，他們曾經犯事？
「薜奇夫、謝域克、歐陽麥恩、麥泰萊、柏錦當，還有那個叫章哥倫的小子，你們七個玩得很過癮，對嗎？去年那一遭，有人替他們頂罪，現在這一次是你嗎？前陣子叫薜奇夫的死，不是你們內訌殺人吧？」
沒有，沒有，你一點也不懂你在說什麼，我跟他們不熟。
「不熟會一起玩股票，還搞了這麼多花樣？你們太喜歡冒險了，玩得太過份了。你在蹲牢的時候，他們會照顧你家人嗎？」
你在說什麼，我一點都聽不明白。我腦袋很痛，真的很痛。
他蹙眉盯著我抱住頭的樣子，慢慢說：「你們這一次不是小事情，加起來刑期以十年計。上一次，那個柏艾華扛了，你應該很清楚他的下場，監獄跟這裡不同，就算你再有錢，還是難熬得很。老弟，我是在替你著想。」
柏艾華，我眼睛亮起來，Edward。他現在在坐牢？
「說真的，你家境清白，我知道主事的不是你，你給我....」
先等一下，Edward、不，那個柏艾華！他、他關在哪個監獄？
「你是在跟我玩花樣嗎？我是在幫你，你應該懂我意思吧？」
不，我沒有玩花.....你跟我說，究竟他關在哪裡？
「我再說一遍，別跟我玩花樣，我可不打算跟你耗下去。一句到底，我想要的不是你，是他們幾個主事的人。你幫我指證他們，但一定要有證據。」
證據？什麼證據？
「記錄到他們承認自己有份參與這件事的證據，錄像、錄音也好。當然最好是錄音。別懷疑，電影裡沒有在胡扯，法庭會承認錄音作為呈堂證物。那個時候，我會把你轉到污點證人，要求律政司替你求情。」
錄音？
「就這樣簡單，對，手機也可以......我猜你需要點時間想想，我們今天談到這裡吧，你考慮清楚再找我，這是我的電話，我叫葉志森。」他挾著一張卡片交到我手裡。
我不知道，我處理不了這種事，我他媽的只是個普通人。
「你想要繼續當普通人，幫助我是你唯一的機會。別打你自己的手機找我，他們可能已經裝了竊聽器，到公眾電話亭去。今天先這樣吧，我們再談。」
等一下，你來找我，他們也會知道，他們不可能再信任我！加上我已經沒有再聯絡他們......
「我們沒那麼傻，同一時間，他們幾個已經以調查薛奇夫自殺一案的名義，分別被我們請到五間不同的分局去調查。我親自來找你，是因為照現在情況看，」他一字一頓地說：「你罪名最大，你知道嗎？文件上只有你的簽名，按道理，你已經被捕。」
媽的，你們、你們有通知我的家人嗎？
「沒有。我說過，我要的不是你。」
我感覺有點不對勁。
還是說，你是想要一網打盡？我問。
「你沒有選擇的餘地。」他站了起來，冷冷道：「你已經在泥沼裡面，我可以是你的救命棒，也可以是你最後一根稻草。靳先生，希望下一次見到你，不是在拘留所，再見。」
慢著，我還有最後一個問題。
「你說。」
柏艾華在哪個監獄？我有事要問他。
「如果你真的不知道，我可以你說他答不了你。他在半年前已經在上庭之前用暗中收藏在洗手間的刀片割脈自殺。」他眼裡帶著一絲慈悲：「我也不希望你成為另外一個他。」

我在早上十點驚醒過來。
紅色。
紅色。
紅色。
我在下午四點醒來。
red。
紅色。
紅色。
rosso。
rood。
紅色。
紅。
我在晚上九點醒來。
我還有詩雅。
「瑞，我不知道你在哪裡？我知道你被大學開除了......你能夠讓我找到你嗎？那天晚上的事.......該死.........我、我只想讓你知道......我........」
我已經沒有她了。
奇夫說過，讓她接近我們，早晚會讓她受傷害。
紅色。
我在廢墟般的公寓醒來，我銀行戶口已經透支。
救救你自己。
我爸瘋狂打電話給我，我應該知道了我被大學開除的事。
「葉sir，我是靳瑞，我要告訴你一件事，關於我們被稱為公子會的事。」
「聽著，我不想聽你說些他們自己玩家家酒的綽號，我要的是實質的證據。」
紅色。
紅色。
我什麼都不懂，我什麼都不知道。
「他說，他想要求救，但他沒辦法告訴我更多，他叫我記住，紅色是好的，一定要記住。」
他在多久以前已經想要把罪名推在我身上？
我在凌晨十二點醒過來，一身冷汗。

第二十章 艾華

我揉著眼醒過來，已經不曉得現在是幾點鐘，僅餘看到的窗外透著淡淡紅光。
紅色。
夕陽。
靈機一動，我馬上蹦跳到雜物堆中，翻出一本關於關於天文現象的書在仔細閱讀，然後在網上找出夕陽的部份，一無所獲。
操。
柏艾華，你會害死我，你知道嗎？我已經五窮六絕了－－如果那句話只是你開的玩笑，請告訴我。我連下個月的公寓租金都已經拿不出來，我所有戶口都給停帳了。
「他說，他想要求救，但他沒辦法告訴我更多，他叫我記住，紅色是好的，一定要記住。」
這是個他媽的推理小說迷團嗎？為什麼你就不能用最簡單的方法留下線索，讓別人找到蛛絲馬跡？操你媽！
我根本沒有選擇。
對，我是已經買了刀片沒有錯，我不會上庭接受這個結局，我這個棄子不能接受這個結局。我要死，我死在自己手上。
我在包裝被抽出小巧鋒利的刀片拿在手上，輕輕用食指跟拇指拈起刀片，人可以被這樣微小的東西破壞，他媽的脆弱。我用手指在表面一拖一拉，刀刃馬上吃住了皮。
幸好人是那麼的脆弱，我此刻在感激造物主的設計，實在太好了。
能夠自己決定怎樣死，實在太好了。
警察隨時有可能衝進來抓住我，我還有選擇嗎？
過程會很快，我保證，靳瑞，鼓起勇氣。
一切會在彈指之間完結，啪。
我哭了，我跪在地上，哭得像個哇哇大哭的嬰兒一樣。
我曾愛過的一切都會被奪去，我創造的一切都會被毀滅。
珍惜我的，都會拋棄我，我是個被丟在王座旁邊的皇帝，他媽的皇帝，誰也不鳥我，誰也不甩我一下。
我根本沒有選擇，我在房間獨自大喊，我他媽的根本沒有選擇。
我究竟是誰？我究竟他媽的是誰？
我尖叫起來。
我。
誰。
我。
天啊。
我。
我想起來了。
沒有人能救我。
我已經陷入了可怖的定局，我在法庭男廁的馬桶上，用手朝馬桶底部摸索。
一條膠帶。
撕下來，一塊刀片。
柏艾華！柏艾華！好了沒有？外面的警探呃門吆喝著。
快好了，再給我十分鐘，不好意思，我說著。
快點，快上庭了！
嗯。
來吧，一切會在很快結束，我保證，為了阿當。
最少，就當是為了他。別再想了，蹲三十年會讓你過得很糟，糟透了。

反正你已經把你知道的，都用你的方法留下來，放心，也許有一天會有人猜出來。
是他們猜出來的，你可沒有說，別怕連累到別人。
你已經用最簡單的方法做到了。
呼，用力呼一口氣。
啪。
紅色是好的，紅色是好的。
柏艾華！快點，你還要多久？
對、對不起......再給我五分鐘，五分鐘就可以了.......謝謝你、謝謝。
謝。
我叫柏艾華，我就是你，你忘了嗎？
我說錯了，你就是另一個我。
你為什麼在這裡？柏艾華，你就不能放過我嗎？我已經決定走你的舊路，你讓我安靜一下不行嗎？
我是想救你的命。
我愕住了，頸動脈的血也沒有再流，時間凝結在那個當下，萬籟無聲。
噓。
Edward就坐在房間裡，盤腿坐在我的面前，臉上帶著阿當的鼻樑，一張美俊而充滿慈祥的臉孔，眼神默默滲出狂妄的氣質，他的白恤衫被血紅色弄得半邊袖子通紅，頭髮跟阿當一樣染成金色，金髮白髮的一個少年。
「柏艾華，」我低聲說：「殺了我吧，沒時間了。」
「你還有救，我是來救你。」天啊他的嗓音好好聽，像一股溫水流淌我心，我好想哭，任由眼淚落下。
「你能救我嗎？我死定了，我跟你一樣，死定了......」
他保持微笑，我以為自己在瞧著佛陀一般的人物：「在完結之前，把rick收拾掉，替他算這一筆最後的賬。」
「我沒辦法，我他媽的已經沒辦法了。」我啜泣得呼吸困難：「我已經被迫得一無所有......如果我能夠把他們的事說出去，我連我家人也保不住。」
「問題是，你說了，」他可憐地看著我：「也沒有人會在意。你會連累很多人，這個組織所有曾經參加的人會用盡辦法，維護他們過去的尊嚴和現在的聲譽。」
我把臉埋到地板上：「嗚....媽的.....該死，我該怎麼辦？我、我不想死！我不想死！」淚水鼻涕快速在我臉旁形成個髒兮兮的小池塘。
「看著我，聽到嗎？看著我。」他說：「你還有籌碼。」
我還有什麼籌碼？
「你還活著，你擁有我沒有的籌碼。」他怱怱瞥了公寓內的雜物一眼：「現在，腦子動起來，把雜物趕出去。」
我扭過頭去看，房間內所有雜物一掃而空，空蕩蕩、乾乾淨淨的一個房間。
「你沒有比得上他們的力量，那麼就用一人之力，搞亂他們！內訌，內訌會讓他們露出破綻。」
「我跟Bella說過，紅色是好的。我們說的話誰聽了也不會信－－最簡單的方法，就是反過來，在最多人看見的地方，說出最難讓人相信的真相。」
最多人看到的地方，是在哪裡？
「對了，你猜對了。」
我沒有猜對，我痛苦地喊叫起來，你還沒有告訴我。
「我就是你，你會知道你把一切藏在什麼地方。」
房間裡現在只剩下一項東西，手提電腦，我與外界最後的聯繫。
「現在只剩下一個問題，紅色是什麼？」
紅色是.......？我已經看過所有與紅色有關的物理現象、藝術、天文、各國傳統、歷史、語文、符號學......
紅色是什麼？
「問問電腦，紅色是什麼？」
嘿嘿，操你媽，不是吧？
好了，你現在不再是我了，那個叫柏艾華的少年憑空消失。
我摸摸頸上的傷口，平滑得很，刀片掉在地上，我還沒有割下。
紅色是什麼？最多人看見的地方是哪裡？
我打開電腦網路瀏覽器，進入這個城市最多人每天瀏覽的討論區，在討論區的搜查位置敲著鍵盤，輸入幾個字母。
紅色是什麼？
對，他一定用了最簡單的方法，我怎麼可能沒想到？
紅色就是#FF0000。
一篇文章映入眼簾，我深深抽了一口氣，眼眶睜得不能再大，吃驚地閱讀眼前的文章。

我要告訴你一個事實。
我是某間著名大學的學生。
對，就是你們腦海中浮現出來唯一的那一家傳統名牌大學。
我唸的是很多人夢寐以求、拼生拼死想要擠進來的科目。
在很多人眼中，我是他們不可企及的天子門生。
然後，我加入了這家大學一個地下組織。
我本來不能告訴你任何關於這組織的事。
因為加入組織後，他們告訴我第一條規矩：這個組織並不存在。
這個組織曾經有很多名字，有以建築物命名、以創辦人命名、以著名校友命名......但他們通常都稱呼我們的，只有一個名字－－公子會。
最重要的是，這個組織並不存在，所以別花任何氣力去尋找這個組織的歷史、成員。如果你踫巧是這家大學的學生，別尋找方法加入這組織。
記住，它並不存在，我本來也並不被允許透露給任何人關於這組織的事。
可是，我死定了。
明明犯錯的不止是我一人。
這個組織，那一間房間裡，每一個人手上都染有我的鮮血。不過，我墮進地獄，他們各人前途依舊燦爛。
我不容許這件事發生，最少我要讓更多人知道事情的真相，無論這群人的權力有多大，無論故事有多荒謬，無論有多少人相信，我也必須揭開他們的真面目。
在他們光鮮亮麗的外殼下，裝著最齷齪卑鄙的靈魂。
我必須把一切寫下來，即使我很清楚，這一切都不能作為任何法庭證供，我還是要這樣做。
我不能接受自己獨自默默受罪，而讓他們逍遙法外。
現在我用化名、稍微扭曲事實，使他們沒那麼快找到這篇文章，或沒那麼快懂得文章的主角是誰。
在過程中我必須保持絕對的頭腦清醒，而每一個在閱讀這篇文章的你們，你們要做的是在字裡行間推敲、找到隱藏的訊息，把這群人在現實生活中揪出來。
我知道你們可以做到的，我知道你可以的。
希望你們在讀完後，還會憐憫我、站在我這一邊。

然後，是他說下去的故事，十幾萬字的自白，訴說著關於他在公子會所有的經歷，及最後的真相。
我瞧見Edward在法院洗手間鮮血流乾而呈現僵硬的屍體。
翻到頁首閱讀記錄，這篇文章被翻閱了超過十萬次。
沒有人在意，誰會相信這種鬼話？我忍不住笑起來，聽到自己的荒涼笑聲。
那幾個人也沒辦法找到這篇文章，以他們的身份地位，不可能會接觸到這個討論區、這篇文章。
你的確把真相藏在最容易找到、也是最難被找到的地方。
可是....噢柏艾華，你死得好冤，一個人也沒有懷疑這些內容是真的，一個替他調查解讀背後意思的人也沒有，為什麼？
直至，直至另外一個你出現。
我。
我會憐憫你、站在你那一邊。
在一切完結之前，我必須去對付他們，我必須去對付謝域克。

第二十一章 終局

我步入草坪的那一刻，月亮依舊亮得讓人發慌，種種感覺紛紛直往我頭上衝。
Edward知道的一切都為我所知了。
突然間我懂得怎樣跟他們玩了，我知道一切應該如何執行，我也知道自己在多久以前已經被列入計劃的一部份，rick需要找個途徑解決問題，他敢於冒險是因為他從來沒有破綻。
不，他終於不再是rick了，他媽的謝域克。以後rick都將不再存在。
所有的一切我都了然於胸，只是當我瞧見他們身影的時候，心裡還是會感到思潮波動。
謝域克、歐陽麥恩、麥泰萊、柏錦當、章哥倫，五個人平均分佈站在草坪的中央，在月光照射下形成一個奇異角度，他們穿著黑色西裝，繫著黑色火焰領帶，仿佛曉得這會是最後了。
踫巧我也穿上了這一身西裝，我也想要謀求一個結束，太巧了，我忍不住歪嘴笑起來，邁步踏進草坪，他們像海水一般驟然分開，讓我走到其中。
「歡迎參加我們的聚會，瑞。」謝域克臉上擠出微笑。
「你好，謝域克。」
站在一旁的麥恩撅撅嘴，目光灼灼：「約我們出來，幹嘛？我猜我們跟你已經沒什麼好說。」
「不是求情吧？」哥倫看起來比我想像中再瘦一點：「跪下來，我可能答應你。」
我沒有回答，謝域克瞪了他一眼，哥倫抿抿嘴沒再說話。
同樣一直沒說話，低下頭不知該說什麼的，還有泰萊跟阿當。
我知道自己樣子憔悴得不成話，還是張口道：「我已經知道自己是計劃的一部份。」
他們幾個馬上凝視彼此的眼神，氣氛轉瞬緊張起來。
「什麼計劃？」麥恩問道。
我聳聳肩：「我就是Edward的替身，對吧？你們早已經想把我當作棄子，跟Edward一樣。」我瞥了緊皺眉頭的阿當跟泰萊：「最少，這是你跟謝域克兩個人的共識。」
麥恩冷笑兩聲：「算了，別來這種小屁孩的把戲，想要我們搞內訌？你白走這一趟了！」
「對，」謝域克吸一口氣，緩緩說：「不妨把話挑明來說，他是為了救我們，他救了我們每一個人，我們都很清楚。」
他深邃地瞧著阿當：「他是英雄......他是英雄，對嗎？」
阿當也瞧回他，四目交投，然後把目光轉向我：「瑞，我懂你的心情，你犯了規矩，那是懲罰。」
「所以Edward那一遭也是懲罰？」
我話甫說完，阿當激動地張口高呼：「那不同！他媽的不同！我哥是為了我們才一力承擔！我不懂你在哪裡曉得他的事，但求求你......別再消費他了！好嗎？」他眼裡帶著內疚的目光看著我。
我奮力保持鎮定：「消費？我消費他，還是你們由一開始已經在消費我？你們設計了我！」

麥恩點點頭，明顯感到不自在：「嗯，我懂了，警察找你了，對嗎？他們在盯著我們嗎？你這個他媽的混蛋！」他衝過來想要把我撲倒地上，謝域克急忙伸手攔住他。
「可能有人在看，別發瘋。」謝域克低聲說：「那是以防萬一，慎防你有一天想要弄倒我們......」
我接下去說：「......也是慎防有一天你們被警察盯上，有我這個替死鬼。」
「我操你媽，就算是.....！」哥倫話沒說完，謝域克舉起手示意他住口。
「住口！」
媽的，他想到了。
我抬頭望去，他眼睛睜得圓圓的瞧住我，冷漠表情像冰水一般。
全部人都默不作聲，等待謝域克的指示。
他終於開口打破沉默，臉上露出狡黠的微笑：「靳先生，你在說什麼？文件是你簽的字，我們可沒有踫過那些文件，上面清楚列明張偉是你的出市代表，你怎麼把責任推到我們身上？」
我的心再度揪在一起......我憎恨他，他實在太聰明。
「如果你被警方調查，我們都很樂意提供資料，甚至提供張偉在美國的住址，對嗎？」他對麥恩說著，麥恩眼波一轉，微笑著點頭。
他繼續說：「我們都很樂意當個證人，靳先生。」他的表情讓我想衝上前狠狠打爛他的臉。
但我沒有，我臉上的嘴巴開始抖顫起來，可我真正心裡的嘴笑還有微笑。
「那麼我一會兒會去警局去，你們還有什麼廢話要跟我交代嗎？」
「沒有了，一路順風。」他保持笑容：「走吧，不是要到警局去嗎？」
因為我要做一件事。
「我來是為了讓大家看點東西。」我淡淡說。
麥恩語氣中充滿挑釁：「還在撐時間？儘管撐久一點，我不相信你拿到任何實質的證據，你說的話，警察會相信幾成？」
「我沒有撐，我真的有點東西給大家看。」我舉起手上的一疊文件，，我把Edward最後的自白打印出來：「一篇在網路一直很流行的文章，裡面充滿了謎語一般的真相。
他們面露疑惑的神色，好像在看著一個瘋子。
「我花了很長時間，一點一點猜出來了。」我說。
柏艾華，這是我能替你做的最後一件事。
「謝域克，柏艾華跟我說，謀殺他的真正兇手，是你。」
謝域克的臉慢慢僵硬起來。
這是他們這群人他媽的贖罪卷。
他認真地看著我，我也望著他，阿當難以置信地皺眉面對眼前的事。
「當年柏艾華不想認罪，是你偷偷到警局提供資料，把他供出來，讓他需要一力承擔三十年的罪名，也是你安排把刀片藏在洗手間，叫他出庭之前自殺，對嗎？」

我瞥見阿當、麥恩跟泰萊忍不住面露驚訝，眾人目光聚焦在謝域克身上。
他的眉尖微蹙：「你說的話能再荒謬一點嗎？你有什麼證據證明？你想要污衊我？」
嘿，我不需要，大家的心都動搖了
「你在四月十五日到中區警署商業罪案調查科提供錄音帶，指出力都投資掛牌的所有交易都由柏艾華主使，並轉為污點證人，保證你的證供能夠讓他坐三十年以上的刑期，你的錄音帶在證監會也有記錄。這一切，」我高高舉起手上那個流傳網路的幻想故事：「全部寫在裡面了。」
他聳聳肩，繼續看著我：「你沒有證據，證監會內部資料你也沒辦法拿得到，你怎樣證明你說的是事實？」
我沒辦法，我當然沒辦法，我只是想要搞亂他們。
「既然你沒辦法，別再胡說八道了。你想要我報警，還是你自己去自首？」謝域克冷冷道。
打架一定打到最後一方投降不動才算數。
假如Edward真的對阿當是那麼重要。
我轉身慢慢離開，隨手一拋，Edward最後的自白書漫天飛舞，散落在草坪上。
我在等。
一步。
我聽到背後傳來輕輕的聲音，聽不清是什麼。
兩步。
我能感覺到背後的氣場在改變。
三步。
我做好自殺的準備了。
這時，有人在喊。
一把聲音響起：「他說的是真的嗎？」
我似乎是多慮了，阿當的確是最重要的人。
扭過頭去，阿當目光如炬，極其緩慢地盯著草地，氣氛已經在急劇變代，每個人都蹦緊到了極點。我像個第三者一樣，就這樣看著他們每個人彼此凝望，一股熾熱的火焰在蘊釀。
黑色的火焰。
「如果他說的是真相，」阿當狠狠咬牙道：「我只要你一聲答覆，他說的是真是假。」
二人原地站著對峙，都望著對方的眼，我下意識屏住了呼吸。
謝域克臉色愈來愈蒼白，看起來有一股憤怒在裡面。
他面臨的壓力不止是來自阿當，也來自我的言之鑿鑿。
對他們而言，我是活生生的柏艾華。
而阿當心裡很尊重柏艾華。
什麼都沒發生。

看來什麼都沒發生。
阿當跟謝域克仿佛緊緊相連，兩個人臉上的痛苦都在默默增長、互相影響，兩個人呼吸都在加快。
我心急如焚。
什麼都沒發生。
什麼都沒發生。
他們需要一點催化劑。
「有時候，我們每個人也不知道自己做的事是正是邪。」我打破沉默：「不過有些事情，如果不做，不把自己弄乾乾淨淨，我們一輩子不會心安。」
「你他媽的在說什麼？」謝域克漠然地說，眼神始終望向阿當。
我倒抽一口氣：「我說，有時候一個謊言說得多，我們也記不得那是謊言、還是事實。」
他們五個人都不敢再說什麼，連呼吸也慢下來。
「可能你們都忘了，再想清楚，Edward真的說過自己要把罪名一力扛下來，還是你們在騙自己？」
我知道一切，我柏艾華還沒有死，我還沒有死。
泰萊和麥恩盯著我看，臉頰上的不安沒有一刻停止。
「你們合起來騙我的親弟弟，你們睜眼說假話！」我高聲呼喊：「你們朋比為奸，就覺得自己正常多了，對嗎？」
語氣中的恐怖平衡伸手可破。
什麼都沒有發生，可是卻什麼都不同了。
謝域克、歐陽麥恩、麥泰萊臉如土色，不敢吭一句聲。
阿當臉上的表情由懷疑漸漸化成焦慮。
「住口！！！！你別再胡說八道！Edward為了我們犧牲！！！！」謝域克朝我怒吼：「他是我們心目中的英雄！！！！」
「他是英雄，還是你成全他當了英雄？」
我睜眼瞧著阿當，他眼眶盈滿淚水：「到底哪一句是謊言，你應該能分得出來。」
泰萊不安地挪挪腳步，走到阿當身後摟住他的肩：「別這樣，他想要令我們內訌......」
「是嗎？」他已經在晃神：「我已經不知道他說的是真還是假.......」
我喝吆一聲：「操！阿當，你看看你哥的自白書，你檢起來看看！那不是我在弄虛作假，那是鐵一般的事實！醒一醒！」
突然，他猛然抬起憤怒的臉，表情在看到我一瞬間急遽轉變，淚水一滴一滴流出眼眶。
他崩潰地瘋狂怒吼：「你們說，究竟我哥是自願扛起罪名，還是說他被你們設計，才為了保護我而認罪！你們說！！！！！」他的猛喊聲在空曠的大學校園裡不停迥蕩。
來吧。
是時候了。

「你不理解這件事，」麥恩語氣乍然變得惱怒而驚慌不已：「阿當，那時候........」
「住口！」謝域克扯喉高呼：「你給我閉嘴－－－－－－」
「他媽的，我們也騙得太久了！那是別無他法，他後悔！你記得嗎？他明明答應了，但是他後悔！！！！」
「住口！你給我住口！」
對，這就是事實。
阿當眼神凌厲地盯住麥恩，眼睛張得不能再大，嘴唇不停抖顫，仿佛回過神來，理解一切在發生的事。
泰萊深深歎口氣，搖搖頭，手在阿當身上垂下，退後幾步。
仿佛過了一個世紀一般。
謝域克不知在何時拖動腳步，走到準備好發飆的阿當身旁。
「他是為了保護你。」謝域克說。
「操你的！操你媽，rick！」阿當眼淚潸然落下，喊道：「我還不知道的時候，看到你在自責，我心痛，現在我知道真相，我是心寒！他為了我們扛了幾十年的罪名，你們卻親手把他送到刀口上！」
呯一聲，他右手一拳猛擊在謝域克的臉上。
我清楚看見半顆牙齒被打斷，一口血噴在草地上。
謝域克仍然站在原地沒有動。
朝他臉上再打一拳，我聽到咔嚓一聲，謝域克滿臉是血。
血繼續滴下來，形成一條路。
「他、他......」謝域克吐出嘴裡的血，含糊地喃喃道：「他是為了保護你，對不起......」
他沒有再捱揍，阿當已經不站在草坪上，沒有人敢追上去，各人都低下頭默默無聲。
我贏了嗎？
我口袋裡的竊聽器，已經錄到了足夠的證據了嗎？
對，我贏了，公子會被我瓦解殆盡了，不是嗎？
謝域克雙手撐在膝蓋上，氣喘噓噓，吐了好幾口血液，慢慢從西裝外套口袋裡抽出一部像手機大小的儀器，冷冷地說：「高性能反竊聽器，五十米以內的錄音、偷聽裝置也會失效。」
麥恩接口道：「滾吧小子，我就說你會白跑這一趟。」
「對，我剛才只是在逗你玩，反正你要替我們蹲牢.....咳、咳......」謝域克用手抹抹嘴邊鮮血：「現在不同了，我要你死。靳瑞，我要你比死更難受。」
我會死，我會死得很慘。
「忘了跟你說，上一次調動賭場資金的事，股東們很不滿意。」久未發聲的哥倫突然說：「我跟他們說了，是你的主意。」他一幅幸災樂禍的表情瞧著我。
「這樣會很麻煩，他們的股東全部是上面的人。」謝域克低聲說：「你要好好保重。」
憤怒轉瞬竄進我胸膛，我衝前想要撲向他：「你......你這個孬種！他媽的孬種－－－－－」
泰萊擋住我，蹙眉深邃地看著我，緩緩搖搖頭。
噓。
「無論如何，你死了，你死定了。」謝域克說。
我不是貴族。
我他媽的什麼也不是。
一切該發生的，都會發生，我記得所有的一切。
我一點辦法都沒有。

第二十二章 死去

「你......你究竟幹了什麼？你爸在中國所有工廠跟分公司都給停掉了，批文也不發下來！他們說，看看你兒子做了什麼？大學把你開除了，現在連......該死，你究竟在哪裡！瑞！你究竟在哪裡？媽好擔心.....你爸的公司現在沒有貨賠給人家，連其他工廠也不敢接他的訂單！在幾個月裡面，究竟做了什麼？你躲在哪裡了？你......！」
嘟。
「瑞，前幾天有警察來找我。我不曉得發生什麼，你可以先讓我找到你嗎？我連你在哪裡也不知道......你記得我說過，我愛的，是你，其他的事情我不管。我知道你在聽.......！」
嘟。
「瑞，我是爸。我沒有怪你，我只想要知道你在哪裡。我的生意可以不要，但我不能沒有你。債欠了，我能想辦法再還，你回個電話，好嗎？」
嘟。
「靳瑞，我姓葉，你知道我是誰。我在等你，你有時間致電給我。」
嘟。
嘟。
嘟。
嘟。
我挾起卡片撥起了上面的號碼。
「喂！張、張老師......我是靳瑞，你記得嗎？靳瑞，我要告訴你一件事，對，我現在位置是一所公寓，巴頓街十一號長春大廈二樓。沒有，我沒有在開玩笑，我現在很危險，他們隨時都會找上門......對，求求你、求求你替我報警，我.....！哇！求求你，不要！！！！！！！」
嘟。
嘟。
嘟。
我打開電腦，我要在死去之前，做好一切準備。
「 在過程中我必須保持絕對的頭腦清醒，而每一個在閱讀這篇文章的你們，你們要做的是在字裡行間推敲、找到隱藏的訊息，把這群人在現實生活中揪出來。
我知道你們可以做到的，我知道你可以的。
希望你們在讀完後，還會憐憫我、站在我這一邊。」
輸入，這是最後一篇文章，我把Edward的文字改頭換面，重新上傳。
對，我輸了，我快要死了，可是我必須讓他們知道，我還是在看著他們。
我能相信這一群人嗎？我可以嗎？我應該可以的，他們能解破謎題。
只要你們站在我這一邊。
嘟。
嘟。
說出來你不會相信，我剛剛花了廿分鐘說服自己做了個決定。
現在，我體內的鮮血正急不及待靜靜由血管內湧出去，我想還有一段時間，才能讓我的心臟停止。
血繼續汨汨而流，夠了嗎？我需要很多的血。
我舉起刀來，深深吸一口氣，直至感覺到自己胸胛給壓住為止。
嚓！
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！
媽的媽的媽的媽的！該死，操你媽！！！！！！！！
好痛，比我想像中更痛！麻醉藥一點也不見效！！！！
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！

快點、快點止血、快點！媽的，快點！
我現在有足夠的血液，跟自己的一截右手無名指。
夠了。
我可以死了，我真的準備好死了。
嘟。
「瑞，還是我......媽的，白痴！你這個白痴！你在哪裡？你究竟在哪裡？笨女人好需要你，我好需要你，你究竟在哪....！」
嘟。
嘟。
嘟。
在這裡我終於能睡著。
好舒服的一個天堂。
太好了，為什麼我從來不知道躺下來沒有困擾是這樣痛苦？
你們不會找到屍體，沒有屍體的無頭公案，能讓他們每個人煩上好一陣子。
我現在不想回去，天堂真好。
我就這樣他媽的躺在天堂裡面，窗外能看見日本鄉郊田野的天堂。
找不到屍體，反而會增加他們的嫌疑。
太好了。
一切繼續按著計劃進行。
我要睡了，因為我已經死了。
靳瑞已經不再存在。
我死了，我死了。
噓。
叩叩叩、叩叩叩，忽然外面傳來一陣敲門聲！
有人敲門。

(全故事 完)

貼晒了

如果當日你覺得係好故事，今日仍然覺得好，多謝你，希望你可以畀個正評甚至share出去

如果當日覺得好，今日覺得唔好，都恭喜你，你成長了

睇晒

睇咗4個鐘睇完了

續集？

睇曬 高登果時淨係睇左頭幾chapter
想知依個結局係咪新？

咩事呀你

幾時出新一篇

完了

重睇都係咁正 點解得咁小正評嫁

有同感

唔係會出新一章？
其實睇最尾果part覺得有d message要讀者搵
不過睇第二次都係搵唔到
定係真係無

Btw詩雅果part真係好心up...

屌你又話出續集

以前舊登有睇過
而家重睇一次都覺得好好睇

諗住有多啲人睇就出續集
無辦法，少人睇

多謝大家支持
可能時代變左掛

多謝你支持

message，睇下你明唔明個ending囉
明就明

多謝你支持

算係故事中我兩年後睇番較滿意的一個角色

好想睇續集

大家幫手推下吧，過百正評就寫

我覺得你貼得太快，所以先比較少人睇到

其實詩雅係咪真係收咗2千萬？

我費事煩丫嘛，明明舊故又吊大家癮

咁都要問，你真係要睇多次了老友

push好撚想睇續集

想就推推？

pish

狂推
Btw 今年書展仲有樓主嘅舊作買！

向現實低頭

記得舊登係咪貼過續集 講邊個敲門

真係每個人都有個價

無時間落書展啊，邊本呀？
多謝支持啦

好記性啊你
係，嗰個其實本來係續集既頭

所以你個故係好睇的，支持你
利申：以前在高登已睇過一次，今次再追了一次

精神病人空白日記

幫手推推丫多謝你支持

嘩依本仲有？市面上揾唔返，買一本少一本，快啲買

利伸: 我星期日自己落去買番幾本先

有無人訓唔著呀 睇下啦

會唔會貼埋邊個敲門果篇出黎？

外國撚第一次追故追到唔訓，超好睇

多謝你
畀個正評加幫手推推吧

雖然係咁叫人推，我都幾羞家

嗰篇我無留低，高登有

繼續推

想問下股票果段係咪執過？

老實，嗰部份我懶，無執

當年好似講過係參考大時代？

嘩你好好記性
係，參考方進新大戰陳萬賢一段
因為我係大時代fans

推 好想睇續集

續集續集

推到有續集

竟然無人睇 明明記得個陣好鍾意睇
Red is good

多謝大家依舊支持，但或許就讓這個故事在此完結吧

其實我已放低小說支筆有一段頗長的時間，兩年沒寫新的東西了
這次心血來潮，本來想再貼一遍《讀大學》這個故事，畢竟一來我沒寫新的，想用這故事作開首，讓大家重新認識我之餘，也再次開始寫網路小說。
二來我也真的很喜歡這故事，重看一次也不失禮。我敢說，如果當時能出版，會是一本能暢銷的小說。
但這世界，沒有如果。

也感謝給正評的新舊朋友，真心感謝，一粥一飯得來不易
跟對這故事有興趣的朋友說說，我本來兩年前想好的續集橋段
本來我想寫，在早段已給淘汰的marco被趕出校後，死心不息想要向世人揭穿公子會
沒料到追查下去，發現公子會只是初階，當公子會出身的人畢業後，將會被選拔進入勢力更龐大的組織「帝國會」。這個組織內包含所有社會上的精英份子，掌管亞洲區的命脈，一切大決定都經由他們主宰
同時，marco也有機會加入一個幾世代以來為了打敗帝國會而存在的秘密會社...
我打算續集的時間線與第一部的時間平行，所以最後有人敲門的那個人，就是marco

對，就這樣吧
也許，大學兄弟會已不能被現在的朋友所喜愛
我不打算放棄，就重新出發吧，就像兩年前那一天，我因為人生低谷而執筆，開始寫了第一個故事
也許換個名字，再寫一些好的故事，讓你們再一次喜歡就好
大家晚安，靳瑞的故事暫時就說到這

好可惜

一路好走

真係好可惜，喺呢到寫故最大嘅支持就係留言同正評，見到你開post已經寫定（一）就知道你對呢個故事係有期望。只係覺得post推得較慢有好多原因，而我認為絕對唔係因為唔好睇。始終公子會呢個故事係我睇故多年以嚟數一數二最深刻嘅一個，會繼續留意你個page 期待你嘅新故事

米拿巴
好掛住你呀

高登舊讀者留名
呢個故係以前係高登仲係CD-Rom 既時候最鐘意既一個故
就算有無續集都好，都希望你唔好放棄，畢竟去到人生最低谷既時候，都會有一班讀者想睇你寫既野

唔係，我依家唔係低潮呀
多謝你支持

我會寫新野架喇，放心

我愛你添啦

咁我po舊故，都唔expect會掀起咩熱潮架喇，只係諗住po 一po，有百幾正評就寫落去
都好既，即係提醒我，依家用大學秘密兄弟會依啲題材，已經引唔起大家新鮮感
咪寫其他題材囉

同埋講真，有機會我仍然會想出版依個故事，到時會改寫成一個長既完整版畀大家，希望有嗰一日

多謝你「數一數二」依四個字，兩年來咁多故事，你都話係數一數二，夠架喇

睇我新故啦>>下個故更可愛

睇我舊故啦>>依家落街，地鐵喺灣仔站落，行天橋過會展，依家搞緊一個無咩人知既event，叫書展，行去一號場館，有間出版社叫點子，會有晒我既三本小說賣

米拿
當年喺高登追隨左你好耐
宜家終於有得睇返個故

多謝你
老朋友
聽講會喺度寫新，等我

米拿
今日先睇到個post
點知就唔寫
路人瑞
當年以為係張克敲門
精神病人當年已買
好想睇續集

一定唔會係張克架喇，佢真係出一出架咋
本來都plan左靳瑞會喺我再下一個故事都出一出
但由於我轉左去寫電影小說, 就一直無寫到

舊登到而家睇第三次，希望有續集

最難忘係隔幾個comment就有條友問係咪抄公子會套戲，然後米拿覆都覆到躁

第一次睇
呢個故好正
好似冇交代過rick既背景係咩
好想知

睇多次吧

多謝你支持，知道這個或許是較小眾的故事

好似係
明明我寫既時間仲早過佢上畫

多謝你支持啊
幫手推推同正評，讓更多人看到吧

推推下都過百正評

多謝大家支持，能留下記憶就不枉

如果你有興趣寫續集 就去馬啦

睇頭幾句就記得呢個故
加油呀

多謝你仲記得
足夠了

之前有興趣，但依一刻想寫新的故事
多謝你支持